const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las\nprestaciones y servicios necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que\ngarantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en\ncaso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.",
      "Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.",
      "Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿En qué artículo de la Constitución Española (CE) se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Artículo 43 de la CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 40 de la CE.",
      "Artículo 14 de la CE.",
      "Artículo 10 de la CE."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "El Título I de la Constitución Española \"De los derechos y deberes fundamentales\" comprende los artículos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Artículo 10 al 55.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 11 al 55.",
      "Artículo 15 al 29.",
      "Artículo 1 al 9."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "La Constitución Española de 1978 consta de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",
    "incorrect_answers": [
      "168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuatro artículos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un único artículo.",
      "Tres artículos.",
      "Dos artículos."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 de la Constitución\nEspañola:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El derecho a la protección de la salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La libertad ideológica, religiosa y de culto.",
      "La libertad de cátedra.",
      "El derecho de asociación."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de\nsus derechos y deberes? Seleccione una:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\" y\n\"De los derechos y deberes de los ciudadanos\".",
    "incorrect_answers": [
      "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\" y \"De los derechos y deberes\nde los ciudadanos\".",
      "Tres Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\", \"De los derechos y\nlibertades\" y \"De los deberes de los ciudadanos\".",
      "Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se\nincluyen:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",
      "El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el\nderecho a la educación.",
      "El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de\nAutonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente\nEstatuto y las leyes.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",
      "La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las\npolíticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.",
      "La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del\nTribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,\nuna ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la\nmayoría de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tres quintos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos tercios.",
      "Absoluta.",
      "Simple."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Señale la proposición correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales\nmediante Ley Orgánica.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de\nreforma.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión\nconstitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Título I.",
    "incorrect_answers": [
      "El Título V.",
      "El Título III.",
      "El Título IV."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1\ndisposición final.",
    "incorrect_answers": [
      "202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.",
      "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Señale la incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",
      "Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su\ncargo.",
      "El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Artículo 19.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 16.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su\nidentidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.",
      "Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito\npúblico y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.",
      "El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De la estructura del sistema sanitario público.",
    "incorrect_answers": [
      "Del Sistema Nacional de Salud.",
      "De las competencias de las Administraciones Públicas.",
      "De las competencias de las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las\nComunidades Autónoma.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.",
      "El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las\nComunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud.",
    "incorrect_answers": [
      "El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.",
      "El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",
      "Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en\nrelación con la salud individual y colectiva."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad\nAutónoma?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se constituirá un solo Servicio de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.",
      "Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.",
      "La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "El carácter público, la universalidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La Constitución Española.",
      "El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,\nde 20 de junio.",
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley\nGeneral de Sanidad?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Consejo Interterritorial.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Poderes Públicos.",
      "El Ministerio de Sanidad y Consumo.",
      "Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán\nvinculados prioritariamente a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",
    "incorrect_answers": [
      "A la promoción de la salud y de la sanidad.",
      "A la promoción del bienestar social.",
      "A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen\nlas autoridades sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el\ntanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras\nla autoridad judicial no dicte sentencia firme.",
      "En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses\npúblicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos\no infracciones concurrentes.",
      "Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los\nservicios de control e inspección."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades\nAutónomas? Seleccione una:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Zonas Básicas de Salud.",
      "Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.",
      "Las Gerencias de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/2003, de 26 de julio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son\naplicables:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones\nsanitarias.",
      "En todo el territorio Nacional.",
      "Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "La formación especializada en ciencias de la Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es una formación reglada y de carácter oficial.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una formación reglada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter oficial."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los\nrequisitos necesarios para ejercer la profesión?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cada tres años como mínimo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada año como mínimo.",
      "Cada cuatro años como mínimo.",
      "Cada diez años como mínimo."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "¿Quiénes promoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como\nelemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.",
      "Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.",
      "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las\npersonas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no\nvienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que\ncubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión\nde la prestación de tal asistencia o servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia\no ajena.",
      "En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas\nexistirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación\npráctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.",
      "El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter\nnacional."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.",
      "El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",
      "La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la\nprevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los\nprofesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",
      "Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara\nformación continuada.",
      "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las\nsiguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Quiromasajista.",
    "incorrect_answers": [
      "Fisioterapeuta.",
      "Enfermera.",
      "Logopeda."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas\npúblicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al\nPlan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia\nsanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio Canario de la Salud.",
      "Sistema Nacional de la Salud.",
      "Servicio Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el\nartículo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "3.",
    "incorrect_answers": [
      "2.",
      "4.",
      "5."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un principio del Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Una función del Sistema Canario de la Salud.",
      "El fin del Sistema Canario de la Salud.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un organismo autónomo de carácter administrativo con personalidad jurídica propia.",
    "incorrect_answers": [
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la\nConsejería de Sanidad.",
      "Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.",
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias \"La estructura sanitaria pública\ncanaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las\nsiguientes funciones\":",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación\ncontinuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y\natención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no\nenumerada en el artículo mencionado.",
    "incorrect_answers": [
      "De salud pública exclusivamente.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios\nsanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del\npersonal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de\nCanarias compete:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las\nZonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.",
      "Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario\nde la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.",
      "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Consejero de\nSanidad compete:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",
      "Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así\ncomo la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.",
      "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Las actividades, los servicios y las prestaciones directamente asumidos, establecidos y desarrollados por la\nAdministración de la Comunidad Autónoma en el triple campo de la promoción y protección de la salud, la\nprevención de enfermedad y la asistencia sanitaria, le corresponde al:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Servicio Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema Canario de la Salud.",
      "Sistema Nacional de la Salud.",
      "Servicio Nacional de la Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias los órganos centrales de dirección y\nadministración del Servicio Canario de la Salud son:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Órganos colegiados: El consejo de Dirección; unipersonal: el director y los directores generales.",
    "incorrect_answers": [
      "Áreas de salud.",
      "Órganos colegiados: El consejo de Dirección del Área; unipersonales: el director del Área.",
      "Áreas de salud y Zonas Básicas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Por ley.",
      "Por Decreto.",
      "Por Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,\nvigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Con carácter exclusivo.",
    "incorrect_answers": [
      "En colaboración con las Comunidades Autónomas.",
      "En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.",
      "En colaboración con las Corporaciones Locales."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las\ncompetencias de las demás Administraciones Públicas?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los ayuntamientos.",
    "incorrect_answers": [
      "A las Comunidades Autónomas.",
      "Al Estado.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley.",
      "Decreto.",
      "Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos\nsanitarios internacionales.",
      "Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y\npolicía sanitaria mortuoria.",
      "Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.",
      "Ley 11/1994, de 26 de julio.",
      "Ley 53/1984, de 26 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las\nadministraciones públicas?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Título II.",
    "incorrect_answers": [
      "Título I.",
      "Título Preliminar.",
      "Título III."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las asumidas en sus Estatutos.",
      "Las transferidas por el Estado.",
      "Las delegadas por el Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Art. 149.",
    "incorrect_answers": [
      "Art. 147.",
      "Art. 159.",
      "Art. 148."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de\nGénero, comprende:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.",
      "Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad.",
      "Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones\no la privación arbitraria de libertad."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.",
      "Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.",
      "Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Subjetividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Atención permanente.",
      "Actuación urgente.",
      "Multidisciplinariedad profesional."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de\ngénero, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",
    "incorrect_answers": [
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.",
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.",
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que\nutilice en el desarrollo de sus políticas?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Gobierno de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Plan Estratégico de Igualdad de Género.",
      "La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.",
      "Los Poderes Públicos de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ley 1/2010, de 26 de febrero.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 1/2010, de 26 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de febrero."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con\ndiscapacidad y de su inclusión social en Canarias?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la\nviolencia de género:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su\nintegración social.",
      "Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través\nde la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el\nObservatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a\nofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.",
      "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias\njurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia. Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",
    "incorrect_answers": [
      "El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.",
      "El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.",
      "El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y\ngarantía de los derechos digitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de\nacceso a los datos personales en más de una ocasión, a menos que exista causa legítima para\nello, durante el plazo de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "6 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "3 meses.",
      "9 meses.",
      "Un año."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho\nfundamental a la intimidad, que se recoge en el:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Artículo 18.4 de la Constitución Española",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 18.2 de la Constitución Española",
      "Artículo 17 de la Constitución Española",
      "Artículo 18.1 de la Constitución Española"
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos",
    "incorrect_answers": [
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\nfamiliar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos digitales",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter\nPersonal",
      "Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos y deberes digitales",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de\nlos derechos digitales, entró en vigor:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "AI día siguiente al de su publicación",
    "incorrect_answers": [
      "A los dos días de su publicación",
      "A los veinte días de su publicación",
      "EI mismo día de su publicación"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y\ngarantía de los derechos digitales, entró en vigor:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "EI 7 de diciembre de 2018",
    "incorrect_answers": [
      "EI 26 de diciembre de 2018",
      "EI 6 de diciembre de 2018",
      "EI 25 de diciembre de 2018"
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía\nde los derechos digitales consta de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones\nTransitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.",
    "incorrect_answers": [
      "11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una\ndisposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones\nTransitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,\nuna disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía\nde los derechos digitales, consta de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Noventa y siete artículos",
    "incorrect_answers": [
      "Noventa artículos",
      "Noventa y cinco artículos",
      "Noventa y nueve artículos"
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica\n3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, en el:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Título IV",
    "incorrect_answers": [
      "Título V",
      "Título VI",
      "Título IX"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de\ncoordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los\nciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de\ngarantizar: Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.",
      "La calidad asistencial y la autonomía del paciente.",
      "La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "Según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, el órgano básico de\ncohesión se le denomina:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.",
      "Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.",
      "Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del\nSistema Nacional de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes",
      "La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",
      "La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los\npresupuestos generales del Estado"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del\nSistema Nacional de Salud es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.",
      "La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.",
      "Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de\nprestaciones del Sistema Nacional de Salud como:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud\ndirigidos a los ciudadanos.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.",
      "El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",
      "El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande\natención en un periodo de tiempo determinado."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "Las prestaciones incluidas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a\ntravés de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La cartera de servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "El plan de asistencia general.",
      "Los programas de atención sanitaria.",
      "El conjunto básico de prestaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que\nestá dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que : Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",
    "incorrect_answers": [
      "Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.",
      "Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.",
      "Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se\nregula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Nueve",
    "incorrect_answers": [
      "Seis",
      "Ocho",
      "Siete"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,\nse regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El artículo 4",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 8",
      "El artículo 12",
      "El artículo 17"
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención de\nRiesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de la\nLey 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Del artículo 33 al artículo 40.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 14 al artículo 29.",
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los\ntrabajadores en algunos supuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",
      "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los\ntrabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.",
      "El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos\nlaborales"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "Quienes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con arreglo a la Ley de\nincompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran desempañando habrán de optar por uno de ellos\ndentro de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El plazo de toma de posesión.",
    "incorrect_answers": [
      "Diez días.",
      "Quince días.",
      "Veinte días."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "Señale la respuesta correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades establecido con carácter\ngeneral para los funcionarios públicos, con las normas específicas que se determinan en la Ley 53/1984, de\n26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones\nderivadas de una actividad a tiempo parcial.",
      "No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades\nestablecido con carácter general para los funcionarios públicos.",
      "Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán\nsuperar las retribuciones que el interesado percibía antes de su jubilación,\nconsideradas, todas ellas, en cómputo anual."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de\nIncompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para\nel desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor\nuniversitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.",
    "incorrect_answers": [
      "Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas\nlas restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un\nsegundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente\ninvestigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de\nsu departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan\nreglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto\nen el art. 10 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al\nServicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,\npasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.",
    "incorrect_answers": [
      "A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",
      "Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán\ninstarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste\nprorrogado en tanto recae resolución.",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "Indique la respuesta incorrecta en relación con las actividades privadas prohibidas que se\nindican en el art. 12 Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al\nServicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar\nactividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo\ndependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo",
      "El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá\ndesempeñar actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o\nbajo dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté\ninterviniendo o haya intervenido en los últimos dos años o tenga que intervenir por razón del\npuesto público.",
      "La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de\nlas mismas esté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que\npreste sus servicios"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de\ndiciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en\ncaso de cambio de puesto de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.",
      "Ninguna es correcta.",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "Señale la respuesta correcta según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de\nIncompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les\nhubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre\nque la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones\nPúblicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",
      "El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para\nel ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal\nal Servicio de las Administraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de\nincompatibilidades las actividades siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de\ncarácter profesional.",
      "El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o\nPatronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.",
      "La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales\ndestinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter\npermanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la\npreparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente\nse determine."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del\nPersonal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad\nen el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de\nPersonal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que\npuedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.",
    "incorrect_answers": [
      "La presente Ley será de aplicación a: a) El personal civil y militar al servicio de la\nAdministración del Estado y de sus Organismos Públicos.",
      "En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto\nlas autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o\nactividades públicos",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el\nconsentimiento informado por representación?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o\nsu estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de\nrepresentante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de\nhecho.",
      "Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",
      "Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance\nde la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de\nhaber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento\ninformado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su\nconsentimiento previo para la intervención.",
    "incorrect_answers": [
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención.",
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención",
      "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,\ncomo mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla\ngeneral se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.",
      "Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.",
      "No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién garantiza el cumplimiento\ndel derecho a la información al paciente?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso\nasistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.",
    "incorrect_answers": [
      "El médico responsable del paciente.",
      "La enfermera responsable del paciente.",
      "El médico, enfermera y familiar."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Cómo debe ser la información\nclínica? Elige la opción INCORRECTA.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No adecuada a sus necesidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Verdadera.",
      "Comprensible.",
      "Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién es el titular del derecho a\nla información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de\nmanera expresa o tácita.",
    "incorrect_answers": [
      "El paciente.",
      "Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el\npaciente de manera expresa o tácita."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al\npaciente en caso de incapacidad?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",
      "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
      "No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le informa en caso de\ncarecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "A las Autoridades Judiciales aun existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de\nhecho.",
      "No es necesario informar a ninguna persona."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información\nsanitaria de los pacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",
    "incorrect_answers": [
      "En ninguna circunstancia.",
      "Cuando la familia lo solicite a petición propia.",
      "Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "¿Cuál es la clasificación del personal estatutario sanitario, atendiendo al nivel del título exigido para el ingreso?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",
      "Personal estatutario universitario y personal estatutario sin titulación específica.",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "¿Cuál es la clasificación del personal estatutario de gestión y servicios, atendiendo al nivel del título exigido para\nel ingreso?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",
      "Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "¿Qué obtiene el personal estatutario fijo una vez superado el correspondiente proceso selectivo?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las funciones que de tal\nnombramiento se deriven.",
    "incorrect_answers": [
      "Obtiene un contrato fijo, para el desempeño de las funciones propias de su especialidad.",
      "Obtiene un puesto de trabajo en el Sistema Nacional de Salud, conforme a sus competencias y estudios.",
      "Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las tareas que le sean\nencomendadas por sus superiores jerárquicos."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "¿Cómo se articulan los cambios en la distribución o necesidades de personal estatutario que se deriven de\nreordenaciones funcionales, organizativas o asistenciales en los diferentes servicios de salud?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud, pudiendo el personal ser\nadscrito a los centros o unidades ubicados dentro del ámbito que en su nombramiento se precise.",
    "incorrect_answers": [
      "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en el sistema nacional de salud, no pudiendo el\npersonal ser ubicado en otro sitio que no sea el que le corresponda a su nombramiento.",
      "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud.",
      "Se articularán de conformidad a las directivas europeas, previa negociación en el consejo interterritorial."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "¿Qué son los planes de ordenación de recursos humanos?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global de\nlos mismos dentro del servicio de salud o en el ámbito que en los mismos se precise.",
    "incorrect_answers": [
      "Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación en el\námbito insular.",
      "Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global en\nel ámbito hospitalario.",
      "Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación\ndisciplinaria, para los casos de abuso laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "El personal estatutario de los servicios de salud viene obligado a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cumplir el régimen sobre incompatibilidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplir con diligencia las instrucciones recibidas por los pacientes y colaborar leal y activamente en el\ntrabajo en equipo.",
      "Informar debidamente, en cada caso y dentro del ámbito de sus competencias, a todos los familiares sobre\nel proceso asistencial y sobre los recursos protésicos disponibles.",
      "Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud, con criterios de eficiencia, y\nprotegerlos del paciente o de terceras personas."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "NO es un derecho colectivo del personal estatutario:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El derecho a la jubilación en los términos y condiciones establecidas en las normas en cada caso aplicables.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la libre sindicación.",
      "El derecho a la reunión.",
      "El derecho a la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten\nesenciales para la atención sanitaria a la población."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Cómo se adquiere la condición de personal estatutario fijo?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de\nselección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, previo cumplimiento de\nlos requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del servicio, institución o centro que\ncorresponda en el plazo determinado en la convocatoria.",
    "incorrect_answers": [
      "Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de\nselección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, a una plaza del servicio\npor orden de nota obtenida en el proceso selectivo.",
      "Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición\ny concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación, previo el cumplimiento de\nrequisitos formales.",
      "Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición\ny concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación al servicio de salud en\nplaza vacante, según orden de prelación y preferencia del adjudicatario."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿En qué supuesto NO se pierde la condición de personal estatutario?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el supuesto de movilidad voluntaria.",
    "incorrect_answers": [
      "En el supuesto de renuncia.",
      "En el supuesto de sanción disciplinaria firme de separación del servicio.",
      "En el supuesto de jubilación."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "No es fuente del Derecho Administrativo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Son todos.",
    "incorrect_answers": [
      "La costumbre.",
      "La Ley.",
      "Los Reglamentos."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "Para aplicar una costumbre en defecto de un Principio General del Derecho:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ha de ser aprobada.",
      "No puede atentar contra la moral.",
      "No puede ir contra el orden público."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "Los Principios Generales del Derecho:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sólo se aplican en defecto de Ley y de Costumbre.",
    "incorrect_answers": [
      "Son de directa aplicación.",
      "Sólo se pueden aplicar en defecto de Ley.",
      "Informan el ordenamiento jurídico, prevaleciendo sobre las demás fuentes."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "El Derecho Administrativo se considera :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Público.",
    "incorrect_answers": [
      "Constitucional.",
      "Privado.",
      "Común."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "Entre los principios garantizados por el artículo 9.3. de la Constitución no se encuentra :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Pluralismo Político.",
    "incorrect_answers": [
      "Seguridad Jurídica.",
      "Publicidad Normativa.",
      "Responsabilidad de los poderes públicos."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "La situación de la Administración dentro del Derecho Administrativo :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es de privilegio.",
    "incorrect_answers": [
      "Es similar y correlativa a la que reconoce a los ciudadanos.",
      "De sumisión a los ciudadanos.",
      "Está sometida al Derecho Privado."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Respecto a las Fuentes del Derecho Administrativo es falso :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Jurisprudencia es una de sus fuentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Primacía del Derecho escrito.",
      "A mayor jerarquía del órgano que dicta la norma administrativa mayor valor formal de la norma dictada.",
      "En defecto de ley se aplica la Costumbre."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "De acuerdo con el artículo 103 de la Constitución, la Administración Pública, respecto a los intereses generales :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los sirve con objetividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Ha de ser eficaz..",
      "Está sometida a la Ley y al Derecho.",
      "Los tiene que declarar."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "El principio de retroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No existe en nuestro Derecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Permite que se apliquen a supuestos ocurridos con anterioridad a la promulgación de las norma de que se\ntrate.",
      "Se recoge en el artículo 9.3 de la Constitución.",
      "La a) y la b) son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "Los Reglamentos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Son normas y no actos administrativos.",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden ser actos administrativos.",
      "Son actos administrativos de carácter general que se integran en el sistema de fuentes del Derecho Público.",
      "Deben ser fiscalizados por el Tribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "La potestad reglamentaria de la Administración significa que puede dictar :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Normas, con sujeción a la Ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo tipo de normas.",
      "Sólo las normas que expresamente le autorice una Ley previa.",
      "Normas aún en contra de una Ley."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "El control de legalidad de los Reglamentos compete :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los Tribunales.",
    "incorrect_answers": [
      "Al Tribunal Constitucional.",
      "Al Gobierno de la Nación exclusivamente.",
      "A la Administración en cualquier caso."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "Los Decretos- Leyes deberán ser inmediatamente sometidos a debate y votación de totalidad al Congreso de los\nDiputados, convocado al efecto si no estuviera reunido:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el plazo de los 30 días siguientes a su promulgación.",
    "incorrect_answers": [
      "En el plazo de los 30 días hábiles siguientes a su promulgación.",
      "En el plazo de los 20 días siguientes a su promulgación.",
      "En el plazo de los 20 días hábiles siguientes a su promulgación."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "Cuando la delegación legislativa de la Cortes Generales al Gobierno tenga por objeto la formación de textos\narticulados, ésta deberá otorgarse mediante:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una Ley de bases.",
    "incorrect_answers": [
      "Una ley ordinaria.",
      "Un Decreto Legislativo.",
      "Un Decreto Ley."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "El Consejo de Ministros podrá acordar la tramitación urgente del procedimiento de elaboración y aprobación de\nanteproyectos de ley, reales decretos legislativos y reales decretos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando fuera necesario para que la norma entre en vigor en el plazo exigido para la transposición de\ndirectivas comunitarias.",
      "Cuando fuera necesario para que la norma entre en vigor en el plazo establecido en leyes o normas de\nDerecho de la Unión Europea.",
      "Cuando concurran otras circunstancias extraordinarias que, no habiendo podido preverse con anterioridad,\nexijan la aprobación urgente de la norma."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "La tramitación urgente del procedimiento de elaboración y aprobación de anteproyectos de ley, reales decretos\nlegislativos y reales decretos implica:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Memoria del Análisis de Impacto Normativo debe mencionar las circunstancias que fundamentan la\ntramitación urgente.",
    "incorrect_answers": [
      "Los plazos del procedimiento elaboración se reducen a la cuarta parte.",
      "Es preciso el trámite de consulta pública.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "Partes del procedimiento para la elaboración de los anteproyectos de ley, de los proyectos de real decreto\nlegislativo y de normas reglamentarias, cual de las siguientes es falsa:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La consulta pública deberá realizarse de tal forma que todos los potenciales destinatarios de la norma\ntengan la posibilidad de emitir su opinión, para lo cual deberá proporcionarse un tiempo suficiente, que en\nningún caso será inferior a treinta días naturales.",
    "incorrect_answers": [
      "Estará precedida de cuantos estudios y consultas se estimen convenientes para garantizar el acierto y la\nlegalidad de la norma.",
      "Consulta pública, a través del portal web del departamento competente, con carácter previo a la elaboración\ndel texto, en la que se recabará opinión de los sujetos potencialmente afectados por la futura norma y de las\norganizaciones más representativas acerca de, Los problemas que se pretenden solucionar con la nueva\nnorma, La necesidad y oportunidad de su aprobación, Los objetivos de la norma, Las posibles soluciones\nalternativas regulatorias y no regulatorias.",
      "Se podrá prescindir del trámite de consulta pública en el caso de la elaboración de normas presupuestarias\nu organizativas de la Administración General del Estado o de las organizaciones dependientes o vinculadas\na éstas, cuando concurran razones graves de interés público que lo justifiquen, o cuando la propuesta\nnormativa no tenga un impacto significativo en la actividad económica, no imponga obligaciones relevantes a\nlos destinatarios o regule aspectos parciales de una materia."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "En los dos procedimientos alternativos que prevé el artículo 86 de la Constitución para la convalidación por las\nCortes de los decretos-leyes dictados por el Gobierno",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Solo es posible introducir enmiendas en el caso de que las disposiciones legislativas provisionales se\ntramiten como proyectos de ley por el procedimiento de urgencia.",
    "incorrect_answers": [
      "No es posible introducir enmiendas.",
      "Es posible introducir enmiendas en cualquiera de los dos procedimientos.",
      "Solo en el procedimiento que conduce a la convalidación por acuerdo del Congreso de los Diputados es\nposible introducir enmiendas."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "De acuerdo al artículo 9 de la Constitución :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los ciudadanos y los poderes públicos están sujetos a la Constitución y al resto del ordenamiento jurídico.",
      "La Constitución garantiza el principio de legalidad y la jerarquía normativa.",
      "La Constitución garantiza la interdicción de la arbitrariedad de los poderes públicos."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "De acuerdo con el artículo 103 de la Constitución no es un principio de actuación de la Administración Pública :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Concentración.",
    "incorrect_answers": [
      "Eficacia y jerarquía.",
      "Descentralización.",
      "Coordinación."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución establece que la Administración Pública actúa con sometimiento pleno a la ley y\nal Derecho ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "artículo 103",
    "incorrect_answers": [
      "artículo 9",
      "artículo 105",
      "artículo 106"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "De acuerdo a la Ley 40/2015 las Administraciones Públicas deberán respetar en sus actuaciones y relaciones los\nsiguientes principios :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio Efectivo a los ciudadanos; simplicidad, claridad y proximidad a los ciudadanos.",
      "Participación, objetividad y transparencia de la actuación administrativa; buena fe, confianza legítima y\nlealtad institucional; responsabilidad por la gestión pública.",
      "Planificación y dirección por objetivos y control de la gestión y evaluación de los resultados de las políticas\npúblicas; Eficacia en el cumplimiento de los objetivos fijados y Eficiencia en la asignación y utilización de los\nrecursos públicos."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "Respecto a los órganos administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La C) es falsa.",
    "incorrect_answers": [
      "Son órganos administrativos las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan\nefectos jurídicos frente a terceros, o cuya actuación tenga carácter preceptivo.",
      "Cada Administración Pública en su respectivo ámbito competencial las unidades administrativas que\nconfiguran los órganos administrativos propios de las especialidades derivadas de su organización.",
      "Podrán crearse nuevos órganos que supongan duplicación de otros existentes."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "Requisitos mínimos para la creación de un órgano administrativo, de acuerdo al artículo 5 de la Ley 40/2015 :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todos son correctos.",
    "incorrect_answers": [
      "Determinación de su forma de integración en la Administración Pública de que se trate y su dependencia\njerárquica.",
      "Delimitación de sus funciones y competencias.",
      "Dotación de los créditos necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "Respecto a los Órganos Consultivos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Son órganos específicos dotados de autonomía orgánica y funcional con respecto a la Administración activa,\no a través de los servicios de esta última que prestan asistencia jurídica.",
    "incorrect_answers": [
      "Están sujetos a dependencia jerárquica, ya sea orgánica o funcional.",
      "Pueden recibir instrucciones o directrices o indicaciones de los órganos que hayan elaborado las\ndisposiciones o producido los actos objeto de consulta.",
      "Son órganos consultivos unipersonales."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿ Cuándo asiste con voto el Secretario de un órgano colegiado según lo dispuesto en la Ley 40/2015 ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sólo cuando a su vez es miembro del órgano colegiado.",
    "incorrect_answers": [
      "En ningún caso asiste con voz y voto.",
      "Siempre asiste con voz y voto.",
      "Sólo cuando es funcionario."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Respecto a los órganos colegiados :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se crean formalmente, están integrados por 3 o más personas, se les atribuye funciones administrativas de\ndecisión, propuesta, asesoramiento, seguimiento o control y actúan integrados en la Administración o en\nalgunos de sus organismos públicos.",
      "Para su válida constitución a efectos de celebración de sesiones, deliberación y toma de acuerdos, se\nrequiere la asistencia, presencial o a distancia, del Presidente y secretario y de la mitad, al menos de sus\nmiembros.",
      "Los miembros del órgano colegiado no podrán ejercer sus funciones cuando concurra conflicto de intereses."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "Tienen la consideración de Administración Pública :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Administración General del Estado, las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las Entidades\nque integran la Administración Local y los organismos públicos y entidades de derecho público vinculados o\ndependientes de las Administraciones Públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Administración del Estado, las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las Entidades que\nintegran la Administración Local.",
      "La Administración General del Estado, las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las Entidades\nque integran la Administración Local.",
      "La Administración General del Estado, las Administraciones de las Comunidades Autónomas y las Entidades\nque integran la Administración Local y los organismos públicos vinculados o dependientes de las\nAdministraciones Públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "Cual de las siguientes respuesta no es correcta. Si una Ley del Estado prevalece sobre una de una Comunidad\nAutónoma, se puede deber :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las normas del Estado prevalecen en todo caso sobre las de las Comunidades Autónomas.",
    "incorrect_answers": [
      "Que el Estado tiene competencia en esa materia y la Comunidad Autónoma no.",
      "Ambas normas entran en conflicto y la Comunidad Autónoma no tiene competencia exclusiva sobre esa\nmateria.",
      "La Ley autonómica no ha regulado parte de esa materia, y en ausencia de regulación autonómica, se aplica\nsupletoriamente el derecho estatal."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "Los órganos de las diferentes Administraciones Públicas podrán delegar el ejercicio de las competencias que\ntengan atribuidas en :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Otros órganos de la misma Administración.",
    "incorrect_answers": [
      "Otros órganos de diferente Administración.",
      "Otros órganos de la misma o diferente Administración.",
      "Otros órganos de la misma Administración, siempre que sean jerárquicamente dependientes."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "Las Administraciones Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se relacionan entre sí y con sus órganos, organismos públicos y entidades vinculados o dependientes a\ntravés de medios electrónicos.",
      "Cuando establezcan medidas que limiten el ejercicio de derechos individuales o colectivos aplicarán el\nprincipio de proporcionalidad.",
      "Deben evaluar periódicamente los efectos y resultados obtenidos."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "La competencia de las Administraciones Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La competencia es irrenunciable y se ejercerá por los órganos administrativos que la tengan atribuida como\npropia, salvo los casos de delegación o avocación, cuando se efectúen en los términos previstos en las\nleyes.",
    "incorrect_answers": [
      "Es renunciable.",
      "Se ejercen por los órganos que que la tengan atribuida y en los casos de delegación sin necesidad de\npublicar en el Boletín Oficial de la Administración de que se trate.",
      "La delegación de competencias, las encomiendas de gestión, la delegación de firma y la suplencia suponen\nalteración de la titularidad de la competencia, aunque sí de los elementos determinantes de su ejercicio que\nen cada caso se prevén."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Respecto a la avocación :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los órganos superiores podrán avocar para sí el conocimiento de uno o varios asuntos cuya resolución\ncorresponda ordinariamente o por delegación a sus órganos administrativos dependientes, cuando\ncircunstancias de índole técnica, económica, social, jurídica o territorial lo hagan conveniente.",
    "incorrect_answers": [
      "La avocación no necesita acuerdo motivado que sea notificado a los interesados.",
      "Contra el acuerdo de avocación se puede recurrir y también se puede impugnar en el recurso que se\ninterponga contra la resolución del procedimiento.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "La sustitución de un Director Gerente de un Complejo Hospitalario del Servicio Canario de la Salud :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es necesaria Resolución del Director/a del Servicio Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre es sustituido por el Director de Gestión.",
      "Puede ser sustituido solo en los casos de vacante, ausencia o enfermedad.",
      "Implica alteración de la competencia y para su validez en necesaria su publicación en el BOC."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "En la encomienda de gestión, es falso :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Supone cesión de la titularidad de la competencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Las actividades de carácter material o técnico competencia de los órganos administrativos pueden ser\nencomendadas a otros órganos o Entidades de Derecho Público de la misma o de distinta Administración.",
      "En necesario que entre sus competencias estén esas actividades y que por razones de eficacia o cuando no\nse posean los medios técnicos.",
      "El artículo 11 de la Ley 40/2015 lo regula."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "La responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas está regulada básicamente :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En la Constitución, en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común y en la Ley\n40/205 del Régimen Jurídico del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "En la Constitución.",
      "En la Constitución y en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común.",
      "En la Constitución, en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común y en el Real\nDecreto 429/1993, por el que se aprueba el Reglamento de los procedimientos de la Administraciones\nPúblicas en materia de responsabilidad patrimonial."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Cual no es uno de los requisitos para que se de el supuesto de Responsabilidad Patrimonial de las\nAdministraciones Públicas",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Que se trate de relación indirecta, inmediata y exclusiva de causa-efecto, sin la concurrencia de\ncircunstancias que puedan enervar el nexo causal, tales como la fuerza mayor o la conducta propia del\nperjudicado.",
    "incorrect_answers": [
      "Que se haya generado un daño real y efectivo, evaluable económicamente.",
      "La antijuricidad de la lesión, entendida como la ausencia de la obligación de soportar el referido daño por\nparte del ciudadano.",
      "Que la reclamación se efectúe en el plazo de un año desde que se ocasionó el citado daño."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "Requisitos exigibles para que exista responsabilidad patrimonial de la Administración Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o\ngrupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el\ndeber jurídico de soportarlo y que no haya sido producido por causa de fuerza mayor.",
    "incorrect_answers": [
      "La existencia de un daño o perjuicio grave en los derechos o intereses legítimos de los ciudadanos\nindemnizable con arreglo a la responsabilidad extra contractual.",
      "La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o\ngrupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el\ndeber jurídico de soportar, cualquiera que sea la causa.",
      "La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o\ngrupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el\ndeber jurídico de soportar, causado por culpa o negligencia."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "Indemnización en el supuesto de Responsabilidad Patrimonial de las Administraciones Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sólo serán indemnizables las lesiones producidas al particular provenientes de daños que éste no tenga el\ndeber jurídico de soportar de acuerdo con la Ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Son indemnizables los daños que se deriven de hechos o circunstancias que no se hubiesen podido prever\no evitar según el estado de los conocimientos de la ciencia o de la técnica existentes en el momento de\nproducción de aquéllos.",
      "La responsabilidad patrimonial del Estado por el funcionamiento de la Administración de Justicia se rige por\nla Ley 40/2015 del Régimen Jurídico del Sector Público.",
      "En los casos de muerte o lesiones corporales la indemnización se fija de acuerdo a la valoración incluida en\nlos baremos de la normativa vigente en materia de Seguros obligatorios y de la Seguridad Social."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "La responsabilidad de las autoridades y el personal de las AAPP, no tiene las siguientes características :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El particular puede dirigirse directamente a la persona que trabaja o está al servicio de la administración.",
    "incorrect_answers": [
      "La reclamación se ejerce ante la propia Administración Pública.",
      "Una vez resuelto el procedimiento de reclamación y reconocida indemnización hacia el particular, tras el\npago que corresponda, la Administración Pública repetirá la acción de responsabilidad frente al personal a\nsu servicio si se aprecia dolo, culpa o negligencia grave.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Criterios de valoración para la indemnización por responsabilidad patrimonial :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La indemnización se calculará con arreglo a los criterios de valoración establecidos en la legislación fiscal,\nde expropiación forzosa y demás normas aplicables, ponderándose, en su caso, las valoraciones\npredominantes en el mercado.",
      "En los casos de muerte o lesiones corporales se podrá tomar como referencia la valoración incluida en los\nbaremos de la normativa vigente en materia de Seguros obligatorios y de la Seguridad Social.",
      "La cuantía de la indemnización se calculará con referencia al día en que la lesión efectivamente se produjo,\nsin perjuicio de su actualización a la fecha en que se ponga fin al procedimiento de responsabilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "En los Procedimiento de Reclamación Patrimonial, cual de las siguientes afirmaciones es falsa :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Está regulado en la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "Está regulado en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas.",
      "Se podrá iniciar siempre que no haya prescrito el derecho a reclamar.",
      "La reclamación deberá especificar las lesiones producidas, la presunta relación de causalidad entre éstas y\nel funcionamiento del servicio público, la evaluación económica de la responsabilidad patrimonial, si fuera\nposible y el momento en que la lesión efectivamente se produjo."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "La Lex artis :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Hace referencia al modo que un profesional sanitario reacciona ante las complicaciones que se encuentra\nen cada intervención.",
      "Es el criterio que emplea el Derecho para determinar la corrección de la práctica médica.",
      "Es un concepto que depende de las circunstancias, por eso se la conoce también como lex artis ad hoc."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "Respecto al principio de garantía de medios y no de resultados :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La asistencia sanitaria es una obligación de medios y no de resultados.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aprecia responsabilidad cuando se emplean las técnicas y medios de que se dispone.",
      "La Lex artis es un estándar que exige un resultado e indica que se debe hacer.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Son notas esenciales del bien jurídico \"Administración Pública\" :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio a los intereses generales.",
      "Sometimiento Pleno a la Ley y el Derecho.",
      "Objetividad en el cumplimiento de sus fines."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "No es un delito contra la \"Administración Pública\" :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Falsedad documental.",
    "incorrect_answers": [
      "Prevaricación.",
      "Infidelidad en la custodia de documentos.",
      "Cohecho."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "El delito de Malversación es :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Que el funcionario con ánimo de lucro se apropia o consciente que otro, con el mismo ánimo, se apropia del\npatrimonio público que tenga a su cargo por sus funciones o con ocasión de las mismas.",
    "incorrect_answers": [
      "A sabiendas, sustraer, inutilizar u ocultar, total o parcialmente, documentos de los que el funcionario tenga\nsu custodia por razón de su cargo.",
      "Que un funcionario con ánimo de lucro recibe una compensación por actuar o no actuar de determinada\nforma.",
      "Que un funcionario, sabiendo su injusticia, dicte una resolución arbitraria."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "Es falso :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Administraciones Públicas no responden subsidiariamente de los delitos dolosos o culposos causados\npor los funcionarios en el ejercicio de sus cargos o funciones, si la lesión causada es consecuencia directa\ndel funcionamiento de los servicios públicos que le estuvieran confiados.",
    "incorrect_answers": [
      "Sin perjuicio de la responsabilidad penal, toda persona responsable de un delito lo es también civilmente de\nlos perjuicios y daños que se deriven.",
      "Es una circunstancia agravante la prevalencia del carácter público que tenga el culpable.",
      "La pena por descubrimiento y revelación de secretos de particulares se agrava si la comete un funcionario\npúblico."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "El delito de Prevaricación :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La autoridad o funcionario público que, a sabiendas de su injusticia, dictare una resolución arbitraria en un\nasunto administrativo.",
      "La pena por el delito de prevaricación al dictar un resolución arbitraria es de inhabilitación especial para\nempleo o cargo público y para el ejercicio del derecho de sufragio pasivo por tiempo de nueve a quince\naños.",
      "A la autoridad o funcionario público que, en el ejercicio de su competencia y a sabiendas de su ilegalidad,\npropusiere, nombrare o diere posesión para el ejercicio de un determinado cargo público a cualquier\npersona sin que concurran los requisitos legalmente establecidos para ello, se le castigará con las penas de\nmulta de tres a ocho meses y suspensión de empleo o cargo público por tiempo de uno a tres años."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "Respecto a las certificaciones falsas, no es correcto :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La autoridad o funcionario público que librare certificación falsa con escasa trascendencia en el tráfico\njurídico será castigado con la pena de suspensión de seis meses a dos años, se incluyen los certificado\nrelativos a la Seguridad Social y a la Hacienda Pública.",
    "incorrect_answers": [
      "El facultativo que librare certificado falso será castigado con la pena de multa de tres a doce meses.",
      "La autoridad o funcionario público que librare certificación falsa con escasa trascendencia en el tráfico\njurídico será castigado con la pena de suspensión de seis meses a dos años.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "El Delito de falsedad documental cometido por autoridad o funcionario público en el ejercicio de sus funciones :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene una pena de 3 a 6 años, multa de 6 a 24 meses e inhabilitación por tiempo de 2 a 6 años.",
      "Alterar un documento en alguno de sus elementos o requisitos de carácter esencial.",
      "Simular un documento en todo o en parte de manera que induzca a error sobre su autenticidad."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "El delito de cohecho :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un delito de soborno.",
      "Un funcionario recibe un tipo de compensación por actuar o no hacerlo de determinada forma.",
      "Sin perjuicio de la pena propia por el delito de cohecho, también se le podrá imponer la pena\ncorrespondiente al acto realizado, omitido o retrasado en razón de la retribución o promesa, si fuera\nconstitutivo de delito."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "Según la Ley 40/2015 es falso :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Administración podrá sancionar por hechos que lo hayan sido penal o administrativamente, en los casos\nen que se aprecie identidad del sujeto, hecho y fundamento.",
    "incorrect_answers": [
      "La responsabilidad penal del personal al servicio de las Administraciones Públicas, así como la\nresponsabilidad civil derivada del delito se exigirá de acuerdo con lo previsto en la legislación\ncorrespondiente.",
      "La exigencia de responsabilidad penal del personal al servicio de las Administraciones Públicas no\nsuspenderá los procedimientos de reconocimiento de responsabilidad patrimonial que se instruyan, salvo\nque la determinación de los hechos en el orden jurisdiccional penal sea necesaria para la fijación de la\nresponsabilidad patrimonial.",
      "No podrán sancionarse los hechos que lo hayan sido penal o administrativamente, en los casos en que se\naprecie identidad del sujeto, hecho y fundamento."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "La Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Regula los derechos y garantías mínimas que corresponden a todos los ciudadanos respecto de la actividad\nadministrativa, tanto en su vertiente del ejercicio de la potestad de autotutela, como de la potestad\nreglamentaria e iniciativa legislativa .",
      "El procedimiento Administrativo es el conjunto ordenado de trámites y actuaciones formalmente realizadas,\npor el cauce legalmente previsto, para dictar un acto administrativo o expresar la voluntad de la\nAdministración.",
      "Su carácter de Común resulta de la aplicación a todas las Administraciones Públicas y respecto a todas sus\nactuaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿ Quiénes tienen la condición de interesado en el procedimiento administrativo ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Quienes los promuevan como titulares de derechos o intereses legítimos individuales o colectivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los que sin haber iniciado el procedimiento, tengan derechos que puedan resultar afectados por la\nresolución aunque no se personen en el procedimiento.",
      "Las asociaciones y organizaciones representativas de intereses económicos y sociales serán titulares de\nintereses legítimos siempre.",
      "La condición de interesado podrá derivar de una relación jurídica transmisible siempre que sea antes del\ntrámite de audiencia."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿ Qué sujetos están obligados a relacionarse electrónicamente con la Administración ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los notarios y los registradores.",
    "incorrect_answers": [
      "las personas físicas y las jurídicas.",
      "Las entidades con personalidad jurídica.",
      "Los empleados de las Administraciones Públicas en su actividad pública y privada."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "Respecto a la Ley 39/2015 tienen Capacidad de obrar ante la Administración Pública :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las personas físicas o jurídicas que ostenten capacidad de obrar con arreglo a las normas civiles.",
      "Los menores de edad para el ejercicio y defensa de aquellos de sus derechos e intereses cuya actuación\nesté permitida por el ordenamiento jurídico sin la asistencia de la persona que ejerza la patria potestad,\ntutela o curatela. Se exceptúa el supuesto de los menores incapacitados, cuando la extensión de la\nincapacitación afecte al ejercicio y defensa de los derechos o intereses de que se trate.",
      "Cuando la Ley así lo declare expresamente, los grupos de afectados, las uniones y entidades sin\npersonalidad jurídica y los patrimonios independientes o autónomos."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "Si un representante acreditado desiste de un procedimiento, según la Ley 39/2015",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El interesado podrá presentar una nueva solicitud si está dentro del plazo del procedimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "El interesado no podrá presentar una nueva solicitud.",
      "El interesado podrá presentar siempre una nueva solicitud.",
      "Un representante no puede desistir de un procedimiento aunque esté acreditado."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "Según la Ley 39/2015 :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Administraciones Públicas están obligadas a verificar la identidad de los interesados en el procedimiento\nadministrativo, mediante la comprobación de su nombre y apellidos o denominación o razón social, según\ncorresponda, que consten en el Documento Nacional de Identidad o documento identificativo equivalente.",
      "Los interesados podrán identificarse electrónicamente mediante certificados electrónicos cualificados de\nfirma electrónica expedidos por prestadores incluidos en la \"Lista de confianza de prestadores de servicios\nde certificación\".",
      "Los interesados podrán firmar a través de cualquier medio que permita acreditar la autenticidad de la\nexpresión de su voluntad y consentimiento, así como la integridad e inalterabilidad del documento."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "De acuerdo a la Ley 39/2015 es obligatorio el uso de firma para :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Formular solicitudes, presentar declaraciones responsables o comunicaciones.",
      "Interponer recursos y desistir de acciones.",
      "Renunciar a derechos."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "En relación con el cómputo de los plazos administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se\nseñalen por días, se entiende que éstos son hábiles, excluyéndose del cómputo los sábados, domingos y\nfestivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se\nseñalen por días, se entiende que éstos son naturales.",
      "Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se\nseñalen por días, se entiende que éstos son hábiles, excluyéndose del cómputo los domingos y festivos.",
      "Los plazos expresados en días se cuentan desde el día de la notificación o publicación, o desde el que se\nproduzca la estimación o desestimación por silencio administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "Un acto administrativo es eficaz :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Desde que se dicten, salvo que en ellos se disponga otra cosa.",
      "La eficacia quedará demorada cuando lo exija el contenido del acto o necesite notificación, publicación o\naprobación superior.",
      "Pueden tener eficacia retroactiva en algunos casos."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "Son anulables los actos administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los que incurran en desviación de poder.",
    "incorrect_answers": [
      "Los dictados por órgano manifiestamente incompetente por razón de la materia o del territorio.",
      "Los que lesionen derechos y libertades susceptibles de amparo constitucional.",
      "Los que tengan un contenido imposible."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "Cuando exista constancia de la puesta a disposición del acto objeto de notificación por medios electrónicos y transcurran diez días naturales sin que se acceda a su contenido:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se entenderá que ha sido rechazada, dando por efectuado el trámite, con los efectos previstos en el artículo 41.5 de la Ley 39/2015.",
    "incorrect_answers": [
      "Se entenderá que ha sido rechazada, dando por efectuado el trámite, con los efectos previstos en el artículo 40.4 de la Ley 39/2015.",
      "Se tiene por no notificada.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "El trámite de audiencia ¿ en qué momento del procedimiento administrativo se realiza ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una vez instruido el procedimiento e inmediatamente antes de redactar la propuesta de resolución.",
    "incorrect_answers": [
      "Antes de la apertura del periodo de prueba.",
      "En cualquier fase del procedimiento.",
      "Durante la fase de iniciación del procedimiento, junto con la subsanación y la mejora de la solicitud."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "El plazo de subsanación de los procedimientos iniciados a solicitud de los interesados :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrá requerirse a los interesados para que subsanen sus solicitudes por plazo de diez días.",
      "Podrá requerirse a los interesados para que subsanen sus solicitudes por plazo de cinco días.",
      "Siempre que no se trate de procedimientos selectivos o de concurrencia competitiva podrá ser ampliado\nprudencialmente hasta cinco días el plazo inicial de subsanación cuando la aportación de los documentos\nrequeridos presente dificultades especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "La Ley 39/2015 recoge la figura de la \"Reformatio in Peius\" cuando :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Dispone que en los procedimientos tramitados a solicitud del interesado, la resolución será congruente con\nlas peticiones formuladas por éste, sin que en ningún caso pueda agravar su situación inicial y sin perjuicio\nde la potestad de la Administración de incoar de oficio un nuevo procedimiento si procede.",
    "incorrect_answers": [
      "Requiere que la Administración realice la interpretación más favorable al derecho de acción por parte de los\ninteresados.",
      "Prohíbe la acumulación de expedientes que no guarden identidad sustancial o intereses conexos.",
      "Prohíbe la retroactividad de las disposiciones administrativas sancionadoras no favorables al interesado."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "Son causas de finalización del procedimiento administrativo :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La resolución.",
      "El desistimiento y la renuncia al derecho.",
      "La declaración de caducidad."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "Respecto a la eficacia de los actos administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las resoluciones administrativas de carácter particular podrán vulnerar lo establecido en una disposición de\ncarácter general si proceden de un órgano superior al que dictó la disposición general.",
      "Son nulas las resoluciones administrativas que vulneren lo establecido en una disposición reglamentaria y\nlas que incurran en alguna de las causas del artículo 48 de la Ley 39/2015.",
      "Los actos de las Administraciones Públicas sujetos al Derecho Administrativo producen efectos desde la\nfecha que se dicten."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "Entre los medios de ejecución forzosa del artículo 100 de la Ley 39/2015, no se encuentra :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Desahucio administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Apremio sobre el patrimonio.",
      "Multa coercitiva.",
      "Compulsión sobre las personas."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "El dictamen del Consejo de estado, respecto a la revisión de oficio de un acto nulo de pleno derecho es :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Preceptivo y vinculante.",
    "incorrect_answers": [
      "Facultativo y no vinculante.",
      "Preceptivo y no vinculante.",
      "Facultativo y vinculante."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Entre los límites de la revisión de los actos administrativos se encuentra :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La prescripción de la acción.",
    "incorrect_answers": [
      "Su ilegalidad manifiesta.",
      "Que atente a derechos subjetivos.",
      "Que incurra en nulidad de pleno derecho."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "La revocación por la Administración de un acto administrativo de gravámen :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se puede revocar mientras no haya transcurrido el plazo de prescripción, siempre que no constituya\ndispensa o exención no permitida por las leyes, ni sea contraria al principio de igualdad, al interés público o\nal ordenamiento jurídico.",
    "incorrect_answers": [
      "Ha de efectuarse a instancia de los particulares.",
      "Está prohibida.",
      "Que un funcionario, sabiendo su injusticia, dicte una resolución arbitraria."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "La Declaración de lesividad de actos anulables :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No podrá adoptarse una vez transcurridos cuatro años desde que se dictó el acto administrativo y exigirá la\nprevia audiencia de cuantos aparezcan como interesados en el mismo.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrán adoptarse una vez transcurridos seis meses desde que se dictó el acto administrativo, momento\nen que se deberá declarar su caducidad.",
      "No podrá adoptarse nunca respecto a los actos que sean favorables para los interesados.",
      "Podrán adoptarse respecto de los actos que no sean favorables para los interesados a fin de proceder a su\nulterior impugnación ante el orden jurisdiccional contencioso administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "Las Administraciones Públicas :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán declarar de oficio la nulidad de los actos administrativos, previo dictamen del Consejo de Estado u\nórgano consultivo equivalente de las Comunidades Autónomas, en los supuestos del artículo 47.1 de la Ley\n39/2015.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrán declarar la nulidad de las disposiciones administrativas a solicitud de cualquier interesado.",
      "Podrán, por iniciativa propia, declarar de oficio la nulidad de las disposiciones administrativas que no hayan\nsido recurridas por los particulares.",
      "Podrán declarar de oficio la nulidad siempre que exista dictamen previo favorable de la Intervención\nGeneral."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "El recurso de Alzada :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el órgano competente para\nresolverlo.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrá interponerse en el plazo de tres meses.",
      "Podrá interponerse contra cualquier acto de trámite.",
      "Podrá interponerse contra las disposiciones administrativas de carácter general."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "El recurso de reposición :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Contra la resolución que lo resuelva no podrá interponerse de nuevo dicho recurso.",
    "incorrect_answers": [
      "El plazo para interponerlo será de 2 meses, si fuera expreso.",
      "El plazo máximo para dictar y notificar la resolución será de 2 meses.",
      "Se podrá interponer recurso contencioso administrativo sin necesidad de esperar a la finalización del plazo\nlegal para resolver el recurso de reposición, si el interesado optó por esta vía potestativa."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Según el artículo 112 de la Ley 39/2015, contra las disposiciones administrativas de carácter general :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No cabrá recurso en vía administrativa.",
    "incorrect_answers": [
      "En última instancia administrativa se utilizará el recurso de alzada.",
      "Se podrá utilizar el recurso potestativo de reposición.",
      "Puede utilizarse el recurso de alzada y el recurso de reposición."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación al objeto de la Ley General Presupuestaria:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Según el artículo 1 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por\nobjeto la regulación del régimen presupuestario, económico-financiero, de contabilidad, intervención y de\ncontrol financiero del sector público estatal.",
    "incorrect_answers": [
      "Según el artículo 2 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por\nobjeto la regulación del régimen presupuestario, económico-financiero, intervención y de control financiero\ndel sector público estatal.",
      "Según el artículo 1 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley únicamente\ntiene por objeto la regulación del régimen presupuestario y de contabilidad del sector público estatal.",
      "Según el artículo 3 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por\nobjeto la regulación del régimen presupuestario y de control financiero del sector público estatal."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación a los tributos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La auditoría de la cuenta de los tributos estatales se realizará mensualmente, de acuerdo con el\nprocedimiento que por la Intervención General de la Administración del Estado se establezca al efecto.",
    "incorrect_answers": [
      "Según la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, los tributos son derechos de naturaleza\npública de la Hacienda Pública estatal.",
      "En particular, la aplicación de los tributos se ajustará a lo dispuesto en la Ley General Tributaria de acuerdo\ncon su sistema de fuentes.",
      "Los Presupuestos Generales del Estado determinarán La estimación de los beneficios fiscales que afecten a\nlos tributos del Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación con la obligación tributaria:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Son supuestos de exención aquellos en que, a pesar de realizarse el hecho imponible, la ley exime del\ncumplimiento de la obligación tributaria accesoria.",
    "incorrect_answers": [
      "La obligación tributaria principal tiene por objeto el pago de la cuota tributaria.",
      "El devengo es el momento en el que se entiende realizado el hecho imponible y en el que se produce el\nnacimiento de la obligación tributaria principal.",
      "El contribuyente podrá deducir de la obligación tributaria principal el importe de los pagos a cuenta\nsoportados, salvo que la ley propia de cada tributo establezca la posibilidad de deducir una cantidad distinta\na dicho importe."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "Indique la respuesta correcta :\nSegún la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria, los actos y actuaciones de aplicación de los\ntributos y los actos de imposición de sanciones tributarias podrán revisarse, mediante:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son ciertas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los procedimientos especiales de revisión.",
      "El recurso de reposición.",
      "Las reclamaciones económico-administrativas."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "No son procedimientos especiales de revisión de los actos y actuaciones de aplicación de los tributos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Revisión de actos anulables.",
    "incorrect_answers": [
      "Declaración de lesividad de actos anulables.",
      "Revocación.",
      "Devolución de ingresos indebidos."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación a la revocación de los actos de aplicación de los tributos y de\nimposición de sanciones :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El procedimiento de revocación se iniciará siempre de oficio o a instancia del interesado, y será competente\npara declararla el órgano que se determine reglamentariamente, que deberá ser distinto del órgano que\ndictó el acto. En el expediente se dará audiencia a los interesados y deberá incluirse un informe del órgano\ncon funciones de asesoramiento jurídico sobre la procedencia de la revocación del acto.",
    "incorrect_answers": [
      "La revocación sólo será posible mientras no haya transcurrido el plazo de prescripción.",
      "El plazo máximo para notificar resolución expresa será de seis meses desde la notificación del acuerdo de\niniciación del procedimiento. Transcurrido el plazo establecido en el párrafo anterior sin que se hubiera\nnotificado resolución expresa, se producirá la caducidad del procedimiento.",
      "Las resoluciones que se dicten en este procedimiento pondrán fin a la vía administrativa."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación a los actos dictados por la Administración tributaria susceptibles de\nreclamación económico-administrativa :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrán ser objeto de recurso potestativo de reposición.",
      "El recurso de reposición deberá interponerse, en su caso, con carácter previo a la reclamación económicoadministrativa.\nSi el interesado interpusiera el recurso de reposición no podrá promover la reclamación\neconómico-administrativa hasta que el recurso se haya resuelto de forma expresa o hasta que pueda\nconsiderarlo desestimado por silencio administrativo.",
      "Cuando en el plazo establecido para recurrir se hubieran interpuesto recurso de reposición y reclamación\neconómico-administrativa que tuvieran como objeto el mismo acto, se tramitará el presentado en primer\nlugar y se declarará inadmisible el segundo."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "Podrá reclamarse en vía económico-administrativa en relación con las siguientes materias :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La aplicación de los tributos del Estado o de los recargos establecidos sobre ellos y la imposición de\nsanciones tributarias que realicen la Administración General del Estado y las entidades de derecho público\nvinculadas o dependientes de la misma.",
      "La aplicación de los tributos del Estado o de los recargos establecidos sobre ellos y la imposición de\nsanciones tributarias que realicen las Administraciones tributarias de las Comunidades Autónomas y de las\nCiudades con Estatuto de Autonomía.",
      "Cualquier otra que se establezca por precepto legal del Estado expreso."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación a las obligaciones tributarias accesorias :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las sanciones tributarias tienen la consideración de obligaciones accesorias.",
    "incorrect_answers": [
      "Tienen la naturaleza de obligaciones tributarias accesorias las obligaciones de satisfacer el interés de\ndemora.",
      "las obligaciones de satisfacer el interés de demora.",
      "los recargos por declaración extemporánea."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación a los órganos económico- administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El conocimiento de las reclamaciones económico-administrativas corresponderá con exclusividad a los\nórganos económico-administrativos, que actuarán con dependencia funcional en el ejercicio de sus\ncompetencias.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene la consideración de órgano económico-administrativo la Sala Especial para la Unificación de Doctrina.",
      "Corresponde a cada Comunidad Autónoma y cada Ciudad con Estatuto de Autonomía determinar su\nestructura administrativa para el ejercicio de la función revisora en el ámbito de las reclamaciones\neconómico-administrativas, todo ello sin perjuicio de la labor unificadora del Estado que será ejercida por el\nTribunal Económico-Administrativo Central y por la Sala Especial para la Unificación de Doctrina establecida\nen el apartado anterior.",
      "La competencia de los órganos económico-administrativos será irrenunciable e improrrogable y no podrá ser\nalterada por la voluntad de los interesados."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta sobre el las competencias del Tribunal Económico-Administrativo Central , que\nconocerá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En segunda instancia, de las reclamaciones económico-administrativas que se interpongan contra los actos\nadministrativos dictados por los órganos centrales del Ministerio de Economía y Hacienda u otros\ndepartamentos ministeriales, de la Agencia Estatal de Administración Tributaria y de las entidades de\nderecho público vinculadas o dependientes de la Administración General del Estado, así como, en su caso,\ncontra los actos dictados por los órganos superiores de la Administración de las Comunidades Autónomas y\nde las Ciudades con Estatuto de Autonomía. También conocerá en única instancia de las reclamaciones en\nlas que deba oírse o se haya oído como trámite previo al Consejo de Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "En segunda instancia, de los recursos de alzada ordinarios que se interpongan contra las resoluciones\ndictadas en primera instancia por los tribunales económico-administrativos regionales y locales y, en su\ncaso, como consecuencia de la labor unificadora de criterio que corresponde al Estado, contra las\nresoluciones dictadas por los órganos económico-administrativos de las Comunidades Autónomas y de las\nCiudades con Estatuto de Autonomía.",
      "De la rectificación de errores en los que incurran sus propias resoluciones.",
      "Como consecuencia de su labor unificadora de criterio, de los recursos extraordinarios de alzada para\nunificación de criterio previstos en el artículo 242 de la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "En relación a los órganos económico-administrativos regulados en la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General\nTributaria, señale la opción incorrecta :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sólo son correctas b) y c)",
    "incorrect_answers": [
      "Los órganos económico-administrativos de las Comunidades Autónomas y de las Ciudades con Estatuto de\nAutonomía conocerán, en su caso, y salvo lo dispuesto en el artículo 59.1.c), segundo párrafo, de la Ley\n22/2009, por la que se regula el sistema de financiación de las Comunidades Autónomas de régimen común\ny Ciudades con Estatuto de Autonomía de la rectificación de errores en los que incurran sus propias\nresoluciones.",
      "Cuando la resolución de la reclamación económico-administrativa sea susceptible de recurso de alzada\nordinario ante el Tribunal Económico-Administrativo Central, la reclamación podrá interponerse directamente\nante este órgano.",
      "En cada Comunidad Autónoma existirá un tribunal económico-administrativo regional. En cada Ciudad con\nEstatuto de Autonomía existirá un tribunal económico-administrativo local."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "Indique la respuesta incorrecta en relación al Funcionamiento de los Tribunales Económico-Administrativos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Pleno estará formado únicamente por el Presidente y los Vocales.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Tribunales Económico-Administrativos funcionarán en Pleno, en Salas y de forma unipersonal.",
      "Las Salas estarán formadas por el Presidente, un Vocal al menos y el Secretario. Podrá nombrarse\nPresidente de Sala a alguno de los Vocales cuando se produzcan las circunstancias que se determinen\nreglamentariamente.",
      "Los Tribunales Económico-Administrativos podrán actuar de forma unipersonal a través del Presidente, los\nPresidentes de Sala, cualquiera de los Vocales, el Secretario o a través de otros órganos unipersonales que\nse determinen reglamentariamente."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "Señale la respuesta correcta sobre la incompetencia territorial y jerárquica de los tribunales económico\nadministrativos recogida en el artículo 53 del Real Decreto 520/2005, de 13 de mayo, por el que se aprueba el\nReglamento general de desarrollo de la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,\nse remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. Si éste último\nfuera también un tribunal económico-administrativo regional, y también declinara la competencia sobre el\nexpediente, motivará su decisión y remitirá lo actuado al Tribunal Económico-administrativo Central, que\ndecidirá y enviará las actuaciones al tribunal que deba continuar con la tramitación de la reclamación.",
    "incorrect_answers": [
      "Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,\nse remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. Dicha\nremisión se notificará al interesado. Si el acuerdo lo hubiera adoptado un tribunal económico-administrativo\nregional, el interesado podrá presentar en el plazo de 10 días, contados a partir del día siguiente al de la\nnotificación un escrito donde manifieste sus alegaciones ante el tribunal económico-administrativo\ndestinatario.",
      "Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,\nse remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. El órgano que\ndictó el acto impugnado deberá ser informado sobre tal extremo por el tribunal económico-administrativo no\nresulte competente para conocer de la reclamación.",
      "a y b son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación al Tribunal Económico -administrativo Central :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El presidente será nombrado y separado por real decreto del Consejo de Ministros, a propuesta del\nPresidente del Gobierno, entre funcionarios de reconocido prestigio en el ámbito tributario y tendrá la\ncategoría de director general del Ministerio de Economía y Hacienda.",
    "incorrect_answers": [
      "El pleno estará formado por el presidente, todos los vocales y el Secretario General.",
      "Las salas estarán formadas por el presidente del tribunal, uno o más vocales y el Secretario General.",
      "Los vocales serán nombrados y separados por real decreto del Consejo de Ministros, a propuesta del\nMinistro de Economía y Hacienda, entre funcionarios de los cuerpos que se indiquen en la relación de\npuestos de trabajo y tendrán la condición de subdirectores generales del Ministerio de Economía y\nHacienda."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación al Tribunal Económico-administrativo Central :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son falsas.",
    "incorrect_answers": [
      "En los casos de vacante, ausencia, enfermedad u otra causa legal, el presidente del tribunal será sustituido\npor el vocal más antiguo del pleno.",
      "En cada sala, el presidente del tribunal será sustituido por el vocal más antiguo de los que formen la sala.",
      "En los casos de vacante, ausencia, enfermedad o por otra causa legal que afecte a alguno de los vocales, el\npresidente podrá asignar sus asuntos a otro vocal de la misma sala."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación al funcionamiento de los tribunales económico-administrativos\nregionales, locales, las salas desconcentradas y las dependencias provinciales y locales :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El pleno estará formado por el presidente, los presidentes de sala y de sala desconcentrada, en su caso, los\nvocales y el secretario del tribunal.",
    "incorrect_answers": [
      "Los tribunales económico-administrativos regionales y locales unicamente funcionarán en pleno, en salas y\nen salas concentradas, en su caso, y de forma unipersonal.",
      "Los funcionarios procedentes de las comunidades autónomas que con tal carácter participen en los\ntribunales económico-administrativos regionales del Estado serán nombrados por orden del Secretario de\nEstado de Hacienda a propuesta de la respectiva comunidad autónoma en los puestos de vocales o\nponentes que se determinen en las relaciones de puestos de trabajo.",
      "Todas las respuestas anteriores son ciertas."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "Desde la perspectiva del usuario de los servicios de la salud, el concepto de calidad se relaciona más con :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Satisfacción y accesibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Eficiencia de los Servicios.",
      "Efectividad.",
      "Calidad científico-técnica."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "La mejora continua de la calidad es :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es una estrategia que tiende al perfeccionamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "En los servicios sanitarios incorpora satisfacción de los usuarios, implicación de los profesionales, mejora\ncontinua de las actividades y reducción de costes.",
      "Es la mejora continua pero fundamentalmente orientada al cliente.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "Siguiendo la Ecuación de la Calidad, si la percepción es superior a las expectativas, el servicio puede\nconsiderarse como:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Excelente.",
    "incorrect_answers": [
      "Equitativo.",
      "Accesible.",
      "Eficiente."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "Los principales aspectos a evaluar (dimensiones, factores, componentes o atributos) :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Accesibilidad, facilidad con que los usuarios pueden obtener un servicio, en el momento y lugar que lo\nprecisen y con un coste razonable.",
    "incorrect_answers": [
      "Efectividad, hace referencia a los costes de producción de un servicio.",
      "Eficiencia, grado en que una práctica asistencial produce una mejora del nivel de salud de un paciente o una\npoblación.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "Con respecto a la acreditación MIR es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Evalúa la capacidad docente de un centro.",
    "incorrect_answers": [
      "Evalúa la capacidad investigadora de un centro.",
      "Evalúa los recursos de un centro.",
      "Evalúa la capacidad asistencial de un centro."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "De los siguientes criterios ¿ cuáles forman parte del Modelo Europeo de Calidad (EFQM) ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Liderazgo, personas y procesos.",
    "incorrect_answers": [
      "Liderazgo, evaluación y objetivos.",
      "Objetivos, personas y resultados clave.",
      "Ninguna es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "El Modelo Europeo Certificación de EFQM de excelencia :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se basa en el principio, si hacemos las cosas correctamente y de forma inspirada en la filosofía de calidad\ntotal, obtendremos resultados satisfactorios tanto desde el punto de vista empresarial como social.",
    "incorrect_answers": [
      "Articulan 10 criterios, 5 son agentes facilitadores y 5 resultados.",
      "Articulan 11 criterios, 6 son agentes facilitadores y 5 resultados.",
      "Ninguna es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Dónde se establece la infraestructura de calidad y seguridad, los indicadores, las guías de prácticas clínicas y\nregistros de buena prácticas clínicas y de acontecimientos adversos ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Ley 16/2003 de Cohesión y Calidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",
      "La declaración de la Organización Mundial de la Salud (OMS 1983).",
      "Ninguna es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Con respecto a la acreditación no es cierto que :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es involuntaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Se debe adquirir periódicamente.",
      "La acreditación FIS evalúa la capacidad investigadora.",
      "La acreditación es el reconocimiento por una tercera parte autorizada de la competencia técnica de una\nentidad para la realización de una actividad determinada perfectamente definida."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "Los denominados Grupos Relacionados por el Diagnóstico (GRD) constituyen una herramienta de gestión que\nclasifica los episodios de hospitalización :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En función del proceso clínico y el consumo de recursos.",
    "incorrect_answers": [
      "En función del proceso clínico sin tener en cuenta el consumo de recursos.",
      "En función del consumo de recursos sin tener en cuenta el proceso clínico.",
      "Sin tener en cuenta el proceso clínico ni el consumo de recursos."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿ Cuál de las siguientes afirmaciones NO es una característica de los Grupos Relacionados con el Diagnóstico\n(GRD) ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Su fiabilidad no depende de la calidad de la información ni del proceso de codificación.",
    "incorrect_answers": [
      "Permiten identificar y etiquetar el producto sanitario.",
      "Son útiles en la evaluación hospitalaria al agrupar la actividad según un criterio de coherencia clínica.",
      "Elimina la heterogeneidad de los procesos."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "Según el sistema de paciente atendido, los sistemas de clasificación de pacientes son instrumentos capaces de\nidentificar y agrupar casos. Uno de estos sistemas son los GRD. En relación a éstos una de las respuestas es\nfalsa",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los GRD son sistemas de clasificación exclusivamente de pacientes hospitalarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Los GRD forma grupos denominados de isoconsumos.",
      "La puerta de entrada al clasificador es el diagnóstico principal recogido en el CMBD.",
      "Cada GRD lleva asignado un peso relativo."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "Cuál de las siguientes variables NO se incluye en el Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tipo de intervención.",
    "incorrect_answers": [
      "Fecha de nacimiento.",
      "Circunstancia del Alta.",
      "Diagnóstico principal."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "El Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son ciertas.",
    "incorrect_answers": [
      "En 1981 por la Comisión de las Comunidades Europeas se definió el Conjunto Mínimo Básico de Datos al\nalta hospitalaria como un núcleo de información mínima y común sobre los episodios de hospitalización.",
      "En el año 1987 el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud aprueba el Conjunto Mínimo Básico\nde Datos (CMBD) que incluye un conjunto de datos administrativos y clínicos de manera estandarizada por\ncada contacto asistencial que permita conocer la morbilidad atendida en los hospitales públicos y privados.",
      "El Plan Estadístico Nacional (PEN) incluye la explotación estadística del CMBD entre las operaciones\nestadísticas del sector salud."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "El Real Decreto 69/2015 :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada con base en el actual Conjunto Mínimo\nBásico de Datos (RAE-CMBD).",
    "incorrect_answers": [
      "Regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria con base en el actual Conjunto Mínimo Básico de\nDatos (RAE-CMBD).",
      "No tiene carácter de legislación básica.",
      "Se aplica solo a centros públicos."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "El Real Decreto 69/2015 establece un registro, ¿ cual de las siguientes afirmaciones es falsa ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Entre sus contenidos no está el régimen de financiación.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene naturaleza administrativa y se integra en el Sistema de Información Sanitaria del Sistema Nacional de\nSalud previsto en el artículo 53 de la Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema\nNacional de Salud.",
      "Es uno de sus objetivos conocer la demanda asistencial y la morbilidad atendida.",
      "Favorece la realización de estudios de investigación clínica, epidemiológica y de evaluación de servicios\nsanitarios y de resultados de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "De acuerdo al Real Decreto 69/2015, no se registran las modalidades asistenciales",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Procedimientos ambulatorios sin complejidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización.",
      "Cirugía ambulatoria.",
      "Urgencia."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "El objeto de la Ley 12/2014, de 26 de diciembre, de transparencia y de acceso a la información pública, es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un derecho de contenido amplio, sustantivo, subjetivo y de escasos límites.",
      "Regula la transparencia de la actividad pública en el ámbito de la Comunidad Autónoma Canaria.",
      "Regula el ejercicio de la derecho de acceso a la información pública en el ámbito de la Comunidad\nAutónoma Canaria."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "No entra en el ámbito de aplicación de la Ley 12/2014, de 26 de diciembre, de transparencia y de acceso a la\ninformación pública :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Universidades Privadas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Administración Pública de la Comunidad Autónoma Canaria.",
      "Las sociedades mercantiles que se integran en el sector público de la Comunidad Autónoma según estable\nla Ley de la Hacienda Pública Canaria.",
      "Los Cabildos insulares y los Ayuntamientos."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "Son sujetos obligados y les aplica la ley de transparencia en cuanto a la obligación de publicidad de información:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los colegios públicos.",
      "Los colegios concertados estén obligados a la publicidad activa si reciben ayudas o subvenciones superior a 60.000 euros.",
      "Los partidos políticos, las organizaciones sindicales y las organizaciones empresariales."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Las personas tiene los siguientes derechos :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Acceder a la información sujeta a la obligación de publicación.",
      "Ser asistidas en su búsqueda de información.",
      "Conocer las razones en que se fundamenta la denegación del acceso a la información solicitada."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "Se cumple con los requisitos de la ley de transparencia si se publica la información activa :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es necesario publicar la información de publicidad y garantizar el derecho de acceso a la información.",
    "incorrect_answers": [
      "Se cumple totalmente con la ley.",
      "No es necesario garantizar el derecho de acceso a la información pública.",
      "Se tienen que publicar íntegramente todas las solicitudes de información."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "El Portal de Transparencia :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se crea para facilitar el acceso a la información pública.",
      "Tiene que incluir la información que refiere el título II de la Ley 12/2014 y la información que se solicite con\nmayor frecuencia, sin perjuicio de otras informaciones.",
      "La información tiene que estar permanentemente accesible en los portales de transparencia y páginas webs,\ny fácilmente accesible cuando se pide el derecho."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "El Comisionado/a de Transparencia :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el órgano de fomento, análisis, control y protección de la transparencia pública y del derecho de acceso a\nla información pública en el ámbito de la Comunidad Autónoma de Canarias.",
      "Actúa con autonomía y plena independencia.",
      "El control y la evaluación activa se plasma en el Informe Anual de Evaluación del Cumplimiento a través del\nÍndice de Transparencia de Canarias (IT Canarias) y la aplicación telemática T-Canaria para la\nautoevaluación de todas las administraciones canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "Respecto a la Transparencia en el ámbito del Servicio Canario de la Salud, es falso :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Para la información elaborada por FUNCANIS, u otra fundación pública, sociedad mercantil o consorcio en\nlos que la sea mayoritaria la participación directa o indirecta del SCS, será competente la Dirección General\nde Recursos Económicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Es la unidad responsable de la información pública, el Servicio de Régimen interior y asuntos generales de\nla Secretaría General.",
      "La competencia para la resolución de las solicitudes corresponden al órgano en cuyo poder obre la\ninformación solicitada.",
      "Si se solicita información de los centros concertados es competente la Dirección de Área correspondiente."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "De acuerdo con la LRJCA, el recurso contencioso-administrativo es admisible, entre otros, en relación con los\nactos expresos y presuntos de la Administración pública que pongan fin a la vía administrativa:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ya sean definitivos o de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del asunto,\ndeterminan la imposibilidad de continuar el procedimiento, producen indefensión o perjuicio irreparable a\nderechos e intereses legítimos.",
    "incorrect_answers": [
      "Ya sean definitivos o de trámite, indistintamente.",
      "Ya sean definitivos o de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del asunto o\nproducen indefensión a la parte demandante.",
      "Ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "De los recursos que se deduzcan en relación con las resoluciones dictadas por el Tribunal Económico-\nAdministrativo Central en materia de tributos cedidos conocerán en única estancia :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Salas de lo Contencioso-Administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Juzgados Centrales de lo Contencioso-Administrativo.",
      "La Sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia Nacional.",
      "Los Juzgados de lo Contencioso Administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "El orden jurisdiccional contencioso-administrativo se halla integrado por los siguientes órganos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Juzgados de lo Contencioso-administrativo, Juzgados Centrales de lo Contencioso-administrativo, Salas de\nlo Contencioso-administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia, Sala de lo Contenciosoadministrativo\nde la Audiencia Nacional, y Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Supremo.",
    "incorrect_answers": [
      "Juzgados de lo Contencioso-administrativo, Juzgado Provincial de lo Contencioso-administrativo, Salas de lo\nContencioso-administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia, Sala de lo Contencioso-administrativo\nde la Audiencia Nacional, y Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Supremo.",
      "Juzgados de lo Contencioso-administrativo, Juzgados Centrales de lo Contencioso-administrativo, Salas de\nlo Contencioso-administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia, Sala de lo Contenciosoadministrativo\ndel Tribunal Supremo, y Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Constitucional.",
      "Solo los Juzgados de lo Contencioso- administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "De las cuestiones que se susciten en relación con responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Conoce el orden jurisdiccional contencioso-administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Conoce el orden jurisdiccional contencioso-administrativo con carácter excepcional, excepto cuando se trate\nde la responsabilidad patrimonial de las administraciones autonómicas.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta.",
      "Conoce el orden jurisdiccional social."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "En cuanto a la defensa y representación de las partes, según la LJCA, los funcionarios públicos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Pueden comparecer por sí mismos en defensa de sus derechos estatutarios, cuando se refieran a\ncuestiones de personal que no impliquen separación de empleados públicos inamovibles.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre pueden comparecer por sí mismos.",
      "Pueden comparecer por sí mismos en sus actuaciones ante órganos colegiados.",
      "No pueden comparecer por sí mismos en ningún caso"
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "En relación con la representación de las partes en el proceso contencioso-administrativo, señale la respuesta\ncorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En sus actuaciones ante órganos colegiados, las pares deberán conferir su representación a un procurador\ny ser asistidas por Abogado.",
    "incorrect_answers": [
      "Las partes deberán estar representadas por Procurador en todas sus actuaciones, tanto ante los órganos\nunipersonales como colegiados.",
      "Las partes en sus actuaciones ante los órganos unipersonales no podrán estar representadas por\nProcurador.",
      "En ningún caso podrán comparecer por sí mismos."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Si un órgano del orden contencioso-administrativo se declara incompetente para conocer de un asunto, según la\nLJCA, esa declaración adoptará la forma de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Auto.",
    "incorrect_answers": [
      "El órgano del orden contencioso-administrativo no puede declararse incompetente.",
      "Diligencia.",
      "Sentencia."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "No pueden interponer recurso contencioso-administrativo contra la actividad de una Administración pública,\nsegún dispone el artículo 20 de la Ley 29/1998, de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contenciosoadministrativa:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los particulares cuando obren por delegación o como meros agentes o mandatarios de ella.",
      "Las Entidades de Derecho público que sean dependientes o estén vinculadas al Estado, las Comunidades\nAutónomas o las Entidades locales, respecto de la actividad de la Administración de la que dependan. Se\nexceptúan aquellos a los que por Ley se haya dotado de un estatuto específico de autonomía respecto de\ndicha Administración.",
      "Todas las anteriores son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Una vez presentado el escrito de interposición del recurso contencioso-administrativo, acompañado de la\ndocumentación preceptiva:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Secretario judicial examinará de oficio la validez de la comparecencia tan pronto como se haya\npresentado y si, estima que es válida, admitirá a trámite el recurso.",
    "incorrect_answers": [
      "El Juzgado o Sala examinará de oficio su validez tan pronto como se haya presentado y, si estima que es\nválida, admitirá a trámite el recurso.",
      "Se acepta a trámite directamente.",
      "El Juez lo examina y lo admite."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "De los recursos que se deduzcan en relación con las resoluciones dictadas por el Tribunal Económico-\nAdministrativo Central en materia de tributos cedidos conocerán en única instancia:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Salas de lo Contencioso-Administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Juzgados Centrales de lo Contencioso-Administrativo.",
      "La Sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia Nacional.",
      "Los Juzgados de lo contencioso Administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "La Administración Pública recurrida se entiende emplazada en el procedimiento contencioso-administrativo\ncuando:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Juzgado o Tribunal le reclama el expediente.",
    "incorrect_answers": [
      "Envíe al Juzgado o Tribunal el expediente que le haya reclamado.",
      "El recurso se notifica a la Abogacía del Estado o servicio jurídico correspondiente de la Administración\nPública recurrida.",
      "Cuando la Administración publica envía el expediente"
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "Según la LJCA, en los litigios entre Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No cabrá interponer recurso en vía administrativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Previamente al recurso contencioso-administrativo, estas habrán de interponer el correspondiente recurso\nen vía administrativa.",
      "Habrán de interponer previamente recurso en vía administrativa y además requerir a la otra Administración\npara que anule el acto.",
      "NO cabe litigio entre las Administraciones públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "Es una especialidad de la práctica de la prueba en el procedimiento abreviado regulado en el artículo 78 de la\nLJCA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No se admitirán escritos de preguntas y repreguntas para la prueba testifical.",
    "incorrect_answers": [
      "Los peritos no podrán ser tachados.",
      "No hay especialidades, se practicarán del modo previsto para el juicio ordinario.",
      "Se admitirán escritos de preguntas y repreguntas para la prueba testifical."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "Señale la respuesta correcta, de conformidad con el artículo 74 de la LJCA, en relación con el desistimiento :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El recurrente podrá desistir del recurso en cualquier momento anterior a la sentencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Si fuesen varios los recurrentes, el desistimiento de uno de ellos supondrá la finalización del procedimiento\npara la totalidad.",
      "Implica la condena en costas del recurrente que desiste.",
      "No se puede desistir de un recurso contencioso administrativo interpuesto."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "En el procedimiento abreviado contencioso-administrativo, la Administración deberá remitir el expediente:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Con al menos 15 días de antelación del término señalado para la vista.",
    "incorrect_answers": [
      "Con al menos 10 días de antelación a la celebración vista.",
      "En el plazo de 10 días.",
      "En el acto de la vista."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Como establece el artículo 130.1 de la LJCA, la potestad de hacer ejecutar las sentencias y demás resoluciones\njudiciales corresponde exclusivamente a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los Juzgados y Tribunales del orden Jurisdiccional Contencioso Administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo los Tribunales del Orden Jurisdiccional Contencioso Administrativo.",
      "Solo los Juzgados del Orden Jurisdiccional Contencioso Administrativo.",
      "Ninguna opción anterior es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "Las sentencias de los Juzgados de lo Contencioso-administrativo y de los Juzgados Centrales de lo Contenciosoadministrativo,\ntal y como establece el artículo 81.1 de la LRJCA, serán susceptibles de recurso de apelación,\nsalvo que se hubieran dictado, entre otros, en los asuntos siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Aquellos cuya cuantía no exceda de 30.000 euros.",
    "incorrect_answers": [
      "Aquellos cuya cuantía no exceda de 60.000 euros.",
      "Aquellos cuya cuantía no exceda de 10.000 euros",
      "Aquellos cuya cuantía no exceda de 5.000 euros"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "La sentencia (art. 67 LJCA):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las opciones a) y b) son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se dictará en el plazo de diez días desde que el pleito haya sido declarado concluso y decidirá todas las\ncuestiones controvertidas en el proceso.",
      "Cuando el Juez o Tribunal apreciase que la sentencia no podrá dictarse dentro del plazo indicado, lo\nrazonará debidamente y señalará una fecha posterior concreta en la que se dictará la misma, notificándolo a\nlas partes.",
      "En el plazo de quince días desde que el pleito haya sido declarado concluso."
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "Establece el artículo 81 de la LRJCA, que frente a las sentencias de los Juzgados Centrales de lo Contenciosoadministrativo\nse podrá interponer, en los términos previstos la Ley",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El recurso ordinario de apelación.",
    "incorrect_answers": [
      "El recurso de casación.",
      "El recurso de reposición.",
      "No son susceptibles de recurso."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en el artículo 73 de la Ley 29/1998 Reguladora de la Jurisdicción Contenciosoadministrativa,\nlas sentencias firmes que anulen un precepto de una disposición general:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No afectarán por sí mismas a la eficacia de las sentencias o actos administrativos firmes que lo hayan\naplicado antes de que la anulación alcanzara efectos generales, salvo en el caso de que la anulación del\nprecepto supusiera la exclusión o la reducción de las sanciones aún no ejecutadas completamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Afectarán por sí mismas y en todo caso a la eficacia de las sentencias o actos administrativos firmes que lo\nhayan aplicado antes de que la anulación alcanzara los efectos generales.",
      "No afectarán en ningún caso por sí mismas a la eficacia de las sentencias o actos administrativos firmes que\nlo hayan aplicado antes de que la anulación alcanzara efectos generales.",
      "Ningún apartado anterior es correcto."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Según dispone el artículo 83 de la Ley Reguladora de la Jurisdicción Contencioso-Administrativa, el recurso de\napelación contra las sentencias es admisible:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En ambos efectos, salvo en los casos en que la LRJCA disponga otra cosa.",
    "incorrect_answers": [
      "En ambos efectos en todo caso.",
      "En un solo efecto.",
      "No cabe recurso de apelación contra las sentencias."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "La interposición de un recurso de apelación, según dispone el artículo 84 de la Ley Reguladora de la Jurisdicción\nContencioso Administrativa:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No impedirá la ejecución provisional de la sentencia recurrida.",
    "incorrect_answers": [
      "Impedirá la ejecución provisional de la sentencia recurrida.",
      "La ejecución de la sentencia nunca puede ser provisional.",
      "Ninguna de las opciones anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "Según el artículo 85 de la Ley Reguladora de la Jurisdicción Contencioso-Administrativo, el recurso de apelación\nse interpondrá: :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ante el Juzgado que hubiera dictado la sentencia que se apele dentro de los quince días siguientes al de su\nnotificación, mediante escrito razonado que deberá contener las alegaciones en que se fundamente el\nrecurso.",
    "incorrect_answers": [
      "Ante el Juzgado que hubiera dictado la sentencia que se apele dentro de los veinte días siguientes al de su\nnotificación, mediante escrito razonado que deberá contener las alegaciones en que se fundamente el\nrecurso.",
      "Ante el Juzgado que hubiera dictado la sentencia que se apele dentro de los diez días siguientes al de su\nnotificación, mediante escrito razonado que deberá contener las alegaciones en que se fundamente el\nrecurso.",
      "Ante la Sala de lo Contencioso Administrativo del Tribunal Superior de Justicia, dentro de los quince días\nsiguientes al de su notificación mediante escrito razonado que deberá contener las alegaciones en que se\nfundamente el recurso."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "La diferencia entre el contrato de obras y el de concesión de obras es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En que en la concesión de obras el concesionario obtiene como contraprestación el derecho a explotar la\nobra, o bien dicho derecho acompañado del de percibir un precio.",
    "incorrect_answers": [
      "En que en la concesión de obras el concesionario debe subcontratar la ejecución de la obra.",
      "Ninguna de las anteriores respuestas es correcta.",
      "Las opciones a) y b) son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "El contrato del sector público sujeto a regulación armonizada:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es un tipo de contrato de los regulados por la Ley de Contratos del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "Es aquél que supera exclusivamente los 2 millones de euros.",
      "Es el que es licitado de forma centralizada por el Ministerio de Hacienda y Función Pública.",
      "Es exclusivamente, un contrato de servicio"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "Según el artículo 24 de la Ley9/2017 de 8 de noviembre de Contratos del Sector Público, los contratos del sector\npúblico:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán estar sometidos a un régimen jurídico de derecho administrativo o de derecho privado",
    "incorrect_answers": [
      "Están sometidos exclusivamente a un régimen jurídico de derecho privado.",
      "Están sometidos exclusivamente a un régimen jurídico de derecho administrativo .",
      "Todas las opciones anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "En los contratos del sector público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán incluirse cualesquiera pactos, cláusulas y condiciones, siempre que no sean contrarios al interés\npúblico, al ordenamiento jurídico y a los principio de buen administración.",
    "incorrect_answers": [
      "No puede incluirse ningún tipo de pacto, cláusulas o condiciones.",
      "Solo pueden incluirse pactos que no sean contrarios a los principios de buena administración.",
      "Pueden incluirse cualesquiera pactos, cláusulas y condiciones."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "Un contrato que tenga por objeto la fabricación de una cosa o cosas que hayan de ser entregadas por el\nempresario y deban ser elaboradas con arreglo a características peculiares fijadas previamente por la entidad\ncontratante, aún cuando esta se obligue a aportar , total o parcialmente, los materiales precisos es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un contrato de suministro",
    "incorrect_answers": [
      "Un contrato de obras.",
      "Un contrato mixto.",
      "Un contrato de servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Son principios de la contratación del sector público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las opciones anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Libertad de acceso a las licitaciones.",
      "Publicidad y transparencia de los procedimientos.",
      "No discriminación e igualdad de trato entre los licitadores."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "NO forma parte del expediente de contratación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La resolución que acredita que el órgano de contratación no incurre en prohibición de contratar.",
    "incorrect_answers": [
      "El pliego de cláusulas administrativas particulares.",
      "El pliego de prescripciones técnicas.",
      "En los contratos de Servicios, el informe de insuficiencia de Medios."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "Según la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público (artículo 99) señale la afirmación\nincorrecta en relación con el objeto del contrato de los contratos del sector público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrá fraccionarse un contrato con la finalidad de disminuir la cuantía del mismo y eludir así los requisitos\nde publicidad o los relativos al procedimiento de adjudicación que correspondan.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que la naturaleza o el objeto del contrato lo permitan, deberá preverse la realización independiente\nde cada una de sus partes mediante su división en lotes.",
      "Podrán reservarse lotes de conformidad con lo dispuesto en la disposición adicional cuarta de la Ley 9/2017,\nde 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público.",
      "El objeto de los contratos del sector público, deberá ser determinado"
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "En el procedimiento abierto:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todo empresario interesado podrá presentar una proposición, quedando excluida toda negociación de los\ntérminos del contrato con los licitadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Puede presentar una proposición cualquier empresario legalmente inscrito en el Registro Mercantil.",
      "Todo empresario interesado podrá presentar una proposición, quedando admitida la negociación de los\ntérminos del contrato con los licitadores.",
      "La LCSP no regula el procedimiento abierto."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "NO es un procedimiento de adjudicación de los contratos de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La subasta.",
    "incorrect_answers": [
      "El procedimiento abierto simplificado.",
      "El procedimiento abierto.",
      "El procedimiento negociado."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "La Mesa de Contratación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es un órgano de asistencia del órgano de contratación cuando éste no sea una Junta de Contratación.",
    "incorrect_answers": [
      "Es nombrada por el Director General competente.",
      "Sus miembros son nombrados siempre por el Ministro de Hacienda y Función Pública.",
      "Solo está constituida por un Presidente y por un Secretario."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "La adjudicación de los contratos administrativos se efectuará:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Utilizando una pluralidad de criterios de adjudicación en base a la mejor relación calidad-precio.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicando únicamente criterios de naturaleza objetiva.",
      "Utilizando criterios cualitativos y objetivos cuando se trate de contratos sujetos a regulación armonizada.",
      "Utilizando solo el precio."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "Cuando solo se utilice un criterio de adjudicación, este deberá estar relacionado con:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los costes.",
    "incorrect_answers": [
      "La calidad.",
      "El medioambiente.",
      "En ningún caso se puede utilizar un solo criterio de adjudicación."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "En los casos en que el órgano de contratación presuma que una oferta resulta inviable por haber sido formulada\nen términos que la hacen anormalmente baja:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Solo podrá excluirla del procedimiento de licitación previa tramitación del procedimiento que establece el\nartículo 149 de la LCSP.",
    "incorrect_answers": [
      "NO podrá excluirla del procedimiento de licitación en ningún caso.",
      "Podrá excluirla sin necesidad de tramitar procedimiento alguno.",
      "En todo caso hay que excluirla del procedimiento de licitación."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "En relación con las Mesas de Contratación, señala la respuesta incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En ningún caso podrán formar parte de las Mesas de contratación ni emitir informes de valoración de las\nofertas los cargos públicos representativos, ni el personal eventual o interino.",
    "incorrect_answers": [
      "Los miembros de la mesa serán nombrados por el órgano de contratación.",
      "En los procedimientos restringidos, la constitución de la Mesa será preceptiva, salvo cuando la competencia\npara contratar corresponda a una Junta de contratación.",
      "Es un órgano de asistencia al órgano de contratación."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "Cuando en un procedimiento abierto el único criterio a considerar para seleccionar al adjudicatario del contrato\nsea el del precio:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de quince días a contar desde el siguiente al de apertura\nde las proposiciones.",
    "incorrect_answers": [
      "La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de treinta días a contar desde el siguiente al de apertura\nde las proposiciones, salvo que se hubiese establecido otro en el pliego de cláusulas administrativas\nparticulares.",
      "La adjudicación deberá recaer en el plazo de dos meses a contar desde el siguiente al de apertura de las\nproposiciones, salvo que se hubiese establecido otro en el pliego de cláusulas administrativas particulares.",
      "La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de diez días a contar desde el siguiente al de apertura de\nlas proposiciones."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "Los contratos que celebren las Administraciones Públicas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Deberán formalizarse en documento administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Se registrarán en el Registro de Contratos Públicos.",
      "Se formalizarán a través de su publicación en el perfil del contratante.",
      "NO se formalizan."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "La formalización de los contratos que celebren las Administraciones Públicas deberá publicarse:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el perfil de contratante del órgano de contratación.",
    "incorrect_answers": [
      "Todas las formalizaciones siempre en el Diario Oficial de la Unión Europea.",
      "Todas las formalizaciones, siempre en el Boletín Oficial del Estado.",
      "No es necesario publicarlos."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "En los supuestos en que proceda, la fórmula aplicable de revisión de precios de los contratos del sector público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Deberá estar detallada en el Pliego de clausulas Administrativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Deberá estar detallada en el Pliego de Prescripciones Técnicas.",
      "NO hace falta detallar fórmula alguna.",
      "Solo se detallará en el contrato."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "Pueden ser objeto de recurso especial en materia de contratación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los anuncios de licitación, los pliegos, los documentos contractuales, determinados actos de trámite y los\nacuerdos de adjudicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente los actos de trámite.",
      "Los anuncios de licitación, los pliegos y los documentos contractuales.",
      "Exclusivamente los Acuerdos de Adjudicación."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Los contratos administrativos podrán ser modificados durante su vigencia:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuando esté previsto en el pliego de cláusulas administrativas particulares, en los términos y condiciones\nestablecidos en la Ley de Contratos del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando esté previsto en el pliego de cláusulas administrativas particulares y en el de prescripciones\ntécnicas.",
      "Cuando así lo acuerden conjuntamente el contratista y el órgano de contratación.",
      "Los contratos administrativos no podrán ser modificados en ningún caso."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "Son Prerrogativas de la Administración pública en los contratos administrativos, dentro de los límites establecidos\npor la Ley 9/2017: :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las opciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Interpretarlos y Resolver las dudas que ofrezca su cumplimiento.",
      "Modificarlos por razones de interés público.",
      "Acordar su resolución y determinar los efectos de esta."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "Según la LCSP, los contratos públicos podrán modificarse durante su ejecución por circunstancias sobrevenidas,\ny en los términos regulados en la ley, que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una Administración diligente no hubiera podido prever.",
    "incorrect_answers": [
      "El órgano de contratación haya establecido en el pliego.",
      "Estén regulados en el documento de formalización.",
      "Nunca."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Con carácter general, ¿ cuándo se perfeccionan los contratos administrativos de acuerdo con la Ley de\nContratos del Sector Público de 2017 ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con su formalización.",
    "incorrect_answers": [
      "Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con la adjudicación realizada por el\nórgano de contratación competente cualquiera que sea el procedimiento o la forma de adjudicación.",
      "Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con la liquidación del contrato tras su\nfinalización.",
      "Con la propuesta de adjudicación efectuada por la Mesa de Contratación."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "Según La Ley 9/2017 de Contratos del Sector Público, el perfil del contratante deberá contener podrá incluir :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "las tres opciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Información de tipo general que permita relacionarse con el órgano de contratación.",
      "Informaciones, anuncios y documentos generales tales como las instrucciones internas de contratación y\nmodelos de documentos.",
      "Información particular relativa a los contratos que celebre."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "Señale lo que NO es cierto respecto a la Plataforma del Sector Público.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Comunidades Autónomas y las Entidades locales deberán dar publicidad a sus procedimientos de\ncontratación a través de la Plataforma de Contratos del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "El acceso a los interesados se efectuará a través de un portal único.",
      "Es una Plataforma Electrónica que permite dar publicidad a través de Internet de los contratos del Sector\nPúblico Estatal.",
      "La plataforma deberá contar con un sistema de sellado en tiempo que permita acreditar fehacientemente el\ninicio de la difusión de la información."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "La información que se publique en la plataforma de contratos del sector público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Será en estándares abiertos y reutilizables.",
    "incorrect_answers": [
      "No será en estándares abiertos y reutilizables.",
      "No hace falta publicar información en la Plataforma de contratos del sector público.",
      "Es indiferente."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "La inscripción en el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Sector Público (ROLECE),\nacredita las condiciones de aptitud de los empresarios para contratar con:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Con las Administraciones públicas demás organismos y entidades del sector público.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo con la Administración General del Estado.",
      "Solo con la Administración de las Comunidades Autónomas.",
      "Con las Administraciones Públicas del Estado y de las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "Según la LCSP, para participar en licitaciones por el procedimiento abierto simplificado, los licitadores deberán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Estar inscritos en el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Sector Público, o cuando\nproceda, en el Registro oficial de la correspondiente Comunidad Autónoma, en la fecha final de presentación\nde ofertas, siendo también admisible la proposición del licitador que acredite haber presentado la solicitud de\ninscripción en el correspondiente Registro junto con la documentación preceptiva para ello, siempre que tal\nsolicitud sea de fecha anterior a la fecha final de presentación de las ofertas.",
    "incorrect_answers": [
      "Estar inscritos en la Plataforma de Contratos del Sector Público.",
      "Haber participado, al menos, en una licitación por el mismo procedimiento.",
      "No hace falta estar inscrito en el Registro Oficial de licitadores y Empresas Clasificadas."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "Con carácter general, el acceso a la información del perfil de contratante será.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Libre.",
    "incorrect_answers": [
      "Restringida.",
      "Sometida a identificación previa.",
      "No es accesible."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "Señale la respuesta correcta: Los datos relativos a las prohibiciones de contratar a que se refiere el articulo 73.2\nde la LCSP:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se harán constar en el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "NO se harán constar en el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Sector Público.",
      "Se harán constar en determinadas ocasiones.",
      "Solo se hacen constar los datos relativos a las clasificaciones otorgadas."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "En el Registro de Contratos del sector público se inscribirán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los datos básicos de los contratos adjudicados por las distintas Administraciones publicas y demás\nentidades del sector público sujetas a la LCSP.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo los datos básicos de los contratos adjudicados por la Administración pública Estatal.",
      "Exclusivamente los datos básicos de los contratos adjudicados por la Administración de las Comunidades\nAutónomas.",
      "Los datos básicos de los contratos adjudicados por entidades del sector público aunque no estén sujetas a\nla LCSP."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "El sistema de la Seguridad Social está integrado por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Régimen General y los Regímenes Especiales.",
    "incorrect_answers": [
      "El Régimen General y el Régimen Especial.",
      "El Régimen Nacional y el Régimen Autonómico.",
      "El Régimen General y el Régimen Nacional."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "Señale la respuesta correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Seguridad Social en su nivel contributivo se estructura en un Régimen General y en unos Regímenes\nEspeciales.",
    "incorrect_answers": [
      "La Seguridad Social se estructura en un Régimen General, en unos Regímenes Especiales y en unos\nSistemas Especiales.",
      "El Régimen General de la Seguridad Social se estructura en unos Regímenes Especiales y en unos\nSistemas Especiales.",
      "La Seguridad Social se estructura en unos Sistemas Especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "Señale cuál de los siguientes no es considerado un Régimen Especial a tenor de la Ley de la Seguridad Social:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Trabajadores por cuenta ajena.",
    "incorrect_answers": [
      "Funcionarios públicos, civiles y militares.",
      "Trabajadores del mar.",
      "Estudiantes."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "¿Existen otros regímenes además del Régimen General?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, son los regímenes especiales, por ejemplo: autónomos, trabajadores que realicen labores agrícolas,\ntrabajadores en empresas relacionadas con la minería, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, se llaman regímenes específicos.",
      "Si, son regímenes para jóvenes que estudian y trabajan lejos de sus ciudades.",
      "No existen otros regímenes distintos al Régimen General."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "De acuerdo a lo previsto en el artículo 12 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad, no tendrán la\nconsideración de trabajadores por cuenta ajena, salvo prueba en contrario:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o\nafinidad hasta el segundo grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de\ntrabajo, cuando convivan en su hogar y estén a su cargo.",
    "incorrect_answers": [
      "El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o\nafinidad hasta el segundo grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de\ntrabajo, cuando no convivan en su hogar y no estén a su cargo.",
      "El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o\nafinidad hasta el tercer grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de\ntrabajo, cuando convivan en su hogar y estén a su cargo.",
      "El cónyuge y descendientes en todo caso."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "La remuneración que obtengan los trabajadores en concepto de horas extraordinarias, con independencia de su\ncotización a efectos de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Estará sujeta a una cotización adicional, destinada a incrementar los recursos generales del sistema de la\nSeguridad Social, y no será computable a efectos de determinar la base reguladora de las prestaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "No estará sujeta a una cotización adicional, y no será computable a efectos de determinar la base\nreguladora de las prestaciones.",
      "Estará sujeta a una cotización adicional, destinada a incrementar los ingresos del Estado, y que no será\ncomputable a efectos de determinar la base reguladora de las prestaciones.",
      "Estará sujeta a una cotización adicional y será computable a efectos de determinar la base reguladora de las\nprestaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "La obligación de solicitar la afiliación en el caso de trabajadores por cuenta ajena corresponde:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al empresario, respecto a los trabajadores que ingresen a su servicio y no se encuentren ya afiliados.",
    "incorrect_answers": [
      "Al propio trabajador.",
      "Al trabajador o al empresario indistintamente.",
      "A la Inspección de Trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "El derecho al subsidio por incapacidad temporal podrá ser denegado, anulado o suspendido....",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuando el beneficiario trabaje por cuenta propia o ajena.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el beneficiario trabaje por cuenta propia únicamente.",
      "Cuando el beneficiario trabaje por cuenta ajena únicamente.",
      "En ningún caso puede ser denegado, anulado o suspendido."
    ]
  },
  {
    "id": "301",
    "question": "A efectos de la protección por prestación por nacimiento y cuidado de menor, son situaciones protegidas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El nacimiento, la adopción, la guarda con fines de adopción y el acogimiento familiar.",
    "incorrect_answers": [
      "El nacimiento, la adopción y el acogimiento preadoptivo.",
      "El nacimiento, guarda con fines de adopción y el acogimiento familiar permanente siempre que su duración\nno sea inferior a un año.",
      "El nacimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "302",
    "question": "La prestación económica por riesgo durante la lactancia natural se reconocerá a la mujer trabajadora en los\ntérminos y condiciones previstos en la LGSS para la prestación económica por riesgo durante el embarazo, y se\nextinguirá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el momento en que el hijo cumpla nueve meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con\nanterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación, en cuyo caso se extinguirá\nel día anterior al de dicha reincorporación.",
    "incorrect_answers": [
      "En el momento en que el hijo cumpla ocho meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con\nanterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación.",
      "En el momento en que el hijo cumpla diez meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con\nanterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación.",
      "Cuando el hijo cumpla un año."
    ]
  },
  {
    "id": "303",
    "question": "En la prestación económica para la situación de cuidado de menores afectados por cáncer u otra enfermedad\ngrave será requisito indispensable que el beneficiario reduzca su jornada de trabajo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al menos, en un 50 por 100 de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y\npermanente, del menor.",
    "incorrect_answers": [
      "En un 50 por 100 de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y permanente, del\nmenor.",
      "En un tercio de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y permanente, del menor.",
      "No es preciso que el beneficiario reduzca su jornada."
    ]
  },
  {
    "id": "304",
    "question": "La prestación por lesiones no incapacitantes consistirá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una cantidad a tanto alzado fijado en un baremo.",
    "incorrect_answers": [
      "En un subsidio equivalente al 50% de la cuantía que correspondería por incapacidad temporal, durante un\nmáximo de 6 mensualidades.",
      "Un subsidio fijado en un baremo.",
      "Una pensión vitalicia consistente en el 50 de su base reguladora."
    ]
  },
  {
    "id": "305",
    "question": "La incapacidad permanente, cualquiera que sea su causa determinante, se clasificará, en función del porcentaje\nde reducción de la capacidad de trabajo del interesado, valorado de acuerdo con la lista de enfermedades, que\nse apruebe reglamentariamente, en los siguientes grados, uno de los cuales no es correcto. ¿Cuál no es\ncorrecto? :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Incapacidad absoluta para cualquier profesión.",
    "incorrect_answers": [
      "Gran Invalidez.",
      "Incapacidad permanente total.",
      "Incapacidad permanente parcialidad."
    ]
  },
  {
    "id": "306",
    "question": "Tendrán derecho a la pensión de jubilación, en su modalidad contributiva, las personas que, además de la\ngeneral exigida en el apartado 1 del artículo 205 del TRLGSS, reúnan las siguientes condiciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tener cubierto un período mínimo de cotización de 15 años, de los cuales al menos 2 deberán estar\ncomprendidos dentro de los 15 años inmediatamente anteriores al momento de causar el derecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Haber cumplido 67 años de edad.",
      "Haber cumplido 65 años cuando se acrediten 37 años y 6 meses de cotización.",
      "Haber cumplido 70 años."
    ]
  },
  {
    "id": "307",
    "question": "También tendrá derecho a la pensión de viudedad el cónyuge superviviente, aunque el causante, a la fecha de\nfallecimiento, no se encontrase en alta o en situación asimilada a la de alta, siempre que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El mismo hubiera completado un período mínimo de cotización de quince años.",
    "incorrect_answers": [
      "El mismo hubiera completado un período mínimo de cotización de doce años.",
      "El mismo hubiera completado un período mínimo de cotización de trece años.",
      "No tendrá derecho porque es requisito indispensable encontrarse en alta o situación asimilada."
    ]
  },
  {
    "id": "308",
    "question": "Según el Estatuto de los Trabajadores, ¿Cuál frase de las siguientes es correcta?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios\nretribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona, física o\njurídica, denominada empleador o empresario.",
    "incorrect_answers": [
      "El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios por\ncuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona, física o jurídica, denominada\nempleador o empresario.",
      "El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios\nretribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona jurídica,\ndenominada empleador o empresario.",
      "El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que presten sus servicios por cuenta propia."
    ]
  },
  {
    "id": "309",
    "question": "La legislación laboral española será de aplicación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al trabajo que presten los trabajadores españoles contratados en España al servicio de empresas españolas\nen el extranjero.",
    "incorrect_answers": [
      "Al trabajo que presten los trabajadores extranjeros contratados en España al servicio de empresas\nespañolas en el extranjero.",
      "Al trabajo que presten los trabajadores contratados en el extranjero al servicio de empresas españolas en el\nextranjero.",
      "A todos los trabajadores extranjeros independientemente de la situación legal en la que se hallen."
    ]
  },
  {
    "id": "310",
    "question": "¿Qué respuesta es correcta? La legislación laboral:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Es una competencia exclusiva del Estado, sin perjuicio de su ejecución por los órganos de las Comunidades\nAutónomas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una competencia compartida entre el Estado y las Comunidades Autónomas.",
      "Es una competencia compartida entre el Estado, las Comunidades Autónomas y las entidades locales.",
      "Es una competencia inclusiva de las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "311",
    "question": "Con relación a las fuentes de derecho laboral, el artículo 3 del Estatuto de los Trabajadores dispone lo siguiente:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los trabajadores no podrán disponer válidamente, antes o después de su adquisición, de los derechos que\ntengan reconocidos por disposiciones legales de derecho necesario.",
    "incorrect_answers": [
      "Los usos y costumbres no se aplican en el ámbito laboral en ningún caso.",
      "En el contrato de trabajo se podrán establecer disposiciones menos favorables que las contenidas en el\nConvenio Colectivo aplicable al trabajador, salvo que se disponga lo contrario.",
      "Los usos y costumbres se aplican en el ámbito laboral siempre y en todo caso."
    ]
  },
  {
    "id": "312",
    "question": "Indique cuál de los siguientes sujetos no está legitimado para negociar, en representación de los trabajadores, en\nlos convenios de empresa y de ámbito inferior:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los sindicatos que cuenten con un mínimo del diez por ciento de los miembros de los comités de empresa o\ndelegados de personal en el ámbito geográfico y funcional al que se refiera el convenio.",
    "incorrect_answers": [
      "Los delegados de personal.",
      "El comité de empresa.",
      "Las secciones sindicales si las hubiere que , en su conjunto, sumen la mayoría de los miembros del comité."
    ]
  },
  {
    "id": "313",
    "question": "Los convenios colectivos habrán de expresar como contenido mínimo lo siguiente (señale la incorrecta):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Forma y condiciones denuncia del convenio así como plazo mínimo para dicha denuncia antes de finalizar\nsu vigencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Determinación de las partes que los conciertan.",
      "Ámbito personal, funcional, territorial y temporal.",
      "Forma y condiciones de renuncia del convenio."
    ]
  },
  {
    "id": "314",
    "question": "Para la solución de las controversias colectivas derivadas de la aplicación e interpretación de los convenios\ncolectivos, ¿se podrán establecer procedimientos como la mediación o el arbitraje?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, ambos.",
    "incorrect_answers": [
      "No, en ningún caso.",
      "Se podrá establecer la mediación, pero no el arbitraje.",
      "Se podrá establecer el arbitraje pero no la mediación."
    ]
  },
  {
    "id": "315",
    "question": "En relación con los convenios colectivos, el Texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores dispone lo\nsiguiente:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el plazo máximo de veinte días desde la presentación del convenio en el registro se dispondrá por la\nautoridad laboral su publicación obligatoria y gratuita en el boletín oficial que corresponda.",
    "incorrect_answers": [
      "Los convenios deberán ser presentados ante la autoridad laboral competente, para su autorización, dentro\ndel plazo de quince días a partir del momento en que las partes negociadoras lo firmen.",
      "El convenio entrará en vigor al día siguiente de su publicación en el diario oficial correspondiente, salvo que\nlas partes hayan acordado otra cosa.",
      "los convenios colectivos deberán presentarse ante la autoridad competente al día siguiente de su firma por\nlas partes negociadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "316",
    "question": "A efectos del Estatuto de los Trabajadores, ¿ cuáles de las siguientes relaciones laborales tiene la consideración\nde relación laboral especial ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La del servicio del hogar familiar.",
      "La de los trabajadores con discapacidad que presten su servicios en los centros especiales de empleo.",
      "La de residencia para la formación de especialista en Ciencias de la Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "317",
    "question": "El contrato de trabajo puede formalizarse por escrito o de palabra. Es obligatorio por escrito cuando así lo exija\nuna disposición legal, y en todo caso: (señalar la incorrecta):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Contrato por tiempo indefinido.",
    "incorrect_answers": [
      "Por tiempo determinado cuya duración sea superior a cuatro semanas.",
      "A tiempo parcial, fijo discontinuo y de relevo.",
      "Los de prácticas para la formación y el aprendizaje."
    ]
  },
  {
    "id": "318",
    "question": "Los trabajadores con contratos temporales y de duración determinada:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tendrán los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, sin perjuicio de las\nparticularidades específicas de cada una de las modalidades contractuales en materia de extinción del\ncontrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en relación con los contratos formativos.",
    "incorrect_answers": [
      "Tendrán los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, incluidas las\nindemnizaciones en materia de extinción del contrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en\nrelación con los contratos formativos.",
      "Tendrán distintos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, sin perjuicio de las\nparticularidades específicas de cada una de las modalidades contractuales en materia de extinción del\ncontrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en relación con los contratos formativos.",
      "Tendrá los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida siempre y en todo\ncaso."
    ]
  },
  {
    "id": "319",
    "question": "El contrato de trabajo se entenderá celebrado a tiempo parcial cuando se haya acordado la prestación de\nservicios durante:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a\ntiempo completo comparable.",
    "incorrect_answers": [
      "Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a\ntiempo completo de la misma categoría del convenio.",
      "Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a\ntiempo completo del mismo grupo de cotización.",
      "Un número de horas al día, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador de relevo a jornada parcial."
    ]
  },
  {
    "id": "320",
    "question": "El contrato de relevo podrá celebrarse a jornada completa o a tiempo parcial. En todo caso, la duración de la\njornada deberá ser:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Como mínimo, igual a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido.",
    "incorrect_answers": [
      "Como mínimo, superior a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido.",
      "Como mínimo, igual o superior a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido.",
      "No influye para nada la duración de la jornada del trabajador sustituido."
    ]
  },
  {
    "id": "321",
    "question": "El contrato de trabajo podrá suspenderse por las siguientes causas (indique la incorrecta):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Nacimiento, adopción, guarda con fines de adopción o acogimiento, de conformidad con el Código Civil o las\nleyes civiles de las Comunidades Autónomas que lo regulen, siempre que su duración no sea superior a un\naño, de menores de seis años o de menores de edad que sean mayores de seis años cuando se trate de\nmenores con discapacidad o que por sus circunstancias y experiencias personales o por provenir del\nextranjero, tengan especiales dificultades de inserción social y familiar debidamente acreditadas por los\nservicios sociales competentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Mutuo acuerdo de las partes; las consignadas válidamente en el contrato; Incapacidad temporal de los\ntrabajadores.",
      "Riesgo durante el embarazo y riesgo durante la lactancia natural de un menor de nueve meses.",
      "Ejercicio de cargo público representativo."
    ]
  },
  {
    "id": "322",
    "question": "Señale cuál de las siguientes no es una causa de extinción del contrato de trabajo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Incapacidad temporal del trabajador.",
    "incorrect_answers": [
      "Por fuerza mayor que imposibilite definitivamente la prestación de trabajo siempre que su existencia haya\nsido debidamente constatada conforma a lo dispuesto en el artículo 51.7.",
      "Despido del trabajador.",
      "Por voluntad del trabajador, fundamentada en un incumplimiento contractual del empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "323",
    "question": "Según el Real Decreto 1382/1985 de 1 de agosto, por el que se regula la relación laboral de carácter especial del\npersonal de alta dirección, el contrato especial de trabajo tendrá una duración de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El que las partes acuerden y a falta de pacto escrito se presume celebrado por tiempo indefinido.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuatro años.",
      "Como mínimo, un año.",
      "Como mínimo dos años."
    ]
  },
  {
    "id": "324",
    "question": "Señalar la respuesta correcta. La libertad sindical comprende:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todos los anteriores son correctos.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a fundar sindicatos sin autorización previa, así como el derecho a suspenderlos o a extinguirlos ,\npor procedimientos democráticos.",
      "El derecho de los afiliados a elegir libremente a sus representantes dentro de cada sindicato.",
      "El derecho a la actividad sindical."
    ]
  },
  {
    "id": "325",
    "question": "Conforme a la Ley Orgánica de Libertad Sindical, El sindicato adquirirá personalidad jurídica y plena capacidad\nde obrar (señalar la correcta) :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Transcurridos veinte días hábiles desde el depósito de los estatutos.",
    "incorrect_answers": [
      "Transcurridos veinte días naturales desde el depósito de los estatutos.",
      "Transcurridos quince días hábiles desde el depósito de los estatutos.",
      "Transcurridos treinta días hábiles desde el depósito de los estatutos."
    ]
  },
  {
    "id": "326",
    "question": "Los trabajadores afiliados a un sindicato:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán constituir secciones sindicales en el ámbito de la empresa o centro de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrán constituir secciones sindicales.",
      "Podrán constituir secciones sindicales en el ámbito de la empresa pero no en el centro de trabajo.",
      "Podrán constituir secciones sindicales solo en el ámbito de algunas empresas."
    ]
  },
  {
    "id": "327",
    "question": "La representación de los trabajadores en la empresa o centro de trabajo de menos de cincuenta trabajadores y\nmas de diez trabajadores corresponde a: (señalar la correcta)",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los delegados de personal.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Comités de empresa.",
      "Los Delegados de empresa.",
      "Los Comités de personal."
    ]
  },
  {
    "id": "328",
    "question": "Entre las competencias del Comité de empresa se encuentran: (señalar la incorrecta)",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Informar a sus representados únicamente de las cuestiones relativas al salario.",
    "incorrect_answers": [
      "Colaborar con la dirección de la empresa en el establecimiento y puesta en marcha de medidas de\nconciliación.",
      "Participar, como se determine por convenio colectivo, en la gestión de las obras sociales establecidas en la\nempresa en beneficio de los trabajadores o de sus familiares.",
      "Colaborar con la dirección de la empresa para conseguir el establecimiento de cuantas medias procuren el\nmantenimiento y el incremento de la productividad, así como la sostenibilidad ambiental de la empresa, si\nasí está pactado en los convenios colectivos."
    ]
  },
  {
    "id": "329",
    "question": "Los comités de empresa o centro de trabajo elegirán de entre sus miembros:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Un presidente.",
      "Un secretario.",
      "Un presidente y un secretario."
    ]
  },
  {
    "id": "330",
    "question": "Los delegados de personal y los miembros del comité de empresa se elegirán por todos los trabajadores\nmediante: ( señalar la respuesta correcta)",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sufragio personal, directo, libre y secreto que podrá emitirse por correo en la forma que establezcan las\ndisposiciones de desarrollo del Estatuto de los trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Sufragio personal, directo, libre y secreto pero no podrá emitirse por correo.",
      "Sufragio personal, directo, libre no secreto.",
      "Sufragio personal, directo, libre y secreto debiendo emitirse siempre por correo."
    ]
  },
  {
    "id": "331",
    "question": "Los miembros del comité de empresa y los delegados de personal como representantes legales de los\ntrabajadores tendrán a salvo de lo que se disponga en los convenios colectivos, las siguientes garantías:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "las letras a) y b) son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Prioridad de permanencia en la empresa o centro de trabajo respecto de los demás trabajadores, en los\nsupuestos de suspensión o extinción por causas tecnológicas o económicas.",
      "Disponer de un crédito de horas mensuales retribuidas cada uno de los miembros del comité o delegado de\npersonal en cada centro de trabajo, para el ejercicio de sus funciones de representación.",
      "las letras a) y b) son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "332",
    "question": "La Constitución reconoce las medidas de conflicto colectivo en el art. 37.2, y se ubica dentro:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De los derechos y deberes de los ciudadanos.",
    "incorrect_answers": [
      "De los derechos fundamentales.",
      "De los principios rectores de la política social y económica.",
      "De los derechos de los españoles y extranjeros."
    ]
  },
  {
    "id": "333",
    "question": "Indique cuál de las siguientes afirmaciones es correcta :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuando los trabajadores utilicen el procedimiento huelga, podrán desistir de la misma y someterse al\nprocedimiento de conflicto colectivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando los trabajadores utilicen el procedimiento de conflicto colectivo ante la Administración podrán ejercer\nel derecho de huelga.",
      "Podrá plantearse conflicto colectivo para modificar lo pactado en convenio colectivo o lo establecido por\nlaudo.",
      "los trabajadores no pueden desistir de la huelga para someterse a un conflicto colectivo."
    ]
  },
  {
    "id": "334",
    "question": "De conformidad con el artículo 21 del RDL 17/1977, el planteamiento de Conflicto Colectivo se inicia:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por escrito ante la Autoridad Laboral, firmado y fechado, en el que consten nombre, apellidos, domicilio y\ncarácter de las personas que lo plantean y determinación de los trabajadores y empresarios afectados;\nhechos sobre los que verse el conflicto, peticiones concretas que se formulen, así como los demás datos\nque procedan.",
    "incorrect_answers": [
      "Por denuncia ante la ITSS, firmada y fechada, en la que consten nombre, apellidos, domicilio y carácter de\nlas personas que lo plantean y determinación de los trabajadores y empresarios afectados; hechos sobre los\nque verse el conflicto, peticiones concretas que se formulen, así como los demás datos que procedan.",
      "Por demanda ante la Jurisdicción Social, firmada y fechada, en la que consten nombre, apellidos, domicilio y\ncarácter de las personas que lo plantean y determinación de los trabajadores y empresarios afectados;\nhechos sobre los que verse el conflicto, peticiones concretas que se formulen, así como los demás datos\nque procedan.",
      "Por escrito ante el propio empresario firmado y fechado, en el que consten nombre, apellidos, domicilio y\ncarácter de las personas que lo plantean y determinación de los trabajadores y empresarios afectados;\nhechos sobre los que verse el conflicto, peticiones concretas que se formulen, así como los demás datos\nque procedan."
    ]
  },
  {
    "id": "335",
    "question": "De conformidad con el art. 153 y siguientes de la Ley 36/2011 de la Jurisdicción Social, se utilizara el proceso de\nconflictos colectivos Judicial:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Solamente se aplica a los conflictos que afectando a intereses generales de un grupo genérico de\ntrabajadores o a un colectivo genérico susceptible de determinación individual sea por interpretación de una\nnorma legal o paccionada (conflicto colectivo jurídico).",
    "incorrect_answers": [
      "Para todos los conflictos que afecten a intereses generales de un grupo genérico de trabajadores no\nsusceptible de determinación individual.",
      "Solamente se aplica a los conflictos que afectando a intereses generales de un grupo genérico de\ntrabajadores o a un colectivo genérico susceptible de determinación individual se planteara para modificar\nlas condiciones de trabajo, (conflicto colectivo de intereses o económico).",
      "Para las reclamaciones individuales."
    ]
  },
  {
    "id": "336",
    "question": "De conformidad con el art. 156 de la Ley 36/2011 de la Jurisdicción Social, Será requisito necesario para la\ntramitación del proceso de conflicto colectivo :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El intento de conciliación o mediación.",
    "incorrect_answers": [
      "Certificación de la representatividad de los sindicatos denunciantes.",
      "Certificación de la Autoridad Laboral de las partes afectadas por el conflicto.",
      "Certificación de la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "337",
    "question": "De conformidad con el art. 45 del EBEP, las Administraciones Públicas y las organizaciones sindicales podrán\nacordar:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La creación, configuración y desarrollo de sistemas de solución extrajudicial de conflictos colectivos.",
    "incorrect_answers": [
      "El conocimiento y resolución de los conflictos derivados de la aplicación e interpretación de los Pactos y\nAcuerdos.",
      "El recurso contra la resolución arbitral en el caso de que no se hubiesen observado en el desarrollo de la\nactuación arbitral los requisitos y formalidades establecidos al efecto.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "338",
    "question": "En relación con los conflictos colectivos de trabajo, el Real Decreto Ley sobre relaciones de trabajo dispone que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El procedimiento de conflicto colectivo de trabajo es incompatible con el derecho de huelga.",
    "incorrect_answers": [
      "El procedimiento de conflicto colectivo de trabajo tiene por objeto la solución de situaciones conflictivas que\nafecten a intereses particulares de los trabajadores.",
      "Todas son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "339",
    "question": "¿Quién podrá ejercer su función de mediación desde que se comunique la huelga hasta la solución del conflicto?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Inspección de Trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "El empresario.",
      "El Ministerio Fiscal.",
      "El Juez."
    ]
  },
  {
    "id": "340",
    "question": "El Real Decreto 1146/2006 de 6 de octubre regula:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La relación laboral especial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La relación estatutaria especial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud.",
      "La relación funcionaria especial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud.",
      "La relación funcionaria especial de residencia para la formación de especialistas en Enfermería."
    ]
  },
  {
    "id": "341",
    "question": "En el contrato de trabajo suscrito entre el residente, en su condición de trabajador y la entidad titular de la unidad\ndocente acreditada para impartir la formación, en su condición de empleador o empresario, deberá incluir:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El titulo universitario del residente y el programa de formación que va a cursar.",
      "La unidad docente donde se desarrollará el programa de formación y el cetro al que pertenece o en su caso,\nlos dispositivos que la integran.",
      "El convenio colectivo que , en su caso, resulte de aplicación."
    ]
  },
  {
    "id": "342",
    "question": "El personal en formación por el sistema de residencia:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Incurrirá en responsabilidad disciplinaria por las faltas que comenta.",
    "incorrect_answers": [
      "No incurrirá en responsabilidad disciplinaria por las faltas que comenta.",
      "Solo incurrirá en responsabilidad por las faltas muy graves que comenta, pero no por las graves y leves.",
      "Solo incurrirá en responsabilidad por las faltas leves que comenta, pero no por las graves y muy graves."
    ]
  },
  {
    "id": "343",
    "question": "El personal residente tendrá los siguientes derechos (señalar la incorrecta)",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En ningún caso a los establecidos con carácter general en el Estatuto de los Trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Además de los establecidos con carácter general en el Estatuto de los Trabajadores, a conocer el programa\nde formación de la especialidad a cuyo título aspira, así como en su caso, las adaptaciones individuales.",
      "A la designación de un tutor que le asistirá durante el desarrollo de las actividades previstas en el programa\nde formación.",
      "A estar representado, en los términos que establezca la legislación vigente en la Comisión Nacional de la\nEspecialidad y en las comisión de docencia de los centros."
    ]
  },
  {
    "id": "344",
    "question": "El contrato predoctoral es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una modalidad de contrato de trabajo del personal investigador en formación.",
    "incorrect_answers": [
      "Una modalidad de contrato de trabajo del personal en formación no investigador.",
      "Una modalidad de contrato de trabajo de doctores.",
      "No es ninguna modalidad de contrato de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "345",
    "question": "Las retribuciones del contrato predoctoral suscrito entre el personal investigador predoctoral en formación y la\nentidad empleadora",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrá ser inferior al 56 pro 100 del salario fijado para las categorías equivalentes en los convenios\ncolectivos de su ámbito de aplicación durante los dos primeros años.",
      "No podrá ser inferior al salario mínimo interprofesional que se establezca cada año según el artículo 27 del\nTexto Refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores.",
      "No podrá ser inferior al 60 por 100 del salario fijado para las categorías equivalentes en los convenios\ncolectivos de su ámbito de aplicación durante el tercer año y al 75 por 100 durante el cuarto año."
    ]
  },
  {
    "id": "346",
    "question": "Son deberes específicos en materia de investigación del personal investigador en formación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplir las condiciones y obligaciones establecidas en la convocatoria, realizar las actividades previstas en\nsus programas de formación y especialización en la investigación así como cumplir los objetivos del\nprograma de formación y especialización con aprovechamiento.",
      "Observar los principios y prácticas éticas fundamentales correspondientes a sus disciplinas, así como las\nnormas éticas recogidas en los diversos códigos deontológicos europeos, nacionales, sectoriales o\ninstitucionales.",
      "Actualizar y ampliar regularmente sus cualificaciones y competencias."
    ]
  },
  {
    "id": "347",
    "question": "La promoción de la investigación biomédica se atendrá a criterios de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Calidad.",
      "Eficacia.",
      "Igualdad de oportunidades."
    ]
  },
  {
    "id": "348",
    "question": "Los actos del Rey son refrendados por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El presidente del Gobierno y, en su caso, los ministros.",
    "incorrect_answers": [
      "El jefe de protocolo de la Casa Real.",
      "Los actos del Rey no necesitan nunca refrendo.",
      "Las Cortes Generales a través de una Ley Orgánica."
    ]
  },
  {
    "id": "349",
    "question": "Los ministros y otros miembros del Gobierno son nombrados y separados:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por el Rey, a propuesta del presidente del Gobierno.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el presidente del gobierno a propuesta del Consejo de Ministros.",
      "Por el presidente del Gobierno.",
      "Por el presidente del Congreso de los Diputados a propuesta del presidente del Gobierno."
    ]
  },
  {
    "id": "350",
    "question": "Cuando decimos que un juez o magistrado no está sometido en su actuación a obediencia o jerarquía de ningún\ntipo, nos referimos al principio constitucional de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Independencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Jerarquía.",
      "Imparcialidad.",
      "Autonomía."
    ]
  },
  {
    "id": "351",
    "question": "La justicia será gratuita:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En todo caso respecto de quienes acrediten insuficiencia de recursos para litigar.",
    "incorrect_answers": [
      "En todos los casos que el interesado así lo solicite.",
      "Nunca.",
      "En todo caso respecto de quienes se declaren en situación de quiebra o\ninsolvencia."
    ]
  },
  {
    "id": "352",
    "question": "La justicia, según la Constitución Española de 1978, emana de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El pueblo.",
    "incorrect_answers": [
      "El poder judicial.",
      "El Rey.",
      "Los jueces y magistrados."
    ]
  },
  {
    "id": "353",
    "question": "Los daños causados por error judicial, así como los que sean consecuencia del funcionamiento anormal de la\nAdministración de Justicia, darán derecho a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una indemnización a cargo del Estado, conforme a la ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Una indemnización a cargo del funcionario.",
      "No da derecho a indemnización alguna.",
      "Una indemnización, pero solo por funcionamiento anormal."
    ]
  },
  {
    "id": "354",
    "question": "La impugnación ante el Tribunal Constitucional por el Gobierno de España de las disposiciones y resoluciones\nadoptadas por los órganos de las Comunidades Autónomas producirá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La suspensión de la disposición o resolución recurrida, pero el Tribunal, en su caso, deberá ratificarla o\nlevantarla en un plazo no superior a cinco meses.",
    "incorrect_answers": [
      "No producirán efectos ningunos al ser un acto ejecutivo.",
      "La suspensión de la disposición o resolución recurrida.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "355",
    "question": "Los proyectos de reforma constitucional deberán ser aprobados por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una mayoría de tres quintos de cada una de las Cámaras.",
    "incorrect_answers": [
      "Una mayoría de dos tercios de cada una de las Cámaras.",
      "Por mayoría absoluta del Congreso.",
      "Por mayoría absoluta del Senado."
    ]
  },
  {
    "id": "356",
    "question": "El Estado se organiza territorialmente en:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Municipios, en provincias y en las Comunidades Autónomas que se constituyan.",
    "incorrect_answers": [
      "Municipios y provincias.",
      "Administración general del estado y Comunidades Autónomas.",
      "Diputaciones, municipios y provincias."
    ]
  },
  {
    "id": "357",
    "question": "¿Cuál es según la Constitución Española de 1978 la norma institucional básica de cada Comunidad Autónoma?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los Estatutos de Autonomía.",
    "incorrect_answers": [
      "La Constitución.",
      "Las normas comunitarias.",
      "La ley de organización territorial del estado."
    ]
  },
  {
    "id": "358",
    "question": "Las Comunidades Autónomas podrán asumir competencias en las siguientes materias:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Organización de sus instituciones de autogobierno.",
      "Las alteraciones de los términos municipales comprendidos en su territorio y, en general, las funciones que\ncorrespondan a la Administración del Estado sobre las Corporaciones locales y cuya transferencia autorice\nla legislación sobre Régimen Local.",
      "Ordenación del territorio, urbanismo y vivienda."
    ]
  },
  {
    "id": "359",
    "question": "El Título de la Constitución española dedicado a la organización territorial del Estado es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Título VIII.",
    "incorrect_answers": [
      "Título VI.",
      "Título IX.",
      "No se regula en la Constitución Española."
    ]
  },
  {
    "id": "360",
    "question": "Los representantes del Gobierno del Estado Español en las diferentes islas que no sean sede de capital\nprovincial o autonómica reciben el nombre de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Directores insulares.",
    "incorrect_answers": [
      "Delegados del gobierno.",
      "Subdelegados del gobierno.",
      "Gobernadores civiles del Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "361",
    "question": "Según la Constitución Española de 1978, el gobierno y administración de los municipios corresponde a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los Ayuntamientos, integrados por los alcaldes y los concejales.",
    "incorrect_answers": [
      "El pleno de los ayuntamientos.",
      "El alcalde.",
      "El Pleno, la Junta de Gobierno Local y el alcalde."
    ]
  },
  {
    "id": "362",
    "question": "Las diferencias entre los Estatutos de las distintas Comunidades Autónomas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No podrán implicar, en ningún caso, privilegios económicos o sociales.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrán implicar, en ningún caso, un distinto tratamiento de los ingresos públicos.",
      "Podrán consagrar los privilegios que sean procedentes, cuando su origen no se sustente en cualquier clase\nde discriminación.",
      "La pregunta está erróneamente formulada, en tanto en cuanto todos los Estatutos han de ser idénticos."
    ]
  },
  {
    "id": "363",
    "question": "Los Estatutos de Autonomía tienen que ser aprobados por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Una Ley orgánica.",
    "incorrect_answers": [
      "Una ley ordinaria.",
      "Un Real Decreto.",
      "Un Decreto ley."
    ]
  },
  {
    "id": "364",
    "question": "Según la Constitución Española de 1978 los partidos políticos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Expresan el pluralismo político.",
      "Concurren a la formación y manifestación de la voluntad popular.",
      "Son instrumento fundamental para la participación política."
    ]
  },
  {
    "id": "365",
    "question": "La creación y el ejercicio de la actividad de los partidos políticos en España son:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Libres dentro del respeto a la Constitución y a la ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Libres dentro del respeto a la Constitución.",
      "No son libres.",
      "Libres dentro del respeto a la ley."
    ]
  },
  {
    "id": "366",
    "question": "Según la Constitución Española de 1978 la estructura interna y funcionamiento de los partidos políticos deben\nser:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Democrática.",
    "incorrect_answers": [
      "Antidemocrática.",
      "Oligárquica.",
      "Representativa."
    ]
  },
  {
    "id": "367",
    "question": "La ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General es de aplicación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "A las elecciones de Diputados y Senadores a Cortes Generales sin perjuicio de lo dispuesto en los Estatutos\nde Autonomía para la designación de los Senadores previstos en el artículo 69.5 de la Constitución.",
      "A las elecciones de los miembros de las Corporaciones Locales.",
      "A las elecciones de los Diputados del Parlamento Europeo."
    ]
  },
  {
    "id": "368",
    "question": "La ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General establece que el derecho al sufragio\ncorresponde:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los mayores de edad.",
    "incorrect_answers": [
      "A los mayores de 16 años.",
      "A las personas jurídicas mayores de edad.",
      "A los mayores y menores de edad."
    ]
  },
  {
    "id": "369",
    "question": "Carecen del derecho de sufragio según la ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los condenados por sentencia judicial firme a la pena principal o accesoria de privación del derecho de\nsufragio durante el tiempo de su cumplimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Los condenados por sentencia judicial firme a la pena principal.",
      "Todos los condenados.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "370",
    "question": "La ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General, señala que son inelegibles:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los condenados por sentencia firme, a pena privativa de libertad, en el período que dure la pena.",
    "incorrect_answers": [
      "Los condenados durante toda la vida.",
      "Los condenados a prisión preventiva.",
      "Los condenados por sentencia firme, a pena privativa de libertad, durante los tres años siguientes a los que\nfinalice el cumplimiento de la pena."
    ]
  },
  {
    "id": "371",
    "question": "Según la ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General pueden presentar candidatos o\nlistas de candidatos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los partidos y federaciones inscritos en el registro correspondiente.",
      "Las coaliciones constituidas según lo dispuesto en el apartado siguiente.",
      "Las agrupaciones de electores que reúnan los requisitos establecidos por las disposiciones especiales de la\npresente Ley."
    ]
  },
  {
    "id": "372",
    "question": "Las relaciones del Derecho de la Unión Europea con los Derechos internos de los Estados miembros se efectúa\na través del principio de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Primacía.",
    "incorrect_answers": [
      "Supremacía.",
      "Jerarquía.",
      "No hay relación."
    ]
  },
  {
    "id": "373",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa en relación a los Reglamentos comunitarios?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los Reglamentos comunitarios gozan de primacía sobre cualquier norma de Derecho\nNacional, excepto las de rango constitucional.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Reglamentos comunitarios se publican en el Diario Oficial de la Unión Europea.",
      "Los reglamentos comunitarios son fuente inmediata de derechos para los estados miembros.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "374",
    "question": "Es un acto normativo típico de carácter general, obligatorio en todos sus elementos y directamente aplicable en\ncada Estado miembro:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Reglamento.",
    "incorrect_answers": [
      "Directiva.",
      "Decisión.",
      "Las recomendaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "375",
    "question": "Los acuerdos celebrados por la Unión Europea vincularán a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las instituciones de la Unión y a los Estados Miembros.",
    "incorrect_answers": [
      "Las instituciones de la Unión.",
      "Los Estados miembros.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "376",
    "question": "Son fuentes del derecho de la Unión Europea :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El Derecho primario.",
      "Los principios generales del Derecho de la Unión Europea.",
      "El Derecho derivado."
    ]
  },
  {
    "id": "377",
    "question": "En la parte superior de la jerarquía de las normas de la Unión Europea se encuentra el derecho primario, que\nconsiste en:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los tratados constitutivos de la UE (el Tratado de la Unión Europea y el Tratado de funcionamiento de la\nUnión Europea (TFUE)) y sus protocolos.",
      "La Carta de los Derechos Fundamentales.",
      "Los principios generales establecidos por el Tribunal de Justicia de la Unión Europea."
    ]
  },
  {
    "id": "378",
    "question": "El Derecho derivado de la Unión Europea comprende:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los actos legislativos y no legislativos adoptados por las instituciones de la Unión Europea.",
    "incorrect_answers": [
      "Los actos legislativos adoptados por las instituciones de la Unión Europea.",
      "Los tratados de la unión europea.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "379",
    "question": "Una decisión en el ámbito del derecho de la Unión Europea puede ser de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Aplicación general y tener un destinatario específico.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicación general.",
      "Tener un destinatario específico.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "380",
    "question": "Según el Tratado de la Unión Europea son instituciones de la Unión:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Tribunal de Justicia de la Unión Europea y el Banco Central Europeo.",
    "incorrect_answers": [
      "El Parlamento Europeo y el Tribunal de La Haya.",
      "El Parlamento Europeo y la OTAN.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "381",
    "question": "Los diputados al Parlamento Europeo serán elegidos por sufragio universal directo, libre y secreto, para un\nmandato de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cinco años.",
    "incorrect_answers": [
      "Un año.",
      "Dos años.",
      "Tres años."
    ]
  },
  {
    "id": "382",
    "question": "El Parlamento Europeo y el Consejo, de conformidad con el procedimiento legislativo ordinario, establecerán las\nnormas relativas a la protección de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las personas físicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales por parte de las instituciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Los datos empresariales.",
      "Los beneficios empresariales.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "383",
    "question": "Los ciudadanos de la Unión gozarán, entre otros, de los siguientes derechos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a circular y residir libremente en el territorio de los Estados miembros.",
      "El derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones al Parlamento Europeo y en las elecciones\nmunicipales en su Estado miembro de residencia, en las mismas condiciones que los nacionales de ese\nEstado.",
      "El derecho a disfrutar, en el territorio de un tercer país en el que no esté representado el Estado miembro del\nque sean nacionales, de la protección de las autoridades diplomáticas y consulares de cualquier Estado\nmiembro en las mismas condiciones que los nacionales de ese Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "384",
    "question": "Todo ciudadano de la Unión que resida en un Estado miembro del que no sea nacional tendrá derecho:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales del Estado miembro en que resida, en las mismas\ncondiciones que los nacionales de ese estado.",
    "incorrect_answers": [
      "De sufragio activo.",
      "De sufragio pasivo.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "385",
    "question": "Todo ciudadano de la Unión tendrá derecho, en el territorio de un tercer país en el que no esté representado el\nEstado miembro del que sea nacional a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La protección de las autoridades diplomáticas o consulares de cualquier Estado miembro, en las mismas\ncondiciones que los nacionales de ese Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "La protección de las autoridades diplomáticas del país de destino.",
      "La protección de las autoridades diplomáticas del país de origen y Bélgica.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "386",
    "question": "Todo ciudadano de la Unión Europea tendrá derecho de petición al:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Parlamento Europeo.",
    "incorrect_answers": [
      "Defensor del Pueblo.",
      "Diputado del Común.",
      "Banco de la Unión."
    ]
  },
  {
    "id": "387",
    "question": "Quedan prohibidos entre los Estados miembros de la Unión Europea los derechos de aduana de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Importación.",
      "Exportación.",
      "Las exacciones de efecto equivalente."
    ]
  },
  {
    "id": "388",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, el estatuto se aplica:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente al personal de la Administración General del Estado.",
      "Exclusivamente al personal de la Administración General del Estado y de las Comunidades Autónomas.",
      "Exclusivamente al personal laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "389",
    "question": "Cada vez que el Estatuto Estatuto Básico del Empleado Público hace mención al personal funcionario de carrera\nse entenderá comprendido:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El personal estatutario de los Servicios de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente el funcionario de carrera.",
      "Exclusivamente el personal laboral.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "390",
    "question": "El Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del\nEstatuto Básico del Empleado Público, clasifica los empleados públicos en:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Funcionarios de carrera.",
      "Funcionarios interinos.",
      "Personal laboral, ya sea fijo, por tiempo indefinido o temporal."
    ]
  },
  {
    "id": "391",
    "question": "Es personal eventual, según el Estatuto Básico del Empleado Público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El que, en virtud de nombramiento y con carácter no permanente, sólo realiza funciones expresamente\ncalificadas como de confianza o asesoramiento especial, siendo retribuido con cargo a los créditos\npresupuestarios consignados para este fin.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal laboral contratado temporalmente.",
      "Los funcionarios interinos que, por razones expresamente justificadas de necesidad y urgencia, son\nnombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de funcionarios de\ncarrera.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "392",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, el personal que desarrolla funciones directivas profesionales en las\nAdministraciones Públicas, definidas como tales en las normas específicas de cada Administración es el:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Personal Directivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal Laboral.",
      "Personal Eventual.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "393",
    "question": "¿ A qué empleados públicos corresponde el ejercicio de funciones que impliquen la participación directa o\nindirecta en el ejercicio de las potestades públicas o en la salvaguardia de los intereses generales del Estado y\nde las Administraciones Públicas según el Estatuto Básico del Empleado Público?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los funcionarios de carrera.",
    "incorrect_answers": [
      "A los funcionarios de carrera e interino.",
      "Al Personal Laboral.",
      "Al Personal Eventual."
    ]
  },
  {
    "id": "394",
    "question": "Es un derecho individual ejercido colectivamente de los empleados públicos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La libertad sindical.",
    "incorrect_answers": [
      "La inamovilidad en la condición de funcionario de carrera.",
      "El desempeño efectivo de las funciones o tareas propias de su condición profesional y de acuerdo con la\nprogresión alcanzada en su carrera profesional.",
      "La progresión en la carrera profesional y promoción interna según principios constitucionales de igualdad,\nmérito y capacidad mediante la implantación de sistemas objetivos y transparentes de evaluación."
    ]
  },
  {
    "id": "395",
    "question": "Conforme al Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público son principios de conducta de los empleados públicos en su actuación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Tratar con atención y respeto a los ciudadanos, a sus superiores y a los restantes empleados públicos.",
      "El desempeño de las tareas correspondientes a su puesto de trabajo se realizará de forma diligente y\ncumpliendo la jornada y el horario establecidos.",
      "Obedecer las instrucciones y órdenes profesionales de los superiores, salvo que constituyan una infracción\nmanifiesta del ordenamiento jurídico, en cuyo caso las pondrán inmediatamente en conocimiento de los\nórganos de inspección procedentes."
    ]
  },
  {
    "id": "396",
    "question": "El Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del\nEstatuto Básico del Empleado Público, recoge que las Administraciones Públicas, entidades y organismos\nautónomos seleccionarán su personal de acuerdo con los siguientes principios:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Publicidad de las convocatorias y de sus bases.",
      "Transparencia.",
      "Imparcialidad y profesionalidad de los miembros de los órganos de selección."
    ]
  },
  {
    "id": "397",
    "question": "El Estatuto Básico del Empleado Público, recoge que los procedimientos selectivos de los empleados públicos\ntendrán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Carácter abierto.",
      "Garantizarán la libre concurrencia, sin perjuicio de lo establecido para la promoción interna.",
      "Garantizarán las medidas de discriminación positiva previstas en este Estatuto."
    ]
  },
  {
    "id": "398",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, el último requisito para adquirir la condición de funcionario de carrera\nes:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Toma de posesión dentro del plazo que se establezca.",
    "incorrect_answers": [
      "Superar el proceso selectivo.",
      "Nombramiento por el órgano o autoridad competente, que será publicado en el Diario Oficial\ncorrespondiente.",
      "Acto de acatamiento de la Constitución y, en su caso, del Estatuto de Autonomía correspondiente y del resto\ndel Ordenamiento Jurídico."
    ]
  },
  {
    "id": "399",
    "question": "Conforme al Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, las Administraciones Públicas proveerán los puestos de trabajo\nmediante procedimientos basados en los principios de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Igualdad.",
      "Mérito.",
      "Capacidad y publicidad."
    ]
  },
  {
    "id": "400",
    "question": "La provisión de puestos de trabajo en cada Administración Pública se llevará a cabo, según el Estatuto Básico del\nEmpleado Público, por los procedimientos de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente concurso.",
      "Exclusivamente libre designación.",
      "Concurso y libre designación sin convocatoria pública."
    ]
  },
  {
    "id": "401",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, la provisión de puestos y movilidad del personal laboral se realizará de\nconformidad:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Con lo que establezcan los convenios colectivos que sean de aplicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el estatuto de los trabajadores.",
      "Ninguna es correcta.",
      "Con la misma normativa que la de aplicación a los funcionarios interinos."
    ]
  },
  {
    "id": "402",
    "question": "Los funcionarios de carrera se hallarán en alguna de las siguientes situaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio activo.",
      "Servicios especiales.",
      "Servicio en otras Administraciones Públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "403",
    "question": "¿En qué situación administrativa se encuentra un funcionario de carrera cuando sea designado para formar parte\ndel Consejo General del Poder Judicial o de los consejos de justicia de las comunidades autónomas?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Servicios especiales.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio activo.",
      "Servicio en otras Administraciones Públicas.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "404",
    "question": "La excedencia de los funcionarios de carrera podrá adoptar las siguientes modalidades:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Excedencia voluntaria por interés particular.",
      "Excedencia voluntaria por agrupación familiar.",
      "Excedencia por cuidado de familiares."
    ]
  },
  {
    "id": "405",
    "question": "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, resulta\naplicable:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al personal estatutario que desempeña su función en los centros e instituciones sanitarias de los servicios\nde salud de las comunidades autónomas o en los centros y servicios sanitarios de la Administración General\ndel Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al personal funcionario sanitario de prisiones.",
      "Al personal sanitario del Ministerio de Defensa.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "406",
    "question": "La ordenación del régimen del personal estatutario de los servicios de salud se rige por los siguientes principios y\ncriterios:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sometimiento pleno a la ley y el derecho.",
      "Igualdad, mérito, capacidad y publicidad en el acceso a la condición de personal estatutario.",
      "Estabilidad en el empleo y en el mantenimiento de la condición de personal estatutario fijo."
    ]
  },
  {
    "id": "407",
    "question": "El personal estatutario de los servicios de salud se clasifica atendiendo a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La función desarrollada.",
      "Al nivel del título exigido para el ingreso.",
      "Al tipo de su nombramiento."
    ]
  },
  {
    "id": "408",
    "question": "Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,\nel personal que ostenta un nombramiento expedido para el desempeño de funciones de gestión o para el\ndesarrollo de profesiones u oficios que no tengan carácter sanitario es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Personal estatutario de gestión y servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal sanitario.",
      "Funcionario interino.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "409",
    "question": "La planificación de los recursos humanos en los servicios de salud estará orientada a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Su adecuado dimensionamiento.",
      "Distribución y estabilidad.",
      "Desarrollo, formación y capacitación, en orden a mejorar la calidad, eficacia y eficiencia de los servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "410",
    "question": "Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,\nla ordenación del personal estatuario se realizara atendiendo a criterios de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Agrupación unitaria de funciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor antigüedad.",
      "Incompetencia.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "411",
    "question": "De acuerdo con lo previsto en el Estatuto Marco del personal estatutario de los Servicios de salud, los Servicios\nde salud podrán nombrar, con carácter excepcional:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Personal emérito entre licenciados sanitarios jubilados cuando los méritos relevantes de su currículo\nprofesional así lo aconsejen.",
    "incorrect_answers": [
      "Funcionarios de carrera.",
      "Personal laboral.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "412",
    "question": "El personal con nombramiento de emérito de los Servicios de salud desempeñarán actividades de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Consultoría.",
      "Informe.",
      "Docencia."
    ]
  },
  {
    "id": "413",
    "question": "Las retribuciones que percibe el personal estatuario en concepto de carrera profesional forman parte de las:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Retribuciones complementarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Retribuciones básicas.",
      "Indemnización por razón del servicio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "414",
    "question": "El complemento de carrera profesional, según el Estatuto marco, está destinado a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Retribuir el grado alcanzado en la carrera profesional cuando tal sistema de desarrollo profesional se haya\nimplantado en la correspondiente categoría.",
    "incorrect_answers": [
      "Remunerar al personal para atender a los usuarios de los servicios sanitarios de manera permanente y\ncontinuada.",
      "Remunerar el nivel del puesto que se desempeña.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "415",
    "question": "La carrera profesional del personal estatutario supone el derecho de los profesionales a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Progresar de forma individualizada.",
      "Un reconocimiento a su desarrollo profesional en cuanto a conocimientos, experiencia.",
      "Un reconocimiento en el cumplimiento de los objetivos de la organización a la cual prestan sus servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "416",
    "question": "Los principios y criterios generales de homologación de los sistemas de carrera profesional de los diferentes\nservicios de salud lo establece:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Comisión de Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El Gobierno del Estado.",
      "El Gobierno de la Comunidad Autónoma.",
      "El Insalud."
    ]
  },
  {
    "id": "417",
    "question": "El Decreto 421/2007, de 26 de diciembre, aprueba y desarrolla el modelo de carrera profesional del personal:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sanitario de formación profesional y del personal de gestión y servicios del Servicio Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Facultativo del Insalud.",
      "Sanitario de las Instituciones de Prisiones.",
      "Facultativo del Servicio Canario de la Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "418",
    "question": "La carrera profesional del personal estatutario del Servicio Canario de la Salud es de acceso:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Voluntario.",
    "incorrect_answers": [
      "Obligatorio.",
      "Voluntario y obligatorio según los casos.",
      "No se ha implantado."
    ]
  },
  {
    "id": "419",
    "question": "¿En cuántos grados se estructura la carrera profesional del personal sanitario de formación profesional y del\npersonal de gestión y servicios del Servicio Canario de la Salud ?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuatro.",
    "incorrect_answers": [
      "Uno.",
      "Diez.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "420",
    "question": "Para acceder a cada uno de los grados de la carrera profesional del personal sanitario de formación profesional y\ndel personal de gestión y servicios del Servicio Canario de la Salud es preciso acreditar el período mínimo de\nejercicio profesional previo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Grado 1º: 5 años.",
      "Grado 2º: 5 años.",
      "Grado 3º: 6 años."
    ]
  },
  {
    "id": "421",
    "question": "El Decreto 123/1999, de 17 de junio regula:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de\nprestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de\nprestación de servicios sanitarios del Insalud.",
      "La selección del personal estatutario.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "422",
    "question": "Conforme al Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud, las plazas básicas del personal estatutario estarán vinculas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al nivel asistencial de Atención Primaria o Especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "A nivel asistencial de Atención Primaria.",
      "A nivel asistencial de Atención Especializada.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "423",
    "question": "Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud, se efectuará un proceso selectivo y de provisión para cada categoría con periodicidad:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Bianual.",
    "incorrect_answers": [
      "Anual.",
      "Trianual.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "424",
    "question": "Las plazas básicas de personal estatutario en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio\nCanario de la Salud podrán ser cubierta mediante el sistema excepcional de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Redistribución de efectivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Concurso.",
      "Procesos de selección.",
      "Concurso de traslado."
    ]
  },
  {
    "id": "425",
    "question": "Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud, las convocatorias de selección del personal estatutario se puede realizar según las siguientes\nmodalidades:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por el ámbito territorial y el nivel asistencial afectado.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente por el ámbito territorial.",
      "Exclusivamente por el nivel asistencial.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "426",
    "question": "Las convocatorias Centrales o Especificas y las Bases Generales Comunes de selección del personal estatutario\nen los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud deberán contener, al\nmenos, las siguientes especificaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas con correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ámbito territorial y funcional de las mismas.",
      "Número y características de las plazas convocadas.",
      "Condiciones y requisitos que deben reunir los aspirantes."
    ]
  },
  {
    "id": "427",
    "question": "Conforme al Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud, el número de plazas que se reservan a promoción interna es del:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "5 por ciento.",
      "2 por ciento.",
      "7 por ciento."
    ]
  },
  {
    "id": "428",
    "question": "En cada convocatoria de selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo\nen los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud los aspirantes seleccionados\npor promoción interna :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tendrán preferencia para la elección de plaza sobre los procedentes del sistema de acceso libre.",
    "incorrect_answers": [
      "No pueden elegir plaza.",
      "Eligen plaza después de los procedentes del sistema de acceso libre.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "429",
    "question": "La provisión de puestos de carácter directivo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio\nCanario de la Salud se realizará por el sistema de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Libre designación.",
    "incorrect_answers": [
      "Concurso de méritos.",
      "Oposición.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "430",
    "question": "Las convocatorias para puestos directivos en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio\nCanario de la Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se publicarán en el Boletín Oficial de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "No se publican.",
      "Se publicarán en página web del Servicio Canario de la Salud.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "431",
    "question": "En los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud los puestos de jefatura de\nunidad, tanto sanitaria como no sanitaria se proveerán por el sistema de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Libre designación.",
    "incorrect_answers": [
      "Concurso de méritos.",
      "Concurso-oposición.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "432",
    "question": "Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud\nlas plazas básicas, el personal estatutario fijo que obtengan puesto de trabajo por el sistema de libre designación\ntendrá derecho a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La reserva de una plaza básica de su categoría en el órgano de prestación de servicios sanitarios de\nprocedencia.",
    "incorrect_answers": [
      "la reserva básica de una plaza básica de cualquier categoría.",
      "La reserva de una plaza básica en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de\nla Salud.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "433",
    "question": "El personal nombrado en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud para\nun puesto de Jefatura de Unidad, tanto sanitaria como no sanitaria, por libre designación podrá ser cesado:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Discrecionalmente por la autoridad que acordó su nombramiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Discrecionalmente por la Dirección del Servicio Canario de la Salud.",
      "Discrecionalmente por la Dirección General de Recursos Humanos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "434",
    "question": "En los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud los puestos convocados de\nJefatura de Unidad por el procedimiento de libre designación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrán ser declarados desiertos cuando no concurran solicitantes idóneos para su desempeño.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrán ser declarados desiertos siempre.",
      "Se valoran como un concurso de méritos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "435",
    "question": "Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas\nbásicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud, vacante una plaza, reservada o no a su titular, por razones de necesidad asistencial o del servicio podrá\nser cubierta por personal estatutario que reúna los requisitos para su desempeño, mediante:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Comisión de un servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "Concurso de traslado.",
      "Libre designación.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "436",
    "question": "En los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud las plazas cubiertas\ntemporalmente en comisión de servicios:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Deberán ser incluidas en el primer concurso de traslados de la categoría y especialidad, en su caso, que se\ncelebre, salvo aquellas plazas con reserva legal a favor de sus titulares.",
    "incorrect_answers": [
      "No se incluyen en ningún concurso de traslado.",
      "Se ofertan para su cobertura por el sistema de acceso libre.",
      "Deberán ser incluidas sólo las que tengan reserva legal a favor de los titulares."
    ]
  },
  {
    "id": "437",
    "question": "El Decreto 19/2011, de 10 de febrero, por el que se regula la utilización de los medios electrónicos en la\nAdministración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias resulta de aplicación:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los organismos públicos vinculados o dependientes de la Comunidad Autónoma de Canarias, en las\nactividades que desarrollen en régimen de derecho público.",
    "incorrect_answers": [
      "A la Administración Pública de la Administración del Estado.",
      "A los ciudadanos en su relación con la Administración del Estado.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "438",
    "question": "La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias garantizará el acceso de los ciudadanos a los\nservicios electrónicos a través de los siguientes canales de acceso:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Acceso electrónico.",
      "Atención presencial.",
      "Atención telefónica, a través del servicio de atención telefónica 012 que, en la medida en que los criterios de\nseguridad y las posibilidades técnicas lo permitan, facilitará a los ciudadanos el acceso a las informaciones y\nservicios electrónicos."
    ]
  },
  {
    "id": "439",
    "question": "De acuerdo con el principio de simplificación administrativa la aplicación de medios electrónicos a la gestión de\nlos procedimientos y servicios esta irá siempre precedida de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un proceso de análisis.",
      "Una revisión.",
      "Una racionalización del procedimiento o servicio."
    ]
  },
  {
    "id": "440",
    "question": "Los órganos de la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias utilizarán medios electrónicos\nen sus comunicaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Internas, ya sea dentro de un mismo departamento u organismo o entre los diferentes departamentos u\norganismos.",
    "incorrect_answers": [
      "Internas dentro de un mismo servicio.",
      "Internas dentro los diferentes departamentos u organismos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "441",
    "question": "Según el Decreto 19/2011, de 10 de febrero, por el que se regula la utilización de los medios electrónicos en la\nAdministración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias el correo electrónico:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Puede sustituir las comunicaciones en papel, sin perjuicio de la firma electrónica, si procede, de la\ndocumentación adjunta.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca puede sustituir las comunicaciones en papel.",
      "Depende del empleado público y su confianza.",
      "Depende del documento a enviar."
    ]
  },
  {
    "id": "442",
    "question": "La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias dispondrá de un servicio de registro\nelectrónico para:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La recepción y remisión de solicitudes, escritos y comunicaciones correspondientes a las actuaciones\nadministrativas de su competencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo para la recepción de solicitudes.",
      "Solo para la remisión de solicitudes.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "443",
    "question": "Según el Decreto 19/2011, de 10 de febrero, por el que se regula la utilización de los medios electrónicos en la\nAdministración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias en la sede electrónica de acceso al registro\nelectrónico figurarán los días que se consideren:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Inhábiles.",
    "incorrect_answers": [
      "Hábiles.",
      "Naturales.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "444",
    "question": "Los buzones de correo electrónico corporativo asignado a los empleados públicos de la Comunidad Autónoma de\nCanarias tienen:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "La condición de registro electrónico.",
      "La condición de registro corporativo.",
      "La condición de registro provisional hasta que se envíe en papel."
    ]
  },
  {
    "id": "445",
    "question": "No está dentro de las herramientas que tiene en el paquete de Openoffice:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Excel.",
    "incorrect_answers": [
      "Writer.",
      "Calc.",
      "Draw."
    ]
  },
  {
    "id": "446",
    "question": "El OpenOffice es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un software libre y de código abierto.",
    "incorrect_answers": [
      "Un software libre y de código cerrado.",
      "Un software privado.",
      "Un código abierto."
    ]
  },
  {
    "id": "447",
    "question": "El OpenOffice se descarga:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Gratuitamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Mediante una suscripción anual.",
      "Mediante un pago mensual.",
      "Mediante pago según uso."
    ]
  },
  {
    "id": "448",
    "question": "El archivo que creamos en Excel se denomina:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Libro de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Libro de autoayuda.",
      "Libro de inventario.",
      "Documento de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "449",
    "question": "La descarga del Openoffice se basa en las siguientes libertades:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Libertad para usarlo para con cualquier propósito.",
      "Libertad para distribuir copias.",
      "Libertad para mejorarlo."
    ]
  },
  {
    "id": "450",
    "question": "Cuál es la finalidad de un dominio en internet:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Identificación de los ordenadores conectados a la red.",
    "incorrect_answers": [
      "Distribuir los servicios de red existentes.",
      "Obtener los datos personales de las personas conectadas a la red.",
      "Dominar el mercado informático."
    ]
  },
  {
    "id": "451",
    "question": "Internet es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un conjunto descentralizado de redes de comunicación interconectadas que forman una red lógica única de\nalcance mundial.",
    "incorrect_answers": [
      "Un conjunto de redes de comunicación, centralizadas en centros de proceso de datos mundiales\ndependientes de los gobiernos.",
      "Un navegador.",
      "Un conjunto de navegadores."
    ]
  },
  {
    "id": "452",
    "question": "Cada ordenador conectado a Internet tiene una dirección que lo identifica ¿ cuál es el nombre?.",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "I.P.",
    "incorrect_answers": [
      "Geolocalización.",
      "Dominio.",
      "Archivo."
    ]
  },
  {
    "id": "453",
    "question": "El nombre por el que se le conoce a un sitio web es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un dominio.",
    "incorrect_answers": [
      "Un host.",
      "Un archivo.",
      "Una nomenclatura."
    ]
  },
  {
    "id": "454",
    "question": "Un navegador es una aplicación que:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Opera a través de internet.",
    "incorrect_answers": [
      "No necesita internet.",
      "Es el dominio de un página.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "455",
    "question": "No es un proveedor de correo electrónico:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Excel.",
    "incorrect_answers": [
      "Gmail.",
      "Yahoo.",
      "Hotmail."
    ]
  },
  {
    "id": "456",
    "question": "La red informática interna de una empresa u organismo, basada en los estándares de internet, en la que las\ncomputadoras están conectadas a uno o varios servidores web se denomina:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Intranet.",
    "incorrect_answers": [
      "Internet.",
      "Navegador.",
      "Dominio."
    ]
  },
  {
    "id": "457",
    "question": "No es un navegador de internet:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Writer.",
    "incorrect_answers": [
      "Google Chrome.",
      "Safari.",
      "Opera."
    ]
  },
  {
    "id": "458",
    "question": "En virtud de la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero se:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Regula los derechos y libertades de los extranjeros en España y su integración social.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, recoge que las\nAdministraciones Públicas, entidades y organismos autónomos seleccionarán su personal de acuerdo con\nlos siguientes principios:",
      "Regula el procedimiento administrativo común.",
      "Regula la estructura del Servicio Canario de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "459",
    "question": "La política inmigratoria, conforme a lo dispuesto en la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Corresponde al Gobierno, de conformidad con lo previsto en el artículo 149.1.2.ª de la Constitución, la\ndefinición, planificación, regulación y desarrollo de la política de inmigración, sin perjuicio de las\ncompetencias que puedan ser asumidas por las Comunidades Autónomas y por las Entidades Locales.",
    "incorrect_answers": [
      "Es competencia exclusiva de cada Comunidad Autónoma.",
      "Es competencia exclusiva de cada Administración Local.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "460",
    "question": "Los extranjeros que se encuentren en territorio español:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tienen el derecho y el deber de conservar la documentación que acredite su identidad, expedida por las\nautoridades competentes del país de origen o de procedencia, así como la que acredite su situación en\nEspaña.",
    "incorrect_answers": [
      "Tienen el derecho a no conservar su documentación identificativa.",
      "Tienen el derecho a conservar su documentación identificativa sólo de origen.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "461",
    "question": "Según la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero, los extranjeros que se hallen en España de acuerdo con lo\nestablecido en la misma, tendrán derecho a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Circular libremente por el territorio español.",
      "Elegir su residencia sin más limitaciones que las establecidas con carácter general por los tratados y las\nleyes.",
      "Elegir su residencia sin más limitaciones o las acordadas por la autoridad judicial, con carácter cautelar o en\nun proceso penal o de extradición en el que el extranjero tenga la condición de imputado, víctima o testigo, o\ncomo consecuencia de sentencia firme."
    ]
  },
  {
    "id": "462",
    "question": "Los extranjeros residentes en España podrán ser titulares del derecho al sufragio en :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las elecciones municipales.",
    "incorrect_answers": [
      "Las elecciones al Congreso.",
      "Las elecciones al Senado.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "463",
    "question": "Según la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero, los extranjeros residentes en España tendrán derecho:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "A la asistencia sanitaria en los términos previstos en la legislación vigente en materia sanitaria.",
      "A acceder a los sistemas públicos de ayudas en materia de vivienda en los términos que establezcan las\nleyes y las Administraciones competentes.",
      "A acceder a las prestaciones y servicios de la Seguridad Social en las mismas condiciones que los\nespañoles."
    ]
  },
  {
    "id": "464",
    "question": "Según la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero, los extranjeros residentes podrán encontrarse en la situación de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En residencia temporal o de larga duración.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo residencia temporal.",
      "Sólo residencia de larga duración.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "465",
    "question": "La residencia de larga duración, según la Ley Orgánica 4/2000, de 11 de enero, es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La situación que autoriza a residir y trabajar en España indefinidamente, en las mismas condiciones que los\nespañoles.",
    "incorrect_answers": [
      "La situación que autoriza a permanecer en España por un período superior a 90 días e inferior a cinco años.",
      "La situación que autoriza a residir y trabajar en España durante de 10 años, en las mismas condiciones que\nlos españoles.",
      "La situación que autoriza a trabajar en España indefinidamente, en las mismas condiciones que los\nespañoles."
    ]
  },
  {
    "id": "466",
    "question": "El Openoffice se puede ejecutar:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Linux.",
      "Microsoft Windows.",
      "Sun Solaris."
    ]
  },
  {
    "id": "467",
    "question": "El OpenOffice posibilita:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La compatibilidad de archivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo los de Microsoft Office.",
      "Solo los HTML.",
      "Solo los de Lotus 1-2-3."
    ]
  },
  {
    "id": "468",
    "question": "El uso del paquete de OpenOffice.org se utiliza:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el mundo laboral y particular.",
    "incorrect_answers": [
      "Exclusivamente en la Administración Pública.",
      "En el ámbito doméstico.",
      "Exclusivamente en la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "469",
    "question": "El plazo de prescripción de la obligación de cotizar a la Seguridad Social es de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "cuatro años.",
    "incorrect_answers": [
      "cinco años.",
      "quince años.",
      "No prescribe."
    ]
  },
  {
    "id": "470",
    "question": "El ejercicio de la potestad sancionadora corresponde:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los órganos administrativos que la tengan expresamente atribuida, por disposición de rango legal o\nreglamentaria",
    "incorrect_answers": [
      "Requiere una atribución expresa y siempre por disposición legal",
      "No requiere una atribución expresa siempre que se ejercite por el superior jerárquico del órgano\nadministrativo",
      "No requiere en ningún caso atribución expresa"
    ]
  },
  {
    "id": "471",
    "question": "Derechos de los interesados en el procedimiento sancionador, qué afirmación es falsa:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Están regulados en la Ley 40/2015",
    "incorrect_answers": [
      "Están regulados en la Ley 39/2015",
      "Ser notificados de los hechos que se le imputen, las infracciones y las sanciones pudieran imponerse",
      "Ser notificados de la identidad del instructor, de la autoridad competente para imponer la sanción y la norma\nque atribuya la competencia"
    ]
  },
  {
    "id": "472",
    "question": "La Resolución del procedimiento sancionador:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Incluirá la valoración de la pruebas practicadas, fijará los hechos, personas responsables, infracción/es,\nsanciones que se imponen o declaración de no existencia de infracción o responsabilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Se podrá aceptar hechos distintos a los determinados en el procedimiento",
      "Será ejecutiva y no se podrá suspender cautelarmente",
      "La suspensión cautelar solicitada y no contestada en un mes es siempre denegada"
    ]
  },
  {
    "id": "473",
    "question": "El órgano Instructor en el procedimiento sancionador:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Resuelve la finalización del procedimiento cuando haya prescrito la infracción",
    "incorrect_answers": [
      "Si estima que el procedimiento debe finalizar por inexistencia de los hechos o cuando estos no resulten\nacreditados deberá elevar propuesta de resolución",
      "Formulará propuesta de resolución sin notificación al interesado",
      "Si estima que el procedimiento debe finalizar cuando no exista o no se haya podido identificar a la persona o\npersonas responsables o bien aparezcan exentos de responsabilidad deberá elevar propuesta de resolución"
    ]
  },
  {
    "id": "474",
    "question": "En los procedimientos sancionadores, es falso:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se puede iniciar un nuevo procedimiento sancionador por hechos o conductas en cuya comisión persista el\ninfractor de forma continuada, sin que haya recaído una primera resolución sancionadora",
    "incorrect_answers": [
      "Se inician de oficio por acuerdo del órgano competente",
      "Existe separación entre la fase instructora y la sancionadora, que estarán encomendadas a órganos\ndistintos",
      "No se puede imponer sanción sin que se haya tramitado el oportuno procedimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "475",
    "question": "¿Cuál no es un principio de la potestad sancionadora?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Retroactividad",
    "incorrect_answers": [
      "Legalidad",
      "Tipicidad",
      "Proporcionalidad"
    ]
  },
  {
    "id": "476",
    "question": "Respecto al principio de responsabilidad sancionadora:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las Leyes de los distintos regímenes sancionadores podrán prever los supuestos en que determinadas\npersonas responderán del pago de las sanciones pecuniarias impuestas",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden ser sancionados por hechos constitutivos de infracción administrativa las personas físicas o jurídicas\naunque no resulten responsables de los mismos a título de dolo o culpa",
      "No es compatible la responsabilidad administrativa con la exigencia al infractor de la reposición de la\nsituación alterada",
      "Cuando el cumplimiento de una obligación establecida por una norma con rango de Ley corresponda a\nvarias personas conjuntamente, responderán mancomunadamente de las infracciones y de las sanciones\nque se impongan"
    ]
  },
  {
    "id": "477",
    "question": "Según el principio de proporcionalidad:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Las sanciones administrativas no pueden implicar la privación de libertad",
      "Se tendrá en cuenta el grado de culpabilidad o la existencia de intencionalidad",
      "La continuidad o persistencia de la conducta infractora"
    ]
  },
  {
    "id": "478",
    "question": "Respecto a las Infracciones y Sanciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Prescriben según lo dispuesto en las leyes que se establezcan",
      "Si no lo están, la infracciones muy graves prescriben a los tres años, las graves a los dos años y las leves al\naño",
      "El plazo de prescripción de las infracciones empieza a contarse desde el día que se cometieron, en el caso\nde infracciones continuadas o permanentes, el plazo comenzará desde que finalizó la conducta infractora"
    ]
  },
  {
    "id": "479",
    "question": "La asistencia sanitaria se organiza en los siguientes niveles:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Atención primaria y atención especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "Asistencia primaria y asistencia hospitalaria.",
      "Centros de Salud y Hospitales.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "480",
    "question": "Constituye la base del sistema sanitario público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La atención primaria.",
    "incorrect_answers": [
      "La atención especializada.",
      "Ambas.",
      "Ninguna."
    ]
  },
  {
    "id": "481",
    "question": "Un Equipo de Atención Primaria es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el\námbito de la Zona Básica de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección\ndel Director de la Zona, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la\nenfermedad y a la curación y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de profesionales sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el ámbito de la\nZona Básica de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección del Director de\nla Zona, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la enfermedad y a la\ncuración y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.",
      "El conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el\námbito del Área de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección del Director\nde Área, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la enfermedad y a la\ncuración y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "482",
    "question": "Las estructuras de atención primaria desarrollan sus actividades:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el marco territorial de su Zona Básica de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "En el marco territorial de su Área de Salud.",
      "En el marco territorial de su Centro de Salud.",
      "En el marco territorial de su municipio."
    ]
  },
  {
    "id": "483",
    "question": "La asistencia sanitaria especializada es:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Hospitalaria y extrahospitalaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre hospitalaria.",
      "Extrahospitalaria.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "484",
    "question": "La atención sanitaria de urgencias:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Está regulada expresamente en la Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Es práctica habitual pero no está recogida en la normativa sanitaria canaria.",
      "Está regulada en el Decreto de organización y funcionamiento del Servicio Canario de la Salud.",
      "Nada de lo anterior es cierto."
    ]
  },
  {
    "id": "485",
    "question": "La participación en los programas médico-preventivos, de salud pública y de protección sanitaria de grupos\nsociales con riesgos sanitarios que específicamente se determinen, es una actividad que se desarrolla en el nivel\nde:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Atención primaria de la salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Atención especializada.",
      "Ambos niveles.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "486",
    "question": "De acuerdo a lo dispuesto en el Art. 32 de la Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, la\natención sanitaria a la demanda urgente es prestada:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Como una actividad más de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente, integrada por los\ncentros y servicios sanitarios acreditados por el Servicio Canario de la Salud, de acuerdo con las\ndeterminaciones del Plan Canario de Urgencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Como una actividad aparte y excepcional de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente,\nintegrada por los centros y servicios sanitarios acreditados por el Servicio Canario de la Salud, de acuerdo\ncon las determinaciones del Plan Canario de Urgencia.",
      "Como una actividad más de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente, integrada por los\ncentros y servicios sanitarios acreditados por el Sistema Nacional de Salud, de acuerdo con las\ndeterminaciones del Plan Nacional de Urgencia.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "487",
    "question": "Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, quedan adscritas a la Gerencia del hospital las\nsiguientes áreas de actividad: Indique la RESPUESTA FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Orden interno y seguridad",
    "incorrect_answers": [
      "Asesoría jurídica",
      "Admisión, recepción e información",
      "Control de gestión"
    ]
  },
  {
    "id": "488",
    "question": "Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, la dirección, supervisión, coordinación y\nevaluación del funcionamiento de los servicios médicos y otros servicios sanitarios del hospital es función de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Dirección Médica",
    "incorrect_answers": [
      "Gerencia del hospital",
      "Dirección médica y dirección de enfermería",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "489",
    "question": "Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, quedan adscritas a la División de Gestión y\nServicios Generales las siguientes áreas de actividad: Indique la RESPUESTA FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Política de personal",
    "incorrect_answers": [
      "Suministros",
      "Hostelería",
      "Obras y mantenimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "490",
    "question": "Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril , el órgano colegiado de Dirección del hospital\npresidido por el Director Gerente, e integrado por los Directores Médico, de Enfermería y de Gestión y Servicios\nGenerales, y el Subdirector Gerente y Subdirectores de División, si los hubiere, se llama:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Comisión de Dirección",
    "incorrect_answers": [
      "Junta técnico asistencial",
      "Comisión de participación hospitalaria",
      "Dicho órgano colegiado no existe"
    ]
  },
  {
    "id": "491",
    "question": "Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, el Servicio de Atención al Paciente estará a\ndisposición de atender personalmente al mismo, o a sus parientes próximos, representantes o acompañantes, y\nen particular proporcionará información a los pacientes y a sus familiares sobre:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La organización del hospital y los servicios disponibles horarios de funcionamiento y de visitas y otras\nactividades que puedan contribuir a ayudarles, facilitarles y mejorar su estancia en el mismo",
    "incorrect_answers": [
      "El estado de salud de los pacientes, y la organización del hospital",
      "El estado de salud de los pacientes, la organización del hospital y los servicios disponibles",
      "El estado de salud de los pacientes, la organización del hospital y los servicios disponibles horarios de\nfuncionamiento y de visitas y otras actividades que puedan contribuir a ayudarles, facilitarles y mejorar su\nestancia en el mismo"
    ]
  },
  {
    "id": "492",
    "question": "Según lo dispuesto en los artículos 11 y 13 del Real Decreto 521/1987, de 15 de abril , quedan adscritas a la\nDivisión de enfermería las siguientes áreas: Indique la RESPUESTA FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Servicios centrales",
    "incorrect_answers": [
      "Quirófanos",
      "Urgencias",
      "Consultas externas"
    ]
  },
  {
    "id": "493",
    "question": "El objeto del Decreto 116/2006, dentro del marco normativo básico, es la regulación de la organización, gestión y\ndel sistema de información de las siguientes listas de espera:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Lista de espera quirúrgica y lista de espera de consulta especializada y pruebas diagnósticas/terapéuticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Lista de espera quirúrgica.",
      "Lista de espera quirúrgica y lista de espera de consulta especializada.",
      "Lista de espera de consulta especializada."
    ]
  },
  {
    "id": "494",
    "question": "En cuanto al ámbito de aplicación, el Decreto 116/2006 se aplicará:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud\ny a los centros y servicios concertados.",
    "incorrect_answers": [
      "A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública y Privada del Servicio Canario\nde la Salud y a los centros y servicios concertados.",
      "A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "495",
    "question": "Están expresamente excluidas del ámbito de aplicación del Decreto 116/2006, las siguientes prestaciones\nsanitarias:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Intervenciones quirúrgicas para trasplante de órganos y tejidos.",
    "incorrect_answers": [
      "Intervenciones quirúrgicas sobre uretra.",
      "Intervenciones quirúrgicas para fisura anal.",
      "Intervenciones quirúrgicas en general."
    ]
  },
  {
    "id": "496",
    "question": "El desarrollo e implantación de las medidas para la reducción de las listas de espera establecidas en el citado\nDecreto 116/2006, de 1 de agosto, le corresponde a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Dirección General de Programas Asistenciales.",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección del Servicio Canario de la Salud.",
      "La Dirección General de Salud Pública.",
      "La Gerencia del Área de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "497",
    "question": "El seguimiento y evaluación de las medidas adoptadas para la reducción de las listas de espera contempladas en\nel Decreto 116/2006, de 1 de agosto, es función de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Dirección del Servicio Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección General de Programas Asistenciales.",
      "La Dirección General de Salud Pública.",
      "La Gerencia del Área de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "498",
    "question": "La Consejería competente en materia de sanidad, teniendo en cuenta las previsiones reguladas en la normativa\nbásica, proporcionará la siguiente información general sobre las listas de espera:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Proporcionará ambas informaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Estado de situación de las listas de espera en la Comunidad Autónoma de Canarias.",
      "Tiempos máximos de espera en cada una de las listas.",
      "La Consejería no es competente para proporcionar dicha información."
    ]
  },
  {
    "id": "499",
    "question": "El inicio del cómputo del tiempo máximo de permanencia en lista de espera para intervenciones quirúrgicas se\nefectuará a partir:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Del día siguiente al de la prescripción por el facultativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Del primer día del mes siguiente a la prescripción por el facultativo.",
      "Del mismo día de la prescripción por el facultativo.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "500",
    "question": "La Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios tiene dependencia:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Orgánica y funcional de la Consejería competente en materia de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Funcional de la Consejería competente en materia de sanidad y orgánica de la Dirección del Servicio\nCanario de la Salud.",
      "Orgánica de la Consejería competente en materia de sanidad y funcional de la Dirección del Servicio\nCanario de la Salud.",
      "Orgánica y funcional de la Dirección del Servicio Canario de la Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "501",
    "question": "Las quejas de los usuarios sobre su insatisfacción por los servicios sanitarios recibido se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Reclamaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitudes.",
      "Sugerencias.",
      "Iniciativas."
    ]
  },
  {
    "id": "502",
    "question": "Las demandas de información escrita sobre servicios y prestaciones sanitarias, derechos y deberes de los\nusuarios, procedimientos, normativa y demás cuestiones de naturaleza sanitaria se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Solicitudes.",
    "incorrect_answers": [
      "Sugerencias.",
      "Reclamaciones.",
      "Iniciativas"
    ]
  },
  {
    "id": "503",
    "question": "Las propuestas que formulan los usuarios para mejorar el grado de cumplimiento y observancia de los derechos\ny de los deberes de los usuarios, del funcionamiento de los servicios sanitarios y del cuidado y atención de los\nenfermos se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Iniciativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitudes.",
      "Reclamaciones.",
      "Sugerencias."
    ]
  },
  {
    "id": "504",
    "question": "La respuesta a las reclamaciones deberá ser adoptada y notificada en el plazo de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "2 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "1 mes.",
      "3 meses.",
      "6 meses."
    ]
  },
  {
    "id": "505",
    "question": "El plazo para contestar las solicitudes es de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "1 mes.",
    "incorrect_answers": [
      "2 meses.",
      "3 meses.",
      "6 meses."
    ]
  },
  {
    "id": "506",
    "question": "El plazo para contestar de las iniciativas y sugerencias es de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "2 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "1 mes.",
      "3 meses.",
      "6 meses."
    ]
  },
  {
    "id": "507",
    "question": "Corresponde a la oficina, en el área de información:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Velar por el eficaz cumplimiento del deber de información y asesoramiento a los usuarios sanitarios y\nbeneficiarios del Sistema Canario de la Salud, de sus derechos y deberes sanitarios, de los servicios y\nprestaciones sanitarias a las que pueden acceder, así como de los requisitos necesarios para su ejercicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Elaborar la Memoria Semestral de la Oficina.",
      "Divulgar y difundir información sobre determinados procesos sanitarios que a juicio del Jefe de la Oficina,\nresulten ser de interés para los usuarios sanitarios en general.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "508",
    "question": "El objeto de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, es la regulación de la actividad\neconómico-financiera del sector público autonómico:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De la actividad económico-financiera del sector público autonómico",
    "incorrect_answers": [
      "De la actividad económico-financiera y tributaria del sector público autonómico",
      "De la actividad económico-financiera del sector público y privado autonómico",
      "De la actividad económico-financiera del sector público autonómico y estatal"
    ]
  },
  {
    "id": "509",
    "question": "La Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria NO será de aplicación a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Parlamento de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "Las entidades públicas empresariales definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de\nCanarias",
      "Los consorcios dotados de personalidad jurídica a los que se refiere la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de\nRégimen Jurídico del Sector Público",
      "Las entidades públicas empresariales definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de\nCanarias"
    ]
  },
  {
    "id": "510",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 5 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria son\nprincipios de la actividad económico-financiera:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Principios de economía, eficacia, eficiencia, programación plurianual, anualidad presupuestaria, estabilidad\npresupuestaria y transparencia; así como en los de legalidad y seguridad jurídica",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de economía, eficacia, eficiencia",
      "Principios de economía, eficacia, eficiencia, programación anual, anualidad presupuestaria, estabilidad\npresupuestaria y transparencia",
      "Principios de economía, eficacia, eficiencia, programación plurianual, anualidad presupuestaria, estabilidad\npresupuestaria y transparencia; así como en los de legalidad y seguridad jurídica, independencia y\narbitrariedad de la administración pública"
    ]
  },
  {
    "id": "511",
    "question": "La Hacienda Pública está constituida por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El conjunto de derechos y obligaciones de contenido económico cuya titularidad corresponda a los entes del\nsector público autonómico que sujeten su actividad al derecho público",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de derechos de contenido económico cuya titularidad corresponda a los entes del sector público\nautonómico que sujeten su actividad al derecho público",
      "El conjunto de obligaciones de contenido económico cuya titularidad corresponda a los entes del sector\npúblico autonómico que sujeten su actividad al derecho público",
      "El conjunto de derechos y obligaciones de contenido económico cuya titularidad corresponda a los entes del\nsector público autonómico que sujeten su actividad al derecho público y privado"
    ]
  },
  {
    "id": "512",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 10 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No se podrán enajenar, gravar ni arrendar los derechos económicos de la Hacienda Pública fuera de los\ncasos regulados por las leyes",
    "incorrect_answers": [
      "No se podrán enajenar, gravar ni arrendar los derechos económicos de la Hacienda Pública nunca",
      "Se podrán enajenar, gravar y arrendar los derechos económicos de la Hacienda Pública siempre que lo\nautorice el Parlamento Canario",
      "No se podrán enajenar, gravar los derechos económicos de la Hacienda Pública fuera de los casos\nregulados por las leyes pero si se podrán arrendar dichos derechos"
    ]
  },
  {
    "id": "513",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 16 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, salvo lo\nestablecido por las leyes reguladoras de los distintos recursos, el derecho de la Hacienda Pública prescribirá a :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los cuatro años",
    "incorrect_answers": [
      "Al año",
      "A los cinco años",
      "No prescribe"
    ]
  },
  {
    "id": "514",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 16 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, contra\nlos actos recaudatorios de los derechos económicos de naturaleza pública, distintos de los tributos, de la\nAdministración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y demás entidades que sujeten su actividad al\nderecho público:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Podrá interponerse reclamación económico-administrativa ante los órganos económico-administrativos de la\nComunidad Autónoma de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrá interponerse recurso de reposición ante los órganos económico-administrativos de la Comunidad\nAutónoma de Canarias.",
      "Podrá interponerse recurso de alzada ante los órganos económico-administrativos de la Comunidad\nAutónoma de Canarias.",
      "No podrá interponerse recurso alguno."
    ]
  },
  {
    "id": "515",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 25 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, salvo lo\nestablecido por las leyes reguladoras de los distintos recursos, las obligaciones de la Hacienda Pública\nprescribirán a :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los cuatro años",
    "incorrect_answers": [
      "Al año",
      "A los cinco años",
      "No prescribe"
    ]
  },
  {
    "id": "516",
    "question": "Según establece el art. 2 de la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las Comunidades\nAutónomas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El sistema de ingresos de las Comunidades Autónomas, regulado en las normas básicas a que se refiere el\nartículo anterior, deberá establecerse de forma que no pueda implicar, en ningún caso, privilegios\neconómicos o sociales ni suponer la existencia de barreras fiscales en el territorio español",
    "incorrect_answers": [
      "El sistema de ingresos de las Comunidades Autónomas, regulado en las normas básicas a que se refiere el\nartículo anterior, deberá establecerse de forma que no pueda implicar privilegios económicos o sociales ni\nsuponer la existencia de barreras fiscales en el territorio español salvo que se establezcan por ley orgánica",
      "El sistema de ingresos de las Comunidades Autónomas, regulado en las normas básicas a que se refiere el\nartículo anterior, deberá establecerse de forma que no pueda implicar privilegios económicos o sociales ni\nsuponer la existencia de barreras fiscales en el territorio español salvo que se establezcan por ley",
      "El sistema de ingresos de las Comunidades Autónomas, regulado en las normas básicas a que se refiere el\nartículo anterior, deberá establecerse de forma que no pueda implicar privilegios económicos o sociales ni\nsuponer la existencia de barreras fiscales en el territorio español salvo que se establezcan por reglamento\ndel gobierno"
    ]
  },
  {
    "id": "517",
    "question": "Entre los principios con arreglo a los cuales se desarrolla la actividad financiera de las Comunidades Autónomas\nen coordinación con la Hacienda del Estado se encuentra la lealtad institucional, que determinará el impacto,\npositivo o negativo, que puedan suponer las actuaciones legislativas del Estado y de las Comunidades\nAutónomas en materia tributaria o la adopción de medidas que eventualmente puedan hacer recaer sobre las\nComunidades Autónomas o sobre el Estado obligaciones de gasto no previstas a la fecha de aprobación del\nsistema de financiación vigente, y que deberán ser objeto de valoración:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Quinquenal",
    "incorrect_answers": [
      "Anual",
      "Bienal",
      "Trienal"
    ]
  },
  {
    "id": "518",
    "question": "Para la adecuada coordinación entre la actividad financiera de las Comunidades Autónomas y de la Hacienda del\nEstado se crea por la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las Comunidades\nAutónomas, el Consejo de Política Fiscal y Financiera de las Comunidades Autónomas, que estará constituido\npor:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El Ministro de Economía y Hacienda, el Ministro de Administraciones Públicas y el Consejero de Hacienda\nde cada Comunidad o Ciudad Autónoma.",
    "incorrect_answers": [
      "El Ministro de Economía y Hacienda, y el Consejero de Hacienda de cada Comunidad o Ciudad Autónoma.",
      "El Ministro de Economía y Hacienda , el Consejero de Administraciones públicas y el Consejero de\nHacienda de cada Comunidad o Ciudad Autónoma.",
      "El Ministro de Economía y Hacienda, el Ministro de Administraciones Públicas, el Consejero de\nAdministraciones públicas y el Consejero de Hacienda de cada Comunidad o Ciudad Autónoma."
    ]
  },
  {
    "id": "519",
    "question": "Según dispone el artículo 17 de la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las\nComunidades Autónomas. Las Comunidades Autónomas regularán por sus órganos competentes, de acuerdo\ncon sus Estatutos una serie de materias: SEÑALE LA INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La modificación, pero no el establecimiento de los recargos sobre los tributos del Estado",
    "incorrect_answers": [
      "El establecimiento y la modificación de sus propios impuestos, tasas y contribuciones especiales",
      "El establecimiento y la modificación de los recargos sobre los tributos del Estado",
      "Los Reglamentos Generales de sus propios tributos"
    ]
  },
  {
    "id": "520",
    "question": "Según dispone el artículo art 19 de la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las\nComunidades Autónomas, en caso de tributos cedidos, cada Comunidad Autónoma podrá asumir, en los\ntérminos que establezca la ley que regule la cesión de tributos, determinadas competencias normativas. En el\nImpuesto sobre la Renta de las Personas Físicas, cada Comunidad autónoma podrá asumir:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La fijación de la cuantía del mínimo personal y familiar y la regulación de la tarifa y deducciones de la cuota",
    "incorrect_answers": [
      "La fijación de la cuantía del mínimo personal y familiar",
      "La fijación de la cuantía del mínimo personal y familiar y la regulación de la tarifa",
      "La fijación de la cuantía del mínimo personal y familiar y la regulación de la tarifa y deducciones de la cuota\ny fijación de bases imponibles y tipos impositivos"
    ]
  },
  {
    "id": "521",
    "question": "Según dispone el artículo art 20 de la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las\nComunidades Autónomas, el conocimiento de las reclamaciones interpuestas contra los actos dictados por las\nComunidades Autónomas y por las Ciudades con Estatuto de Autonomía en relación con sus tributos propios\ncorresponderá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A los órganos económico-administrativos de cada Comunidad Autónoma o Ciudad con Estatuto de\nAutonomía",
    "incorrect_answers": [
      "A los órganos económico-administrativos del Estado",
      "En materia de tributos propios no cabe reclamación económica administrativa",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "522",
    "question": "En relación con los Presupuestos Generales de las Comunidades Autónomas quedarán automáticamente\nprorrogada la vigencia de los anteriores si no fueran aprobados:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Antes del primer día del ejercicio económico correspondiente",
    "incorrect_answers": [
      "Antes de los tres meses desde que entraron en vía parlamentaria",
      "Antes del primer día del segundo trimestre del ejercicio económico correspondiente",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "523",
    "question": "Según dispone el artículo art 23 de la Ley Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las\nComunidades Autónomas, los conflictos que se susciten en la aplicación de los puntos de conexión de los\ntributos se resolverán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por una Junta Arbitral",
    "incorrect_answers": [
      "Por una comisión mixta Estado Comunidades Autónomas",
      "Por una comisión mixta Estado y Comunidad autónoma afectada",
      "Por la sala de lo contencioso del Tribunal Supremo"
    ]
  },
  {
    "id": "524",
    "question": "El patrimonio del Servicio Canario de la Salud está constituido:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de\nlas Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas o de particulares",
    "incorrect_answers": [
      "por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de\nlas Administraciones Públicas",
      "por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de\nlas Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas",
      "por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de\nlas Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas, de particulares y de organismos de la\nComunidad Europea"
    ]
  },
  {
    "id": "525",
    "question": "Según el artículo 1 del Decreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la\nactividad económico-financiera del Servicio Canario de la Salud, son bienes y derechos patrimoniales del\nServicio Canario de la Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los derechos de propiedad industrial o intelectual de que sea titular",
    "incorrect_answers": [
      "Todos los de su titularidad que se encuentren afectos a la prestación de los servicios de salud y asistencia\nsanitaria, así como los edificios de su propiedad en los que se alojen servicios administrativos del mismo",
      "Los de las entidades insulares o municipales integrados en el Servicio Canario de la Salud de acuerdo con\nlo establecido en la Ley de Presupuestos de Canarias",
      "Cualesquier bien y derecho que le sean adscritos"
    ]
  },
  {
    "id": "526",
    "question": "¿Qué órgano es el encargado de elaborar, formar, llevar, actualizar y custodiar el Inventario de los bienes\nderechos del Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias",
      "La Dirección General de Presupuesto del Gobierno de Canarias",
      "La Dirección del Servicio Canario de la Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "527",
    "question": "La formación y tramitación de los expedientes relativos Información al Consejero competente en materia de\nsanidad respecto de la existencia de bienes demaniales que se hayan dejado de utilizar por el Servicio Canario\nde la Salud corresponde a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección del Servicio Canario de la Salud",
      "La Dirección General de Presupuesto del Gobierno de Canarias",
      "La Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "528",
    "question": "La adscripción al Servicio Canario de la Salud de bienes y derechos del patrimonio\nde la Comunidad:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración, sin alteración de su titularidad y\ncalificación jurídica",
    "incorrect_answers": [
      "Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración cuando se produzca la alteración de su\ntitularidad y calificación jurídica",
      "No conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración hasta que no se produzca la alteración\nde su titularidad y calificación jurídica",
      "Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración, con alteración de su titularidad y\ncalificación jurídica"
    ]
  },
  {
    "id": "529",
    "question": "La adquisición de bienes y derechos a título gratuito por el Servicio Canario de la Salud se ajustará a lo dispuesto\nen el artículo 29 de la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias, debiendo ser aprobada:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y\ncontar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico, de la Intervención General,\nde la Dirección General de Patrimonio y Contratación, así como informe de la Dirección General de\nRecursos Económicos del Servicio",
    "incorrect_answers": [
      "Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y\ncontar con el informe preceptivo de la Dirección General del Servicio Jurídico",
      "Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y\ncontar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico y de la Intervención\nGeneral",
      "Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y\ncontar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico, de la Intervención General\ny de la Dirección General de Patrimonio y Contratación"
    ]
  },
  {
    "id": "530",
    "question": "¿Tiene el Servicio Canario de la Salud la capacidad para adquirir, gravar y enajenar cualesquiera bienes o\nderechos a título oneroso?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de las competencias que se\nencuentren atribuidas a otros órganos de la Comunidad y de acuerdo con los trámites señalados en la\nnormativa aplicable, en especial, en la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias y su\nReglamento",
    "incorrect_answers": [
      "En ningún caso",
      "Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de las competencias que se\nencuentren atribuidas a otros órganos de la Comunidad",
      "Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico"
    ]
  },
  {
    "id": "531",
    "question": "La concertación de arrendamientos de bienes inmuebles necesarios para los fines\ndel Servicio, así como, en su caso, la resolución voluntaria de los mismos, le corresponde a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Consejería competente en materia de hacienda, a instancia del Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "A la Dirección De Recursos Económicos del Servicio Canario de Salud.",
      "A la Dirección De Recursos Económicos del Servicio Canario de Salud, a instancia de la Dirección del\nServicio Canario de Salud",
      "A la Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "532",
    "question": "¿Deberán los distintos servicios, centros y establecimientos integrados en el Servicio Canario de la Salud\nelaborar inventarios de los bienes del Servicio?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que\nreglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos a la Dirección General de Recursos\nEconómicos del Servicio Canario de Salud, a efectos de la formación del Inventario del Servicio",
    "incorrect_answers": [
      "No",
      "Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que\nreglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos a la Dirección General de\nPatrimonio, a efectos de la formación del Inventario del Servicio",
      "Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que\nreglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos la Consejería competente en\nmateria de hacienda"
    ]
  },
  {
    "id": "533",
    "question": "La Dirección General de Recursos Económicos actuará como órgano de contratación (Indique la verdadera):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En las adquisiciones en régimen de compras centralizadas",
    "incorrect_answers": [
      "En las adquisiciones en régimen de compras centralizadas por Resolución del Director del Servicio",
      "Si, en todos los casos, hasta los límites cuantitativos señalados en el Decreto 32/1995, de 24 de febrero, por\nel que se aprueba el Reglamento de Organización y Funcionamiento del Servicio Canario de la Salud, junto\nal Director del Servicio, las Direcciones Generales y la Secretaría General del Servicio, los Directores de\nÁreas de Salud, los Gerentes de Atención Primaria, los Gerentes de Servicios Sanitarios y los Directores\nGerentes de Hospitales",
      "No"
    ]
  },
  {
    "id": "534",
    "question": "Se determinará la forma en que se comunicarán los datos sobre los contratos adjudicados y sus modificaciones,\nprórrogas y cumplimientos, al Inventario de Contratos de la Dirección General de Recursos Económicos y la\nforma en que se podrá tener acceso a los datos recogidos en el mismo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por Orden Departamental",
    "incorrect_answers": [
      "Por la Dirección del Servicio Canario de Salud",
      "De acuerdo con las condiciones y requisitos técnicos que, en su caso, se establezcan por la Dirección\nGeneral de Recursos Económicos con el informe previo de la Dirección del Servicio Canario de Salud",
      "Por Resolución de la Dirección General de Recursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "535",
    "question": "La estructura del Presupuesto del Servicio Canario de la Salud se ajustará a lo dispuesto:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, las\nLeyes de Presupuestos de la Comunidad, y a las directrices que para cada ejercicio se\ndicten por la Consejería competente en materia de hacienda",
    "incorrect_answers": [
      "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y las\nLeyes de Presupuestos de la Comunidad",
      "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, las Leyes de Presupuestos de la\nComunidad, las directrices que para cada ejercicio se dicten por la Consejería competente en materia de\nhacienda y la Dirección del Servicio Canario de Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "536",
    "question": "Los titulares de los distintos centros de gasto integrados o adscritos en el Servicio Canario de la Salud son\ncompetentes para la ejecución de los presupuestos correspondientes a los mismos, con sujeción a lo dispuesto al\nefecto:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, a las correspondientes Leyes de\nPresupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, así como a la Ley General\nPresupuestaria",
    "incorrect_answers": [
      "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a las correspondientes Leyes\nde Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, a las correspondientes Leyes de\nPresupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, así como a la Ley General\nPresupuestaria y en las leyes correspondientes de la Comunidad Europea",
      "En las leyes correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias,\nasí como a la Ley General Presupuestaria y en las leyes correspondientes de la Comunidad Europea"
    ]
  },
  {
    "id": "537",
    "question": "¿Tiene el Servicio Canario de la Salud capacidad para concertar operaciones de endeudamiento?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, en todas sus modalidades, de acuerdo con lo dispuesto en los artículos 60 a 68 de la Ley de la Hacienda\nPública de la Comunidad Autónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, en las modalidades dispuestas en los artículos 60 a 68 de la Ley de la Hacienda Pública de la\nComunidad Autónoma de Canarias",
      "Sí, en las modalidades dispuestas en los artículos 60 a 68 de la Ley de Presupuestos de la Comunidad\nAutónoma de Canarias",
      "No"
    ]
  },
  {
    "id": "538",
    "question": "Son ingresos del Servicio Canario de la Salud (Indique la respuesta falsa):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los recursos que le puedan corresponder por la participación de la Comunidad Autónoma de Canarias en\nlos Presupuestos Generales del Estado y en los de la Seguridad Social no afectos a servicios y prestaciones\nsanitarias",
    "incorrect_answers": [
      "Los recursos ajenos a la Seguridad Social que le puedan ser asignados con cargo a los Presupuestos\nGenerales de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "Las aportaciones que deban realizar los Ayuntamientos y Cabildos con cargo a sus presupuestos",
      "Los rendimientos procedentes de los bienes y derechos propios o adscritos"
    ]
  },
  {
    "id": "539",
    "question": "El Servicio Canario de la Salud podrá percibir ingresos de Derecho Privado por los servicios sanitarios prestados\na terceros (Indique la respuesta verdadera):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, al amparo de convenio o conciertos con entidades públicas o privadas que asuman su cobertura",
    "incorrect_answers": [
      "La cuantía de tales ingresos será la determinada por Orden de la Dirección General de Recursos\nEconómicos",
      "La cuantía de tales ingresos será la determinada Orden de la Dirección General del Servicio Canario de\nSalud",
      "La cuantía de tales ingresos será la determinada en las Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad\nAutónoma de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "540",
    "question": "¿Podrá utilizar El Servicio Canario de la Salud los servicios del Banco de España y\nde las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, previa comunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se\nestablezca por disposición de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "No, en ningún caso",
      "Sí, previa autorización de la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se\nestablezca por disposición de la misma",
      "Si, previa autorización de la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se\nestablezca por disposición del Gobierno de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "541",
    "question": "Las modificaciones presupuestarias del Servicio Canario de la Salud se ajustarán, según el artículo 15.1 del\nDecreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la actividad económicofinanciera\ndel Servicio Canario de la Salud, a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canarias y las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad\nAutónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria",
      "Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canarias",
      "Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canarias y las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad\nAutónoma de Canarias y de la Comunidad Europea."
    ]
  },
  {
    "id": "542",
    "question": "Los contratos que celebre el Servicio Canario de la Salud se regirán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por la legislación estatal y por la Ley de Contratos de las Administraciones Públicas, con las peculiaridades\nderivadas de la organización propia de la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "Por la legislación estatal y por las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad\nAutónoma de Canarias",
      "Por la Ley de Contratos de las Administraciones Públicas y por la Ley de Hacienda Pública Canaria",
      "Por Orden de la Dirección General de Recursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "543",
    "question": "Integran la Tesorería del Servicio Canario de la Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todos los recursos financieros, sean dinero, valores o créditos, tanto por operaciones presupuestarias como\nextrapresupuestarias, cuyas disponibilidades están sujetas a intervención y a las normas de contabilidad\npública",
    "incorrect_answers": [
      "Todos los recursos financieros, sean dinero o valores, por operaciones presupuestarias",
      "Todos los recursos financieros, sean dinero, valores o créditos, por operaciones presupuestarias",
      "Todos los recursos financieros, sean dinero o valores, tanto por operaciones presupuestarias como\nextrapresupuestarias"
    ]
  },
  {
    "id": "544",
    "question": "¿Podrá el Servicio Canario de la Salud utilizar los servicios del Banco de España?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Sí, y además podrá utilizar los servicios de las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias previa\ncomunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se establezca por\ndisposición de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "No, sólo podrá utilizar los servicios de las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias",
      "Sí, en cualquier caso.",
      "Sí, previa comunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se\nestablezca por Orden del Gobierno de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "545",
    "question": "Según el artículo 26 del Decreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la\nactividad económico-financiera del Servicio Canario de la Salud, el Servicio Canario de la Salud está sometido al\nrégimen de contabilidad pública (Indique la respuesta correcta):",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En los términos previstos en la legislación estatal y en la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "En los términos previstos en la legislación estatal",
      "En los términos previstos en la legislación estatal, en la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canarias y a las disposiciones dictadas por la Consejería competente en materia de hacienda",
      "En los términos previstos en la legislación estatal, en la Ley de la Hacienda Pública de la\nComunidad Autónoma de Canarias, a las disposiciones dictadas por la Consejería competente en materia\nde hacienda y la Intervención General de la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "546",
    "question": "El ejercicio del control externo de la actividad económico financiera del Servicio Canario de la Salud corresponde:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A La Audiencia de Cuentas de Canarias, sin perjuicio de las competencias que correspondan al Tribunal de\nCuentas",
    "incorrect_answers": [
      "A La Audiencia de Cuentas de Canarias",
      "A La Audiencia de Cuentas de Canarias, bajo la supervisión del Tribunal de Cuentas",
      "A La Audiencia de Cuentas de Canarias, teniendo en cuenta cuantas instrucciones, directrices y\nrecomendaciones le dicten el Tribunal de Cuentas"
    ]
  },
  {
    "id": "547",
    "question": "La coordinación de las relaciones entre los distintos Centros Gestores del Servicio Canario de la Salud con los\nórganos de control se realizará:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "A través de la Dirección General de Recursos Económicos, sin perjuicio de las competencias legales de la\nIntervención General",
    "incorrect_answers": [
      "A través de la Dirección General de Recursos Económicos en todo caso",
      "A través de la Intervención General",
      "A través de la Intervención General, sin perjuicio de las competencias legales de la Dirección General de\nRecursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "548",
    "question": "La liquidación del Presupuesto y la rendición de la Cuenta del Servicio Canario de\nla Salud le corresponde a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud, sin perjuicio de las\ncompetencias atribuidas a la Intervención General de la Comunidad Autónoma",
    "incorrect_answers": [
      "A la Intervención General de la Comunidad Autónoma",
      "A la Intervención General de la Comunidad Autónoma, sin perjuicio de las competencias atribuidas a la\nDirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",
      "A la Dirección del Servicio Canario de Salud, sin perjuicio de las competencias atribuidas a la Intervención\nGeneral de la Comunidad Autónoma"
    ]
  },
  {
    "id": "549",
    "question": "Según la Ley General Presupuestaria la clasificación orgánica distingue los ingresos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "ingresos correspondientes a la Administración General del Estado y los correspondientes a cada uno de los\norganismos autónomos, los de la Seguridad Social y los de otras entidades, según proceda.",
    "incorrect_answers": [
      "ingresos corrientes, los de capital, y las operaciones financieras.",
      "tasas, precios públicos y transferencias",
      "ingresos directos e ingresos indirectos"
    ]
  },
  {
    "id": "550",
    "question": "El art. 35 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que los Presupuestos\nGenerales de la Comunidad Autónoma de Canarias constituyen:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La expresión cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar durante el ejercicio por\ncada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público",
    "incorrect_answers": [
      "La expresión cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar durante el ejercicio por\ncada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público y privado de Canarias",
      "La expresión cifrada, conjunta y sistemática de los derechos a liquidar durante el ejercicio por cada uno de\nlos órganos y entidades que forman parte del sector público",
      "La expresión cifrada, conjunta y sistemática de las obligaciones a liquidar durante el ejercicio por cada uno\nde los órganos y entidades que forman parte del sector público"
    ]
  },
  {
    "id": "551",
    "question": "Según la Ley General Presupuestaria dentro de los ingresos corrientes se encuentran: INDIQUE LA\nRESPUESTA FALSA",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "trasferencias de capital",
    "incorrect_answers": [
      "cotizaciones sociales",
      "precios públicos",
      "ingresos patrimoniales"
    ]
  },
  {
    "id": "552",
    "question": "Según dispone la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria los ingresos públicos que consisten en\nprestaciones pecuniarias exigidas por una Administración pública como consecuencia de la realización del\nsupuesto de hecho al que la ley vincula el deber de contribuir, con el fin primordial de obtener los ingresos\nnecesarios para el sostenimiento de los gastos públicos se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "tributos",
    "incorrect_answers": [
      "impuestos",
      "contribución",
      "ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "553",
    "question": "Los tributos cuyo hecho imponible consiste en la utilización privativa o el aprovechamiento especial del dominio\npúblico, la prestación de servicios o la realización de actividades en régimen de derecho público que se refieran,\nafecten o beneficien de modo particular al obligado tributario, cuando los servicios o actividades no sean de\nsolicitud o recepción voluntaria para los obligados tributarios o no se presten o realicen por el sector privado, se\ndenominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "tasas",
    "incorrect_answers": [
      "contribuciones especiales",
      "impuestos",
      "precios públicos"
    ]
  },
  {
    "id": "554",
    "question": "Los tributos cuyo hecho imponible consiste en la obtención por el obligado tributario de un beneficio o de un\naumento de valor de sus bienes como consecuencia de la realización de obras públicas o del establecimiento o\nampliación de servicios públicos, se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "contribuciones especiales",
    "incorrect_answers": [
      "tasas",
      "impuestos",
      "precios públicos"
    ]
  },
  {
    "id": "555",
    "question": "Los tributos exigidos sin contraprestación cuyo hecho imponible está constituido por negocios, actos o hechos\nque ponen de manifiesto la capacidad económica del contribuyente, se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "impuestos",
    "incorrect_answers": [
      "tasas",
      "contribuciones especiales",
      "precios públicos"
    ]
  },
  {
    "id": "556",
    "question": "Según lo dispuesto en la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria la ordenación del sistema tributario\nse basa en la capacidad económica de las personas obligadas a satisfacer los tributos y en los principios de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "justicia, generalidad, igualdad, progresividad, equitativa distribución de la carga tributaria y no\nconfiscatoriedad",
    "incorrect_answers": [
      "justicia y generalidad",
      "justicia, generalidad e igualdad,",
      "justicia, generalidad, igualdad, linealidad, equitativa distribución de la carga tributaria y no confiscatoriedad"
    ]
  },
  {
    "id": "557",
    "question": "Las contraprestaciones pecuniarias que se satisfagan por la prestación de servicios o la realización de\nactividades efectuadas en régimen de Derecho público cuando, prestándose también tales servicios o actividades\npor el sector privado, sean de solicitud voluntaria por parte de los administrados , se denominan:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "precios públicos",
    "incorrect_answers": [
      "tasas",
      "contribuciones especiales",
      "impuestos"
    ]
  },
  {
    "id": "558",
    "question": "Según el Decreto 76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y\nFuncionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora,\nsegún que la comprobación recaiga sobre los documentos o sobre la realidad física en que se materialice la\naplicación del gasto público, se ejercerá en sus modalidades de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Material y formal.",
    "incorrect_answers": [
      "Material y preventiva",
      "Fiscalizadora",
      "Verificadora."
    ]
  },
  {
    "id": "559",
    "question": "Según el Decreto76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y\nFuncionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora tiene\ncarácter:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Preventivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Fiscalizador.",
      "Punitivo.",
      "Anual."
    ]
  },
  {
    "id": "560",
    "question": "Atendiendo a la Ley de Hacienda Pública Canaria, la verificación realizada de una forma continua, para conocer\nla situación y el funcionamiento económico-financiero de los Servicios que integran el sector público, comprobar\nel cumplimiento de la normativa y directrices que les rigen y, en general, que su gestión se ajusta a los principios\nde buena gestión financiera se conoce como:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Control financiero permanente.",
    "incorrect_answers": [
      "Control externo de la actividad.",
      "Control Presupuestario.",
      "Fiscalización previa."
    ]
  },
  {
    "id": "561",
    "question": "Las actuaciones del control financiero permanente se documentarán en",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Informes que recogen los resultados de todas las actuaciones realizadas",
    "incorrect_answers": [
      "Una memoria bianual",
      "Anexos a la Ley de Presupuestos",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "562",
    "question": "Cuando en una actuación de auditoría pública se hayan apreciado deficiencias, y los titulares de la gestión\ncontrolada no indiquen las medidas necesarias y el plazo previsto para su solución, la Intervención General\nemitirá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Un informe de actuación.",
    "incorrect_answers": [
      "Un informe de control",
      "Un informe de fiscalización",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "563",
    "question": "Según se establece en la Ley de Hacienda Pública de Canarias, el control interno de la gestión económica y\nfinanciera del sector público con plena autonomía respecto de las autoridades y demás entidades cuya gestión\ncontrole se ejercerá por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La Intervención General.",
    "incorrect_answers": [
      "La Audiencia de Cuentas.",
      "El Gobierno.",
      "El Titular de cada Departamento."
    ]
  },
  {
    "id": "564",
    "question": "La función interventora se ejercerá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Por la Intervención General y sus interventores delegados respecto de los actos y documentos realizados\npor los sujetos del sector público con presupuesto limitativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el Gobierno, en cualquier caso",
      "Por el Consejero titular de Hacienda",
      "Por la Dirección General de Recursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "565",
    "question": "El ejercicio de la función interventora comprenderá:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La intervención del reconocimiento de las obligaciones y de la comprobación de la inversión.",
      "La intervención formal de la ordenación del pago.",
      "La intervención material del pago."
    ]
  },
  {
    "id": "566",
    "question": "¿Qué órgano se encarga del control externo de la actividad económico-financiera del sector público en España?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Tribunal de Cuentas.",
    "incorrect_answers": [
      "Banco de España.",
      "Banco Central Europeo.",
      "Comisión Nacional del Mercado de Valores."
    ]
  },
  {
    "id": "567",
    "question": "A que órgano le corresponde la fiscalización externa de la gestión económica, financiera y contable del sector\npúblico de la Comunidad Autónoma de Canarias :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Audiencia de cuentas",
    "incorrect_answers": [
      "Tribunal de cuentas",
      "Parlamento de Canarias",
      "Banco de España"
    ]
  },
  {
    "id": "568",
    "question": "Según lo dispuesto en el art. 9 de Ley Orgánica 2/1982, de 12 de mayo, del Tribunal de Cuentas, la función\nfiscalizadora del Tribunal de Cuentas se referirá al sometimiento de la actividad económico-financiera del sector\npúblico a los principios de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "legalidad, eficiencia, economía, transparencia, sostenibilidad ambiental y la igualdad de género",
    "incorrect_answers": [
      "legalidad, eficiencia",
      "legalidad, eficiencia, economía, transparencia.",
      "legalidad, eficiencia, eficiencia, economía, transparencia y celeridad"
    ]
  },
  {
    "id": "569",
    "question": "Atendiendo a lo establecido en la Ley 4/1989, de 2 de mayo, de la Audiencia de Cuentas de Canarias, la\nAudiencia de Cuentas depende directamente de:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "el Parlamento de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "el Gobierno de Canarias",
      "el Parlamento y el Gobierno de Canarias.",
      "no depende directamente de ningún otro órgano"
    ]
  },
  {
    "id": "570",
    "question": "El control de la Audiencia de Cuentas de Canarias se centra en:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "La actividad económico-financiera de la Comunidad Autónoma de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Las empresas privadas del sector sanitario.",
      "Las empresas del sector financiero.",
      "El control de exportaciones de la Comunidad Autónoma de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "571",
    "question": "El Presidente del Tribunal de Cuentas será nombrado de entre sus miembros por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "el Rey, a propuesta del mismo Tribunal en Pleno y por un período de tres años",
    "incorrect_answers": [
      "el Parlamento, a propuesta del Gobierno y por un período de cuatro años",
      "el Rey, a propuesta del Parlamento y por un período de tres años",
      "el Parlamento a propuesta del mismo Tribunal en Pleno y por un período de tres años"
    ]
  },
  {
    "id": "572",
    "question": "La Audiencia de Cuentas está integrada por :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "cinco consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de tres quintos, y su\nmandato tendrá una duración de cinco años",
    "incorrect_answers": [
      "cuatro consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de dos tercios, y su\nmandato tendrá una duración de cuatro años",
      "siete consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de tres quintos, y su\nmandato tendrá una duración de cinco años",
      "nueve consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de dos tercios, y su\nmandato tendrá una duración de cuatro años"
    ]
  },
  {
    "id": "573",
    "question": "El art. 26 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que los Presupuestos\nGenerales de la Comunidad Autónoma de Canarias establece que con carácter previo al proceso de elaboración\nde los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, el Gobierno, a propuesta del consejero\ncompetente en materia de Hacienda, aprobará :",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el primer cuatrimestre del año, los escenarios presupuestarios, elaborados por los entes del sector\npúblico con presupuesto limitativo, referidos a los tres ejercicios siguientes",
    "incorrect_answers": [
      "En el primer trimestre del año, los escenarios presupuestarios, elaborados por los entes del sector público\ncon presupuesto limitativo, referidos a los tres ejercicios siguientes",
      "En el primer trimestre del año, los escenarios presupuestarios, elaborados por los entes del sector público\ncon presupuesto limitativo, referidos a los cuatro ejercicios siguientes",
      "En el primer cuatrimestre del año, los escenarios presupuestarios, elaborados por los entes del sector\npúblico con presupuesto limitativo, referidos a los cuatro ejercicios siguientes"
    ]
  },
  {
    "id": "574",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones no es parte del control externo en la gestión financiera del sector público?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Supervisar el mercado de valores.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluar la legalidad de las operaciones financieras.",
      "Verificar la eficiencia en el uso de los recursos públicos.",
      "Emitir recomendaciones para mejorar la gestión financiera."
    ]
  },
  {
    "id": "575",
    "question": "¿Cuál es el plazo general en el que el Tribunal de Cuentas debe presentar sus informes de fiscalización pública a\nlas Cortes Generales?:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cada año.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada dos años.",
      "Cada cuatro años",
      "Cada cinco años"
    ]
  },
  {
    "id": "576",
    "question": "El art. 36 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que los Presupuestos\nGenerales de la Comunidad Autónoma de Canarias estarán integrados por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Los presupuestos de los sujetos del sector público con presupuesto estimativo",
      "Los presupuestos de operaciones corrientes y los de operaciones de capital y financieras de las entidades\ndel sector público con presupuesto limitativo",
      "El anexo de inversiones de todos los entes que conforman el sector público canario en los que haya\nparticipación directa o indirecta, de la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "577",
    "question": "El proyecto de Ley de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, integrado por el\narticulado con sus anexos y los estados de ingresos y de gastos, con el nivel de especificación de créditos\nestablecido en el artículo 42 de esta Ley, será remitido:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Al Parlamento de Canarias antes del día 1 de noviembre del año anterior al que se refiera",
    "incorrect_answers": [
      "Al Parlamento de Canarias antes del día 1 de septiembre del año anterior al que se refiera.",
      "Al Parlamento de Canarias antes del día 1 de octubre del año anterior al que se refiera.",
      "Al Parlamento de Canarias antes del día 1 de diciembre del año anterior al que se refiera"
    ]
  },
  {
    "id": "578",
    "question": "El art. 36 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que el ejercicio\npresupuestario coincidirá con el año natural y a él se imputarán:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Los derechos liquidados durante el mismo, cualquiera que sea el período de que deriven, y las obligaciones\nreconocidas hasta el quince de enero siguiente, siempre que correspondan a adquisiciones, obras, servicios,\nprestaciones o gastos en general realizados antes de la expiración del ejercicio presupuestario y con cargo a\nlos respectivos créditos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los derechos liquidados y las obligaciones reconocidas hasta el quince de enero siguiente, siempre que\ncorrespondan a adquisiciones, obras, servicios, prestaciones o gastos en general realizados antes de la\nexpiración del ejercicio presupuestario y con cargo a los respectivos créditos.",
      "Los derechos liquidados y las obligaciones reconocidas hasta el treinta y uno de enero siguiente, siempre\nque correspondan a adquisiciones, obras, servicios, prestaciones o gastos en general realizados antes de la\nexpiración del ejercicio presupuestario y con cargo a los respectivos créditos.",
      "Los derechos liquidados hasta el 31 de enero, cualquiera que sea el período de que deriven, y las\nobligaciones reconocidas hasta el 31 de marzo siguiente, siempre que correspondan a adquisiciones, obras,\nservicios, prestaciones o gastos en general realizados antes de la expiración del ejercicio presupuestario y\ncon cargo a los respectivos créditos."
    ]
  },
  {
    "id": "579",
    "question": "Son principios de los presupuestos, al serlo del sistema tributario y del gasto público, recogidos en la Constitución\nEspañola en su art. 31:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Igualdad, progresividad, eficiencia y economía",
    "incorrect_answers": [
      "Igualdad, progresividad, estabilidad presupuestaria y economía",
      "Prudencia financiera, progresividad, eficiencia y economía",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "580",
    "question": "El art. 43 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que los estados de\ningresos de los presupuestos de los entes integrantes del sector público con presupuesto limitativo se\nestructurarán siguiendo las clasificaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Orgánica y económica",
    "incorrect_answers": [
      "Orgánica, por programas y económica",
      "Orgánica, por programas, económica y territorial",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "581",
    "question": "El art. 28 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria establece que los entes del\nsector público con presupuesto limitativo que así lo establezca una ley sectorial o que anualmente determine el\nGobierno elaborarán los programas de actuación plurianual, referidos a un período:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No inferior a dos años ni superior a tres, salvo que por razones debidamente justificadas se deba establecer\notro mayor",
    "incorrect_answers": [
      "No inferior a 6 meses ni superior a un año, salvo que por razones debidamente justificadas se deba\nestablecer otro mayor",
      "No inferior a un año ni superior a dos, salvo que por razones debidamente justificadas se deba establecer\notro mayor",
      "No inferior a tres años ni superior a cuatro, salvo que por razones debidamente justificadas se deba\nestablecer otro mayor"
    ]
  },
  {
    "id": "582",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, la especificación de los créditos presupuestarios vendrá\ndeterminada, de acuerdo con la agrupación orgánica, por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Programas, económica y territorial",
    "incorrect_answers": [
      "Económica y territorial",
      "Económica",
      "Programas y económicas"
    ]
  },
  {
    "id": "583",
    "question": "Con carácter general, en un gasto de carácter plurianual:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Existe un límite de importe y de anualidades.",
    "incorrect_answers": [
      "El compromiso de gasto no tiene límites ni anualidades.",
      "Existe un límite de importe pero no de anualidades.",
      "Existe un límite en cuanto a las anualidades pero no en el importe."
    ]
  },
  {
    "id": "584",
    "question": "Con carácter general, el número de ejercicios a los que se pueden aplicar los gastos plurianuales son:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "No superior a 4",
    "incorrect_answers": [
      "No superior a 5",
      "Inferior a 3",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "585",
    "question": "Tendrán la condición de crédito ampliable, en la cuantía resultante de las obligaciones que se reconozcan y\nliquiden según las disposiciones en cada caso aplicables, los créditos destinados a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Dar cumplimiento a la ejecución de sentencias firmes condenatorias al pago de cantidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Dar cobertura a necesidades de todo orden no previstas.",
      "Dar cobertura a los anticipos no reintegrables del personal al servicio de los entes del sector público con\npresupuesto limitativo.",
      "Atender obligaciones específicas de ejercicios futuros, derivadas de normas con rango reglamentario."
    ]
  },
  {
    "id": "586",
    "question": "Como norma general los créditos ampliables:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Se financiarán con cargo a ingresos no previstos en el estado de ingresos de los presupuestos o con cargo\na créditos del estado de gastos",
    "incorrect_answers": [
      "La ampliación del crédito será siempre sin cobertura",
      "Se financiarán con fondos europeos",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "587",
    "question": "El procedimiento a seguir en la tramitación de los expedientes de modificaciones de crédito iniciales se\nestablecerá por:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El titular del departamento competente en materia de Hacienda",
    "incorrect_answers": [
      "El Presidente del Gobierno",
      "El Parlamento",
      "El solicitante de la modificación de crédito"
    ]
  },
  {
    "id": "588",
    "question": "La ley de Hacienda Pública Canaria establece que la cuantía y finalidad de los créditos contenidos en los\npresupuestos de gastos sólo podrán ser modificadas durante el ejercicio, dentro de los límites y con arreglo al\nprocedimiento establecido mediante: SEÑALA LA FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cesiones.",
    "incorrect_answers": [
      "Transferencias.",
      "Generaciones.",
      "Ampliaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "589",
    "question": "Las transferencias de crédito según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Son traspasos de dotaciones entre créditos",
    "incorrect_answers": [
      "No pueden realizarse entre los diferentes créditos del presupuesto",
      "Sirven para crear subvenciones",
      "No tienen restricciones"
    ]
  },
  {
    "id": "590",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, atendiendo a las fases de la gestión del presupuesto de\ngastos, de los entes del sector público con presupuesto limitativo, se denomina aprobación del gasto a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "El acto mediante el cual se autoriza la realización de un gasto determinado por una cuantía cierta o\naproximada, reservando a tal fin la totalidad o parte de un crédito presupuestario",
    "incorrect_answers": [
      "El acto mediante el cual se acuerda, tras el cumplimiento de los trámites legalmente establecidos, la\nrealización de gastos previamente aprobados, por un importe determinado o determinable",
      "El acto mediante el que se declara la existencia de un crédito exigible contra la Hacienda Pública, derivado\nde un gasto aprobado y comprometido y que comporta la propuesta de pago correspondiente Económica",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "591",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, atendiendo a las fases de la gestión del presupuesto de\ngastos, de los entes del sector público con presupuesto limitativo, se denomina ordenación del pago a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "El acto mediante el cual se autoriza la realización de un gasto determinado por una cuantía cierta o\naproximada, reservando a tal fin la totalidad o parte de un crédito presupuestario",
      "El acto mediante el cual se acuerda, tras el cumplimiento de los trámites legalmente establecidos, la\nrealización de gastos previamente aprobados, por un importe determinado o determinable",
      "El acto mediante el que se declara la existencia de un crédito exigible contra la Hacienda Pública, derivado\nde un gasto aprobado y comprometido y que comporta la propuesta de pago correspondiente Económica"
    ]
  },
  {
    "id": "592",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria se denomina anticipos de caja fija a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Las provisiones de fondos de carácter extrapresupuestario y permanente que se realicen a habilitaciones de\npagos para la atención inmediata y posterior aplicación al capítulo de gastos corrientes en bienes y servicios\ndel presupuesto del año en que se realicen, de gastos periódicos o repetitivos",
    "incorrect_answers": [
      "Las provisiones de fondos de carácter presupuestario y permanente que se realicen a habilitaciones de\npagos para la atención inmediata y posterior aplicación al capítulo de gastos corrientes en bienes y servicios\ndel presupuesto del año en que se realicen, de gastos no periódicos ni repetitivos",
      "Las provisiones de fondos de carácter extrapresupuestario y no permanente que se realicen a habilitaciones\nde pagos para la atención inmediata y posterior aplicación al capítulo de gastos corrientes en bienes y\nservicios del presupuesto del año en que se realicen, de gastos periódicos o repetitivos",
      "Las provisiones de fondos de carácter extrapresupuestario y permanente que se realicen a habilitaciones de\npagos para la atención inmediata y posterior aplicación al capítulo de gastos corrientes en bienes y servicios\ndel presupuesto del año en que se realicen, de gastos no periódicos o ni repetitivos"
    ]
  },
  {
    "id": "593",
    "question": "Las fases de ejecución de gastos, según la Ley de Hacienda Pública Canaria, se acumularán en un solo acto\ncuando:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Cuando lo determine la naturaleza de la operación del gasto.",
    "incorrect_answers": [
      "Lo determine la Ley.",
      "Cuando así lo determine el Consejero competente en materia de hacienda.",
      "Cuando lo autorice la Intervención General mediante informe vinculante."
    ]
  },
  {
    "id": "594",
    "question": "La Ley de Hacienda Pública Canaria establece que la aprobación o reparo por la autoridad competente de la\ncuenta de pagos a justificar se llevará a cabo:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "En el curso de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos.",
    "incorrect_answers": [
      "A partir de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos.",
      "La cuenta de pagos a justificar se liquida a 31 de diciembre de cada ejercicio.",
      "La cuenta de pagos a justificar se liquidará según lo establezca la Orden de liquidación de cierre del\nejercicio."
    ]
  },
  {
    "id": "595",
    "question": "La instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, aprobada por la Orden de 17 de\ndiciembre de 1987 de la Consejería de Hacienda, dice que los compromisos de gastos se formalizan en el\ndocumento:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "D",
    "incorrect_answers": [
      "RC",
      "A",
      "AD"
    ]
  },
  {
    "id": "596",
    "question": "La instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, aprobada por la Orden de 17 de\ndiciembre de 1987 de la Consejería de Hacienda, establece que los documentos que reflejan operaciones que\ncombinan las fases de autorización, compromiso y envío de la correspondiente propuesta de pago a la Dirección\nGeneral de Tributos, Tesoro y Política Financiera son los documentos:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "ADOK",
    "incorrect_answers": [
      "ADK",
      "RC",
      "ADO"
    ]
  },
  {
    "id": "597",
    "question": "Los perceptores de órdenes de pago a justificar, tal y como se recoge en la Ley de Hacienda Pública Canaria en\nsu artículo 74, están obligados a rendir cuentas justificativas de las cantidades recibidas:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Como regla general en el plazo de 3 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Como regla general en el plazo de 30 días.",
      "Como regla general en el plazo de 45 días.",
      "No tienen que justificar nada."
    ]
  },
  {
    "id": "598",
    "question": "La ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General, señala que las candidaturas presentadas\npara participar en las elecciones:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Deben ser publicadas el vigésimo segundo día posterior a la convocatoria en la forma establecida por las\ndisposiciones especiales de esta Ley.",
    "incorrect_answers": [
      "No se publican.",
      "El décimo día según la Ley 39/2015.",
      "En los treinta días siguientes a su registro."
    ]
  },
  {
    "id": "599",
    "question": "Los Reglamentos en el Derecho Comunitario están destinado a:",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Todos los Estados miembros.",
      "Todas las personas físicas.",
      "Todas las personas jurídicas."
    ]
  },
  {
    "id": "600",
    "question": "¿De cuántos órganos jurisdiccionales se compone el Tribunal de Justicia de la Unión Europea?",
    "group": "A1",
    "category": "tecnicoTituladoSuperiorJuridico",
    "correct_answer": "De dos, uno es el Tribunal de Justicia y otro el Tribunal General.",
    "incorrect_answers": [
      "Uno.",
      "De tres.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  }
];
export default preguntas